<?xml version="1.0"?><?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"><DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><Author>Arnout Sas</Author><LastAuthor>Davey Grotendorst</LastAuthor><Created>2019-10-14T10:38:41Z</Created><LastSaved>2020-04-15T08:31:26Z</LastSaved><Version>16.00</Version></DocumentProperties><OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><AllowPNG/></OfficeDocumentSettings><ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><WindowHeight>9990</WindowHeight><WindowWidth>21525</WindowWidth><WindowTopX>32767</WindowTopX><WindowTopY>32767</WindowTopY><RefModeR1C1/><ProtectStructure>False</ProtectStructure><ProtectWindows>False</ProtectWindows></ExcelWorkbook><Styles><Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal"><Alignment ss:Vertical="Bottom"/><Borders/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/><Interior/><NumberFormat/><Protection/></Style><Style ss:ID="s62"><Alignment ss:Vertical="Top" ss:WrapText="1"/></Style></Styles><Worksheet ss:Name="Script"><Table x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:StyleID="s62" ss:DefaultColumnWidth="51.75" ss:DefaultRowHeight="15"><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="128.25"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="40.5"/><Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="254.25"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="150"/><Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="240.75"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="120.75"/><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="240"><Cell><Data ss:Type="String">TOMEOFWONDERS_DLC05</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">If some concepts in the text are unclear or do not make sense, try looking that concept up in this xml as the text in this xml serves as an encyclopeadia you have a good chance of finding it. Unclear terms can be found in the AoW_Glossary.  Do not change anything that is between [ and ] because it could break the hyperlink and strip it of its function. Anything between straight brackets - i.e. [ ] - is a formatting tag. Do not change these tags and keep them in the same relative position in the text. Anything between curly brackets - i.e. { } - is a place where text or numbers will be inserted by the game. Do not change the tag, but feel free to change its position in the text to suit the localized text. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">LINK_UNITS_OATHBOUND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">List of all Oathbound Units</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Lista wszystkich jednostek Nieugiętych</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">As in: the Oathbound race</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">LINK_MODS_OATHBOUND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">List of all Oathbound Weapons and Mods</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Lista wszystkich broni i modyfikacji Nieugiętych</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">As in: the Oathbound race</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">LINK_SKILLS_OATHBOUND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">List of all Oathbound Hero Skills</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Lista wszystkich umiejętności bohaterów Nieugiętych</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">As in: the Oathbound race</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">LINK_RESEARCH_OATHBOUND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">List of all Oathbound Tech</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Lista wszystkich technologii Nieugiętych</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">As in: the Oathbound race</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">LINK_OPERATIONS_OATHBOUND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">List of all Oathbound Operations</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Lista wszystkich operacji Nieugiętych</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">As in: the Oathbound race</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE_OATHBOUND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Race: Oathbound</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Cywilizacja – Nieugięci</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Race name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="150"><Cell><Data ss:Type="String">RACE_OATHBOUND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell ss:HRef=""><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_OATHBOUND@RACE@DESCRIPTION}[br/][br/]ORIGIN: On the data hub world Archanon-8, the archvivists surviving the Cataclysm had the knowledge base covering thousands of planets and millennia of history at their disposal. Using their highly advanced simulation and prediction system Oracle, they began to construct their new utopian society, where noble Paladins in powerful battlesuits rule and protect the people with benevolent will. The archivists themselves took on the roles of an advisory caste called the Seers. Perfecting their link to Oracle over time, they learned to predict and manipulate the future, both in society and battle.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_OATHBOUND@RACE@DESCRIPTION}[br/][br/]POCHODZENIE: Na planecie Archanon 8, stanowiącej ośrodek zarządzania danymi, archiwariusze, którzy przetrwali Kataklizm, dysponowali wiedzą obejmującą tysiące planet i całe tysiąclecia historii. Wykorzystując niezwykle zaawansowany system prognozująco-symulacyjny o nazwie „Wyrocznia”, zaczęli budować nowe utopijne społeczeństwo, w którym szlachetni paladyni w pancerzach bojowych rządzą ludźmi i chronią ich. Sami archiwariusze stali się kastą doradców zwanych Wieszczami. Z czasem, doskonaląc swoje połączenie z Wyrocznią, nauczyli się przewidywać przyszłość i manipulować nią, tak w miastach, jak i podczas walki.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of the Oathbound</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_GALACTIC_EMPIRE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Galactic Empire</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Imperium galaktyczne</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_GALACTIC_EMPIRE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Galactic Empire allows you to found your own empire and expand it by conquering different worlds. The Empire features a number of different systems on top of the regular Age of Wonders: Planetfall gameplay:[br/][br/][bulletlist][bullet][hyperlink,000003F300000255]World Traits &amp; Secondary Objectives[/hyperlink][br/][tab/]Worlds are generated based on your total empire level, combining different Traits and adding secondary objectives that increase difficulty while your empire grows in size.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003F300000254]The Hall of Heroes[/hyperlink][br/][tab/]Where you can recruit Commanders to fight for your empire either as Commanders leading the charge or as Heroes who join the fray down on the planet.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003F300000256]The Reliquary[/hyperlink][br/][tab/]Where you collect different Relics that represent great victories, feats or achievements. These Relics serve as Requisition items to empower your planetary warfare.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003F300000257]Requisitions[/hyperlink][br/][tab/]Every Race and Secret Tech provides units, mods, operations, and doctrines from their respective tech trees that can be taken down to a planet and purchased using [favor/][hyperlink,000003F300000258]Imperial Renown[/hyperlink] to allow for greater flexibility in your approach in conquering a planet.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003F300000252]Empire Progression[/hyperlink][br/][tab/]Conquering Worlds and completing Secondary objectives earns XP for Races and Secret Techs. For each level gained, a new requisition item is unlocked and the Empire Level is raised by one. This Empire level is a sum total of all Race and Secret Tech levels.[/bullet][/bulletlist][br/][br/]Galactic Empire allows you to mix and match many different elements of Planetfall and create entirely new combinations that were never possible before.[br/][br/]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Imperium galaktyczne umożliwia ci założenie własnego państwa, rozwijanego przez podbijanie kolejnych światów. Imperium obejmuje kilka różnych systemów oprócz zwykłej rozgrywki w Age of Wonders: Planetfall: [br/][br/][bulletlist][bullet][hyperlink,000003F300000255]Cechy światów i cele dodatkowe[/hyperlink][br/][tab/]Planety są generowane na podstawie poziomu imperium, łączą w sobie różne cechy i dodają cele dodatkowe, których poziom trudności jest tym wyższy, im większe jest twoje imperium.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003F300000254]Sala bohaterów[/hyperlink][br/][tab/]Tu możesz werbować postacie, które będą walczyć dla twojego imperium albo jako dowódcy prowadzący podbój, albo jako bohaterowie dołączający do zabawy na planecie.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003F300000256]Muzeum[/hyperlink][br/][tab/]Tutaj gromadzisz różne relikty symbolizujące wielkie zwycięstwa, wyczyny lub osiągnięcia. Relikty służą jako przedmioty do rekwizycji, ułatwiające toczenie wojen na planetach.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003F300000257]Rekwizycje[/hyperlink][br/][tab/]Każda cywilizacja i tajna technologia ma swoje jednostki, modyfikacje, operacje i doktryny w odpowiednich drzewkach technologii. Można je zabierać na planetę i kupować za [favor/][hyperlink,000003F300000258]rozgłos imperialny[/hyperlink], aby zapewnić sobie bardziej elastyczne podejście do podboju danego świata.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003F300000252]Rozwój imperium[/hyperlink][br/][tab/]Podbijanie planet i osiąganie celów dodatkowych daje PD dla cywilizacji i tajnych technologii. Po zdobyciu odpowiedniej ilości doświadczenia odblokowany zostaje nowy obiekt dla rekwizycji i poziom imperium wzrasta o jeden. Stanowi on sumę poziomów wszystkich cywilizacji i tajnych technologii.[/bullet][/bulletlist][br/][br/]Imperium galaktyczne umożliwia łączenie różnych elementów rozgrywki i tworzenie kombinacji, które wcześniej nie były możliwe.[br/][br/]</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of the Galactic Empire. EXP refers to Experience.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_HALL_OF_HEROES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Hall of Heroes</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sala bohaterów</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_HALL_OF_HEROES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Hall of Heroes allows you to create Commanders loyal to your [hyperlink,000003F300000251]Empire[/hyperlink] only. Being recruited through the Hall of Heroes means that these Commanders can serve the function of a regular hero and can be recruited as such when you are conquering a planet. Commanders that serve your Empire this way will progress separately from their leveling progress on a planet.[br/][br/]After each planet conquered (or lost/surrendered on turn 50 or later), your Commander and every Hero that fought for you and is in service of your Empire will gain a level. These levels determine their starting level when they are deployed next, up to a maximum of 20.[br/][br/]Commanders created in the Hall of Heroes will appear as Heroes during gameplay on a planet as recruitable heroes in the same way random heroes appear normally. These Commanders are mixed in with the pool of available heroes and are given priority over ones that don’t serve your empire exclusively.[br/][br/]The Hall of Heroes also allows you to change the appearance of any of the Commanders you recruited, but not their Race, Secret Tech, or Perks.[br/][br/]You can also dismiss any Commander from the Hall of Heroes. Doing so will remove any level progress they have made.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sala bohaterów umożliwia tworzenie dowódców lojalnych wyłącznie wobec twojego [hyperlink,000003F300000251]imperium[/hyperlink]. Zwerbowanie za pośrednictwem sali bohaterów oznacza, że ci dowódcy mogą pełnić funkcję zwykłego bohatera i być w ten sposób zaciągani w czasie podbijania planet. Dowódcy służący twojemu imperium w ten sposób będą rozwijać się oddzielnie od procesu awansowania na planecie.[br/][br/]Każdorazowo po podbiciu planety (lub przegraniu/poddaniu się nie wcześniej niż w 50. turze) twój dowódca i każdy bohater, który walczył w twoich szeregach i jest na służbie twojego imperium, awansuje o jeden poziom. Poziomy te określają ich poziom początkowy przy następnym pojawieniu się na planecie (maksymalnie 20).[br/][br/]Dowódcy stworzeni w sali bohaterów będą pojawiać się podczas rozgrywki jako bohaterowie do werbowania w taki sam sposób, jak zwykle pojawiają się losowi bohaterowie. Stworzeni dowódcy są dodawani do puli dostępnych bohaterów i przy losowaniu otrzymują priorytet względem bohaterów, którzy nie służą wyłącznie twojemu imperium.[br/][br/]Sala bohaterów umożliwia też zmienianie wyglądu dowolnego zwerbowanego dowódcy (ale nie jego cywilizacji, tajnej technologii ani atutów).[br/][br/]Możesz też zwalniać dowódców z sali bohaterów. Zwolnienie dowódcy spowoduje utratę wszystkich zdobytych poziomów.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of the Hall of Heroes.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_EMPIRE_PROGRESSION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Empire Progression</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rozwój imperium</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_EMPIRE_PROGRESSION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Conquering worlds, completing [hyperlink,000003F300000255]Secondary Objectives[/hyperlink], and finishing Empire Requests allows you to earn XP and level up Races and Secret Techs within your Empire.[br/][br/]Earning levels per Race and Secret Tech unlocks new [hyperlink,000003F300000257]Requisitions[/hyperlink] that can then be used when conquering a planet by purchasing them for [favor/][hyperlink,000003F300000258]Imperial Renown[/hyperlink]. There are different level caps for Races and Secret Techs:[br/][bulletlist][bullet]30 for Races[/bullet][br/][bullet]25 for Secret Techs[/bullet][br/][/bulletlist][br/][br/]Mods and Operations for weapon technologies are linked to the different Races:[br/][bulletlist][bullet]Amazon: Laser[/bullet][br/][bullet]Assembly: Arc[/bullet][br/][bullet]Dvar: Explosives[/bullet][br/][bullet]Kir'Ko: Biochemical[/bullet][br/][bullet]Oathbound: Entropy[/bullet][br/][bullet]Shakarn: Sonic[/bullet][br/][bullet]Syndicate: Psionic[/bullet][br/][bullet]Vanguard: Firearms[/bullet][br/][/bulletlist][br/]Weapon type upgrades are unlocked at levels 0, 10, and 20 instead of one per level. These upgrades unlock mods and operations.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podbijanie światów, osiąganie [hyperlink,000003F300000255]celów dodatkowych[/hyperlink] i spełnianie żądań imperium umożliwia zdobywanie PD oraz rozwijanie cywilizacji i tajnych technologii w twoim imperium.[br/][br/]Kolejne poziomy cywilizacji i tajnych technologii odblokowują nowe [hyperlink,000003F300000257]rekwizycje[/hyperlink], które można wykorzystać podczas podbijania planet, jeśli zakupi się je za [favor/][hyperlink,000003F300000258]rozgłos imperialny[/hyperlink]. Rozwój cywilizacji i tajnych technologii ma limit:[br/][bulletlist][bullet]30. poziom dla cywilizacji[/bullet][br/][bullet]25. poziom dla tajnych technologii[/bullet][br/][/bulletlist][br/][br/]Modyfikacje i operacje dla technologii uzbrojenia są powiązane z poszczególnymi cywilizacjami:[br/][bulletlist][bullet]Amazonki – laserowe[/bullet][br/][bullet]Zgromadzenie – elektryczne[/bullet][br/][bullet]Dvarowie – wybuchowe[/bullet][br/][bullet]Kir’Ko – biochemiczne[/bullet][br/][bullet]Nieugięci – entropia[/bullet][br/][bullet]Szakarnowie – dźwiękowe[/bullet][br/][bullet]Syndykat – psioniczne[/bullet][br/][bullet]Awangarda – broń palna[/bullet][br/][/bulletlist][br/]Ulepszenia dla poszczególnych typów uzbrojenia są odblokowywane na poziomie 0., 10. i 20., a nie po jednym na każdy poziom, i zapewniają dostęp do modyfikacji i operacji.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of the Empire Progression.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_TRAITS_SECONDARY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Traits &amp; Secondary Objectives</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Cechy i cele dodatkowe</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_TRAITS_SECONDARY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Traits and Secondary objectives define the features of a colonizable planet and the quests the player is given to complete.[br/][br/]The Traits influence a planet’s layout, spawnsets, and gameplay. These are divided into 3 types:[br/][bulletlist][bullet]Features: these add specific structures, sectors, or otherwise modify the planet’s RMG.[/bullet][br/][bullet]Inhabitants: these traits affect the kind of AI players, NPC factions, and Wildlife that may be present on the planet and what their attitude towards the player will be.[/bullet][br/][bullet]Modifiers: affect the planet on a global scale. This can range from upkeep for specific unit types, to modifying operation costs or a change in income of a certain type.[/bullet][/bulletlist][br/][br/]Secondary objectives are quests the player is offered from the start. These are global objectives and will reward a player with [favor/][hyperlink,000003F300000258]Imperial Renown[/hyperlink] and experience for the relevant faction when completed. Most of these Secondary objectives will be repeatable to a certain degree. For example, if you complete an objective concerning Promethean Landmarks, you will be awarded XP for the Promethean Secret Tech for every Landmark you clear out.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Cechy i cele dodatkowe decydują o tym, jakie są właściwości planet nadających się do kolonizacji i misje dla gracza.[br/][br/]Cechy wpływają na układ terenu na planecie, zestawy gniazd i zasady rozgrywki. Dzielą się na trzy typy:[br/][bulletlist][bullet]Właściwości – dodają określone struktury, sektory lub wywierają inny wpływ na działanie generatora map losowych.[/bullet][br/][bullet]Mieszkańcy – określają rodzaje graczy komputerowych, frakcji niezależnych i dzikiej przyrody, jakie mogą występować na planecie, a także jaka będzie ich postawa wobec gracza.[/bullet][br/][bullet]Modyfikatory – wpływają na planetę w skali globalnej. Ich efekty mogą obejmować koszt utrzymania poszczególnych typów jednostek, koszty operacji lub wydajność produkcji poszczególnych zasobów.[/bullet][/bulletlist][br/][br/]Cele dodatkowe to misje wyznaczane graczowi od początku rozgrywki. Zadania te mają cele globalne, których osiągnięcie da graczowi [favor/][hyperlink,000003F300000258]rozgłos imperialny[/hyperlink] i doświadczenie dla odpowiedniej frakcji. Większość celów dodatkowych będzie do pewnego stopnia powtarzalna. Na przykład wykonując misję dotyczącą miejsc charakterystycznych Prometejczyków, otrzymasz PD dla tajnej technologii Prometejczyków za każde oczyszczone miejsce charakterystyczne.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of the Traits and Secondary world objectives.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_RELIQUARY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Reliquary</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Muzeum</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_RELIQUARY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Reliquary is where your Relics are displayed. Relics serve as trophies and visual reminders of achievements made by your [hyperlink,000003F300000251]empire[/hyperlink], and are earned by conquering planets with the relevant traits or a planet on which you claimed the relevant Grail.[br/][br/]Relics may have [hyperlink,000003F300000257]Requisitions[/hyperlink] item associated with them.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Muzeum jest miejscem, w którym eksponowane są relikty. Relikty pełnią rolę trofeów upamiętniających osiągnięcia twojego [hyperlink,000003F300000251]imperium[/hyperlink]. Zdobywa się je dzięki podbijaniu planet o odpowiednich cechach albo świata, na którym zdobędziesz odpowiedniego Graala.[br/][br/]Reliktowi może towarzyszyć przedmiot do [hyperlink,000003F300000257]rekwizycji[/hyperlink].</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of the Reliquary.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_REQUISITIONS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Requisitions</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rekwizycje</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_REQUISITIONS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Requisitions are items provided to you by the different Races and Secret techs in your [hyperlink,000003F300000251]Empire[/hyperlink]: units, mods, hero equipment, doctrines, and operations. More Requisitions are unlocked automatically when a Race or Secret Tech within your Empire reaches a new level.[br/][br/]Every time you go down to a planet to conquer it, you are able to choose a number of Requisitions in different categories:[br/][bulletlist][bullet]Units[/bullet][br/][bullet]Operations &amp; Doctrines[/bullet][br/][bullet]Mods[/bullet][/bulletlist][br/][br/]Requisitions are limited in the number you can bring (up to maximum of 3 per category), and their slots beyond the first are locked until you reach specific Empire levels:[br/][largetab/][tab/]Units[largetab/][largetab/][largetab/][largetab/][largetab/]Operations[tab/][largetab/][largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Mods[line/][br/]
[tab/]Unlocked by Default[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Unlocked by Default[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Unlocked by Default[br/] [tab/]Unlocks at level 5[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Unlocks at level 10[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Unlocks at level 15[br/]
[tab/]Unlocks at level 20[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Unlocks at level 25[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Unlocks at level 30[br/][br/]Making use of these Requisitions requires you to purchase them from the Requisition shop on the planet using the [favor/][hyperlink,000003F300000258]Imperial Renown[/hyperlink] currency. This currency can be earned by completing Empire Requests and Secondary Objectives.[br/][br/]Units can be built in your colonies once purchased, as long as the colony has the required structure. After unlocking the unit, you can also buy the unit directly with Imperial Renown and have it appear in your capital.[br/][br/]Operations, Doctrines, and Mods only need to be purchased once, and can then be used as any other.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rekwizycje to rzeczy zapewniane przez poszczególne cywilizacje i tajne technologie w twoim [hyperlink,000003F300000251]imperium[/hyperlink]: jednostki, modyfikacje, wyposażenie bohatera, doktryny i operacje. Są one odblokowywane automatycznie w miarę awansowania cywilizacji lub tajnych technologii w twoim imperium na wyższy poziom.[br/][br/]Zawsze, gdy wybierasz się na jakąś planetę, aby ją podbić, możesz wybrać pewną liczbę rekwizycji z różnych kategorii:[br/][bulletlist][bullet]jednostki,[/bullet][br/][bullet]operacje i doktryny,[/bullet][br/][bullet]modyfikacje.[/bullet][/bulletlist][br/][br/]Liczba rekwizycji, które możesz zabrać, jest ograniczona do trzech na kategorię. Miejsca na rekwizycje (poza pierwszym) są zablokowane do czasu osiągnięcia odpowiedniego poziomu imperium:[br/][largetab/][tab/]Jednostki[largetab/][largetab/][largetab/][largetab/][largetab/]Operacje[tab/][largetab/][largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Modyfikacje[line/][br/] [tab/]Odblokowane domyślnie[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Odblokowane domyślnie[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Odblokowane domyślnie[br/] [tab/]Odblokowane na poziomie 5[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Odblokowane na poziomie 10[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Odblokowane na poziomie 15[br/] [tab/]Odblokowane na poziomie 20[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Odblokowane na poziomie 25[largetab/][largetab/][largetab/][tab/]Odblokowane na poziomie 30[br/][br/]Korzystanie z rekwizycji na planecie wymaga ich wykupienia ze sklepu z rekwizycjami za [favor/][hyperlink,000003F300000258]rozgłos imperialny[/hyperlink]. Tę walutę można zdobywać, spełniając żądania imperium i osiągając cele dodatkowe.[br/][br/]Jednostki mogą być budowane w twoich koloniach po zakupieniu, jeśli tylko w kolonii znajduje się wymagany budynek. Po odblokowaniu danej jednostki możesz ją też kupować bezpośrednio za rozgłos imperialny – wtedy pojawi się ona w twojej stolicy.[br/][br/]Operacje, doktryny i modyfikacje z rekwizycji wystarczy zakupić raz i można ich używać tak samo jak zwykłych elementów.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of the Requisitions.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_FAVOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Imperial Renown[favor/]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rozgłos imperialny[favor/]</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GE_FAVOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">[favor/]Imperial Renown is a currency available only when playing with an [hyperlink,000003F300000251]Empire[/hyperlink]. The currency is used to purchase [hyperlink,000003F300000257]Requisitions[/hyperlink] and is earned by completing Empire Requests and [hyperlink,000003F300000255]Secondary Objectives[/hyperlink].</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">[favor/]Rozgłos imperialny jest walutą dostępną tylko podczas gry obejmującej [hyperlink,000003F300000251]imperium[/hyperlink]. Służy ona do kupowania [hyperlink,000003F300000257]rekwizycji[/hyperlink]; można ją zdobywać, spełniając żądania imperium i osiągając [hyperlink,000003F300000255]cele dodatkowe[/hyperlink].</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of Favor.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">APOSTATES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Faction: Apostates</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Frakcja – Odstępcy</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">APOSTATES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">These former [hyperlink,000003F600000318]Oathbound[/hyperlink] Seers and Paladins broke their Oaths and now seek the power and strength that was denied from them while bound to the Oaths. The Seers become powerful envoys of chaos, their bodies consumed by the entropy. The former Paladins fashioned weapons imbued with Chaos and employ tactics that no Oathbound would allow.[br/]They seek the Grail Configurations as a catalyst to further expand their powers.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dawni Wieszczowie i paladyni [hyperlink,000003F600000318]Nieugiętych[/hyperlink], którzy złamali swoją przysięgę, a teraz dążą do zdobycia władzy i potęgi, których im odmówiono, gdy byli związani przysięgą. Wieszczowie stali się potężnymi wysłańcami chaosu, z ciałami emanującymi entropią. Byli paladyni sporządzili uzbrojenie przesycone chaosem i stosują taktyki, na które Nieugięci nie daliby przyzwolenia.[br/]Poszukują idealnych konfiguracji będących katalizatorami, które umożliwiłyby im dalszy rozwój mocy.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Imperial Archives description of the Apostates</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GRAIL_CONFIGURATIONS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Grail Configurations</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Idealne konfiguracje Graala</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GRAIL_CONFIGURATIONS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Grail Configurations are powerful structures housed within special Landmarks that allow whoever controls them to alter planetary reality.[br/]Whilst only one Configuration can been found per world, these can provide powerful bonuses to the controlling player.[br/][br/]There are five Configurations including:[br/][bulletList][bullet][hyperlink,000003E300003FBA]Law Configuration[/hyperlink] – enhances and facilitates logistical and material aspects, aiding in production and in maintaining control over troops.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003E300003FC5]Unity Configuration[/hyperlink] – resolves internal societal conflict and bring out harmony, granting bonuses to happiness, influence and popular support.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003E300003FCB]Life Configuration[/hyperlink] – facilitates life, granting bonuses to food production and sustains a unit's cognitive self, effectively regenerating them from damage.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003E300003FD0]Knowledge Configuration[/hyperlink] – enhances computational processes and mental proficiency, granting bonuses to knowledge and operations.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003E300003FD6]Potential Configuration[/hyperlink] –  increases electrical efficiency, granting bonuses to energy generation and brings out the potential of owned units, increasing their damage by 50%.[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Konfiguracje Graala są potężnymi konstrukcjami w specjalnych miejscach charakterystycznych, które umożliwiają kontrolującej je cywilizacji przekształcanie rzeczywistości.[br/]Na danej planecie może występować tylko jedna konfiguracja, którą można wykorzystać do generowania ogromnych premii dla gracza, który ją kontroluje.[br/][br/]Istnieje pięć idealnych konfiguracji:[br/][bulletList][bullet][hyperlink,000003E300003FBA]Konfiguracja prawa[/hyperlink] – wzmacnia i ułatwia aspekty logistyczne i materialne, wspomagając produkcję i utrzymywanie kontroli nad wojskiem.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003E300003FC5]Konfiguracja jedności[/hyperlink] – przeznaczona do rozwiązywania wewnętrznych konfliktów społecznych i zaprowadzania harmonii. Daje premie do zadowolenia, wpływów i poparcia populacji.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003E300003FCB]Konfiguracja życia[/hyperlink] – wzmacnia życie, dając premie do wytwarzania żywności, i podtrzymuje jaźń poznawczą jednostek, co przywraca im wytrzymałość.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003E300003FD0]Konfiguracja wiedzy[/hyperlink] – wzmacnia procesy obliczeniowe i sprawność umysłową. Daje premie do wiedzy i operacji.[/bullet][br/][bullet][hyperlink,000003E300003FD6]Konfiguracja potencjału[/hyperlink] – zwiększa wydajność urządzeń elektrycznych. Daje premię do wytwarzania energii i zwiększa o 50% obrażenia zadawane przez wszystkie jednostki kontrolowane przez gracza.[/bullet][/bulletList]</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">COLONY_LORDSHIP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Colony Lordship</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Władcy kolonii</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">COLONY_LORDSHIP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">[hyperlink,000003F600000318]Oathbound[/hyperlink] Heroes and any Hero under the control of an [hyperlink,000003F600000318]Oathbound[/hyperlink] player have access to special Colony Lord Hero Skills. Heroes with these skills can be assigned to be the Lord or Lady of a colony. These skills give two economic bonuses to the colony the Lord or Lady is assigned to: one that's always active, and one that's active only when the Hero is present in their colony's domain. 50% of the latter bonus can be retained while the Hero is not in the colony's domain by building a Throne in that colony.[br/][br/]You can assign a Hero to a colony using the portrait on the left of a colony's name when you have a colony selected.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bohaterowie [hyperlink,000003F600000318]Nieugiętych[/hyperlink], a także wszyscy inni bohaterowie pod kontrolą gracza kierującego [hyperlink,000003F600000318]Nieugiętymi[/hyperlink], mają dostęp do specjalnych umiejętności bohatera – władcy kolonii. Bohatera dysponującego takimi umiejętnościami można mianować władcą lub władczynią kolonii. Umiejętności władcy kolonii dają dwie premie gospodarcze kolonii posiadającej władcę lub władczynię: jedna z nich działa zawsze, a druga – tylko wtedy, gdy dany bohater znajduje się na terytorium kolonii. Można zachować 50% tej drugiej premii pod nieobecność władcy, jeśli w kolonii zostanie wybudowany tron.[br/][br/]Koloniom można przydzielać władców za pośrednictwem portretu widocznego na lewo od nazwy kolonii (gdy kolonia jest wybrana).</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">IMPERIAL_HERO_TRAITS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Imperial Command Abilities</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Imperialne umiejętności przywódcze</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">IMPERIAL_HERO_TRAITS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Heroes in your [hyperlink,000003F300000251]Galactic Empire[/hyperlink] gain powerful bonuses once they reach level 2 in the [hyperlink,000003F300000254]Hall of Heroes[/hyperlink]. These command abilities become more powerful as their level in the [hyperlink,000003F300000254]Hall of Heroes[/hyperlink] goes up:[br/][br/][bulletList][bullet]Level 2-4[largetab/]Imperial Veteran[/bullet][bullet]Level 5-7[largetab/]Imperial Champion[/bullet][bullet]Level 8-10[largetab/]Imperial Hero[/bullet][bullet]Level 11+[largetab/]Imperial Lord[/bullet][/bulletList][br/][br/]There are 4 different traits that a hero can gain, depending on which equipment loadout the hero takes when they are created. Note that reaching the Lord rank gives an extra, powerful bonus![br/][br/][bulletlist][bullet][hyperlink,000003EB00000323]Soldier[/hyperlink][largetab/]Gives army wide bonuses to damage and morale[/bullet][bullet][hyperlink,000003EB0000033D]Juggernaut[/hyperlink][largetab/]Gives army wide bonuses to armor and health[/bullet][bullet][hyperlink,000003EB00000355]Sniper[/hyperlink][largetab/]Gives army wide bonuses to accuracy and critical hits[/bullet][bullet][hyperlink,000003EB00000368]Pilot[/hyperlink][largetab/]Gives army wide bonuses to shields and regeneration[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bohaterowie w twoim [hyperlink,000003F300000251]imperium galaktycznym[/hyperlink] zyskają duże premie, gdy osiągną 2. poziom w [hyperlink,000003F300000254]sali bohaterów[/hyperlink]. Ich umiejętności przywódcze będą coraz skuteczniejsze w miarę kolejnych awansów:[br/][br/][bulletList][bullet]Poziom 2–4[largetab/]weteran imperialny[/bullet][bullet]Poziom 5–7[largetab/]czempion imperialny[/bullet][bullet]Poziom 8–10[largetab/]heros imperialny[/bullet][bullet]Poziom 11+[largetab/]włodarz imperialny[/bullet][/bulletList][br/][br/]Bohater może uzyskać 4 różne cechy, w zależności od wyposażenia otrzymywanego przy tworzeniu postaci. Zwróć uwagę, że osiągnięcie rangi włodarza daje dodatkową, potężną premię![br/][br/][bulletlist][bullet][hyperlink,000003EB00000323]Żołnierz[/hyperlink][largetab/]Daje całej armii premie do zadawanych obrażeń i morale[/bullet][bullet][hyperlink,000003EB0000033D]Twardziel[/hyperlink][largetab/]Daje całej armii premie do pancerza i zdrowia[/bullet][bullet][hyperlink,000003EB00000355]Snajper[/hyperlink][largetab/]Daje całej armii premie do celności i trafień krytycznych[/bullet][bullet][hyperlink,000003EB00000368]Pilot[/hyperlink][largetab/]Daje całej armii premie do tarcz i regeneracji[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">See EmpireBonusTraits.xml for these terms being defined in game</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GRAIL_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Grail Quest</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Misja Graala</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GRAIL_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">‘The Search for the Grail Configuration’ is a Multi-Stage quest line that leads to the discovery of a [hyperlink,000003E900000AC5]Grail Configuration[/hyperlink]. These mysterious structures were created by an extinct race of crystal entities and were used for altering reality. Claiming a Grail Configuration unlocks a powerful Doctrine that will help planetary conquest, while Annexing the Grail Configuration to a Colony will grant significant resource income.[br/][br/]The Grail Quest has 4 Phases:[bulletList][bullet]Echoes of an Ancient Era - Construct the Grail Frequency Scanner in your colonies to pinpoint the energy sources that lead to the Grail’s location[/bullet][bullet]Encoded Message - Collect 3 Grail Cyphers from [hyperlink,000003E100000670]Exploration Sites[/hyperlink] or purchase them from [hyperlink,0000039A00000930]NPC Dwellings[/hyperlink][/bullet][bullet]Decoding the Cyphers - Complete a special research project to find the Grail’s location and the required Access Codes[/bullet][bullet]Retrieve the Grail - Complete the Grail [hyperlink,000003AC000003E1]Anomalous Site[/hyperlink] and Claim the Grail Configuration[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Poszukiwanie idealnej konfiguracji Graala” to wieloetapowy łańcuch misji prowadzący do odkrycia [hyperlink,000003E900000AC5]idealnej konfiguracji[/hyperlink]. Te tajemnicze struktury zostały stworzone przez wymarłą cywilizację istot krystalicznych i były używane do zmieniania rzeczywistości. Zdobycie idealnej konfiguracji odblokowuje potężną doktrynę, która pomoże w podbijaniu planety, natomiast przyłączenie idealnej konfiguracji do kolonii da znaczną premię do produkcji surowców.[br/][br/]Misja Graala ma cztery fazy:[bulletList][bullet]„Echa minionej ery” – buduj spektrografy Graala w swoich koloniach, aby lokalizować źródła energii, które doprowadzą cię do Graala.[/bullet][bullet]„Zakodowana wiadomość” – zbierz trzy szyfry Graala z [hyperlink,000003E100000670]miejsc eksploracji[/hyperlink] lub kup je w [hyperlink,0000039A00000930]osadach niezależnych[/hyperlink].[/bullet][bullet]„Dekodowanie szyfrów” – ukończ specjalny projekt badawczy, aby odkryć lokalizację Graala i uzyskać niezbędne kody dostępu.[/bullet][bullet]„Zdobycie Graala” – ukończ [hyperlink,000003AC000003E1]miejsce anomalii[/hyperlink] Graala i zdobądź idealną konfigurację.[/bullet][/bulletList]</Data></Cell></Row></Table><WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><Unsynced/><Print><ValidPrinterInfo/><HorizontalResolution>600</HorizontalResolution><VerticalResolution>600</VerticalResolution></Print><Zoom>85</Zoom><Selected/><Panes><Pane><Number>3</Number><ActiveRow>12</ActiveRow></Pane></Panes><ProtectObjects>False</ProtectObjects><ProtectScenarios>False</ProtectScenarios></WorksheetOptions></Worksheet></Workbook>