<?xml version="1.0"?><?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"><DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><LastAuthor>Djurre van Dijk</LastAuthor><Created>2019-05-06T11:00:00Z</Created><LastSaved>2019-05-06T11:00:00Z</LastSaved><Version>16.00</Version></DocumentProperties><OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><AllowPNG/></OfficeDocumentSettings><ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><WindowHeight>7830</WindowHeight><WindowWidth>16170</WindowWidth><WindowTopX>32767</WindowTopX><WindowTopY>32767</WindowTopY><RefModeR1C1/><ProtectStructure>False</ProtectStructure><ProtectWindows>False</ProtectWindows></ExcelWorkbook><Styles><Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal"><Alignment ss:Vertical="Bottom"/><Borders/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/><Interior/><NumberFormat/><Protection/></Style></Styles><Worksheet ss:Name="Script"><Table x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:DefaultRowHeight="15"><Column ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="267.75"/><Column ss:Width="66.75"/><Column ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="81.75"/><Column ss:Width="147.75"/><Column ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="106.5"/><Column ss:Width="120"/><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMAZON02_CAMPAIGN</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The DEV TEAM / MISC NOTES column contains info on what text between { } signs means (if applicable). It usually stands for either a numeric value, or a numeric value with an icon. Text between [ ] signs stands for a certain type of icon. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CUSTOMSECTOR_GOVERNMENT_PALACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Avium SK-51 HQ</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sztab Avium SK-51</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Avium SK-51 HQ - Headquarters on the planet</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CUSTOMSECTOR_ARCHIVES_OF_LIGHT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Thousand Suns Vault of the Unconquered Soul</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Krypta Niepokornej Duszy Tysiąca Słońc</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CUSTOMSECTOR_XENOLABS_FACILITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Xeno-Amazon Research Facility</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Amazoński Ośrodek Ksenobadawczy</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CUSTOMSECTOR_CRYOTOMBS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Penultimate Resting Tomb Alpha</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przedostatni Grobowiec Alfa</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALTERNATIVE_MEASURES_STRATEGIC_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hack the Terratech databanks</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zhakuj banki danych Terratechu</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALTERNATIVE_MEASURES_STRATEGIC_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Get Dema close to the Terratech HQ and allow her to infiltrate its network to collect the data.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Doprowadź Demę w pobliże sztabu Terratechu i umożliw jej infiltrację sieci w celu zebrania danych.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Dema Qujen, a  female Syndicate mercenary that offers the player character her services</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_BUTTON_LABEL_ACCEPT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Accept</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zgódź się</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_BUTTON_LABEL_DECLINE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Decline</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odmów</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MISSION_START_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">This is Avium SK-51, a world in flux. The surface regularly morphs, changing forms. We must tread carefully… Our main goal is unchanged: bring Berhane to justice. We will pursue that without rest. My good friend, Sappho, says that she can help.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Oto Avium SK-51, świat w nieustannym ruchu. Jego powierzchnia regularnie się przemienia, przybierając nowe kształty. Musimy zachować ostrożność… Nasz główny cel nie zmienił się – wymierzyć sprawiedliwość Berhane. Będziemy do tego niezmordowanie dążyć. Moja przyjaciółka, Sappho, twierdzi, że może nam pomóc.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Avium SK-51 - Planet name

Berhane - female Amazon character who was the old mentor of Mahina

Sappho - female promethean Amazon huntress and  possible ally of the player character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MISSION_START_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sister {STR_LeaderFirstName}! We received your report from Thanakiwa. Berhane’s treason is more severe than any of us expected. I have been sent not as a rival, but to assist you as a partner. I have brought technology to fight this Xenoplague. Together we shall capture Berhane.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Siostro {STR_LeaderFirstName}! Otrzymałyśmy twój raport z Thanakiwy. Zdrada Berhane sięga głębiej, niż podejrzewałyśmy. Zostałam tu przysłana nie jako rywalka, lecz aby ci pomóc. Dysponuję technologią umożliwiającą zwalczanie ksenozarazy. Wspólnym wysiłkiem schwytamy Berhane.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Mahina - Female Amazon leader
Thanakiwa - Planet name
Xenoplague - A secret tech that the player can access</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MISSION_START_MSG02_ALT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sister {STR_LeaderFirstName}! Berhane’s treason is more severe than any of us expected. I have been sent not as a rival, but to assist you as a partner. I have brought technology to fight this Xenoplague, but seeing you now, I fear I have arrived too late. Oh sister, how the plague has already twisted you! Stay strong. Together we must bring Berhane to justice.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Siostro {STR_LeaderFirstName}! Zdrada Berhane sięga głębiej, niż podejrzewałyśmy. Zostałam tu przysłana nie jako rywalka, lecz aby ci pomóc. Dysponuję technologią umożliwiającą zwalczanie ksenozarazy, ale na twój widok zaczęłam się obawiać, że jest już za późno. Och, siostro, jakże ta plaga cię już wypaczyła! Zachowaj siły. Wspólnym wysiłkiem wymierzymy Berhane sprawiedliwość.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MISSION_START_MSG03</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">I could not ask for a better battle partner, Sappho. Our side-by-side training serves us better than raw strength. I wish I'd had your bow on Thanakiwa. The Xenoplague infected everything it touched. We had to dispatch a Kir’Ko, one of Berhane’s lackeys controlled by the parasite. Any information you could already gather about Berhane’s defenses will be of help.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nie mogłabym marzyć o lepszej pomocnicy, Sappho. Nasze wspólne szkolenie przysłuży się nam lepiej niż sama siła. Żałuję, że nie miałam do dyspozycji twojego łuku na Thanakiwie. Ksenozaraza zakaziła wszystko, czego dotknęła. Musiałyśmy zlikwidować Kir’Ko, jednego ze sługusów Berhane, który był kontrolowany przez pasożyta. Przydadzą się nam wszelkie informacje o systemach obronnych Berhane, jakie zdołałaś zgromadzić.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MISSION_START_MSG03_ALT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">I could not ask for a better battle partner. Our side-by-side training serves us better than raw strength. Please consider: I chose to adopt the Xenoplague as a weapon. What better way to fight Berhane than to personally understand the source of her power? Any information you could already gather about Berhane’s defenses will be of help.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nie mogłabym marzyć o lepszej pomocnicy. Nasze wspólne szkolenie przysłuży się nam lepiej niż sama siła. Zauważ, że postanowiłam przyjąć ksenozarazę jako broń. Jaki może być lepszy sposób walki z Berhane poza osobistym zrozumieniem źródła jej potęgi? Przydadzą się nam wszelkie informacje o systemach obronnych Berhane, jakie zdołałaś zgromadzić.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MISSION_START_MSG04</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">My agents have not returned. I sent out two of them to harry Berhane's forces, but they have not reported in. If you find them alive, they’ll surely provide crucial information about our quarry. I have, however, scouted the area and found signs of others on this planet. They could potentially be allies if we manage to convince them diplomatically.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Moje agentki jeszcze nie powróciły. Wysłałam dwie, aby nękały siły Berhane, ale jak dotąd się nie zgłosiły. Jeśli je odnajdziesz, na pewno dostarczą ci ważnych informacji o naszym celu. Ja natomiast zbadałam okolicę i znalazłam ślady obecności innych istot na tej planecie. Jeśli zdołamy przekonać je działaniami dyplomatycznymi, być może zostaną naszymi sprzymierzeńcami.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MISSION_START_MSG05</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Thank you, sister. Your insight is welcome. The Xenoplague is as relentless as anything I've seen before, and I worry about the resistance we will face here…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dziękuję, siostro. Twoje wiadomości są bardzo przydatne. Ksenozaraza jest tu tak samo nieustępliwa, jak widziałam wcześniej. Martwi mnie myśl o oporze, jaki napotkamy…</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HALT_THE_TERRAFORMING_HEADER_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Halt the Terraforming</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wstrzymaj terraformowanie</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HALT_THE_TERRAFORMING_HEADER_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Find a way to stop the planet from continuously terraforming its surface.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Znajdź sposób powstrzymania nieustannych przekształceń powierzchni planety.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_TERRAFORM_EVENT_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">This planet… it is automatically terraforming its own surface! This is both intriguing and worrying, since its choices seem random. If we can spare the time, we may want to find a way to shut down this protocol, as it may badly interfere with our hunt.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ta planeta… automatycznie terraformuje własną powierzchnię! Jest to zarazem intrygujące i niepokojące, gdyż kierunek przemiany za każdym razem wydaje się przypadkowy. Jeśli znajdziemy trochę czasu, warto będzie poszukać jakiegoś sposobu wyłączenia tego protokołu, gdyż przemiany mogą poważnie zakłócać nasze łowy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_LOCATE_THE_SOURCE_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Locate the Source</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Znajdź źródło</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_LOCATE_THE_SOURCE_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We might want to look into disabling this automated terraforming. It might complicate our efforts here. Then again, it might also hamper Berhane…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Być może warto by się zająć zatrzymaniem tego automatycznego terraformowania. Przemiany planety mogą utrudniać nasze działania. Z drugiej strony mogą też stanowić kłopot dla Berhane…</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_LOCATE_THE_SOURCE_SCRIPTED_OBJECTIVE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{INT_0}/{INT_1} Terraforming Source Found</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryto przyczynę terraformowania {INT_0}/{INT_1}</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_GATHER_ALLIES_HEADER_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gather Allies</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zbierz sprzymierzeńców</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_GATHER_ALLIES_HEADER_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">It would be wise to find others with a common goal of defeating Berhane if we get a chance to do so.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Jeśli nadarzy się okazja, dobrze byłoby znaleźć inne grupy mające taki sam cel – pokonanie Berhane.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_REFUGEES_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Help us! My swarm is hunted and hurt by others like you. We are few. I am the only one to find help. Please, help us. We are cut off from our own hive colony.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pomóżcie nam! Mój rój jest ścigany i krzywdzony przez inne istoty, podobne do was. Jest nas niewielu. Tylko mnie udało się wysłać po pomoc. Pomóżcie nam, proszę. Jesteśmy odcięci od naszej macierzystej kolonii.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_REFUGEES_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Mercy! Please! Your kind infected our hive-mates with a parasite. They no longer swarm with us. They instead fight us. They are not of our hive…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Litości! Proszę! Tobie podobni zarazili jakimś pasożytem naszych partnerów rojowych. Oni nie chcą się już z nami roić. Zamiast tego walczą z nami. Nie należą już do naszego roju…</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_REFUGEES_MSG03_ACCEPTED</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Poor creatures… you are welcome to join our colony. We will protect and feed you. Unfortunately, I know who has done this to you. She is called Berhane. I am here to put an end to the misery she causes. Where have you come from? Are there more of your kind on this planet?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Biedne stworzenia… witamy was w naszej kolonii. Ochronimy was i nakarmimy. Wiem, kto wam to uczynił, niestety. Nazywa się Berhane. Przybywam położyć kres szerzonemu przez nią nieszczęściu. Skąd przybyliście? Czy jest was więcej na tej planecie?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_REFUGEES_MSG03_DECLINED</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kir'Ko? Here as well? Your kind is treacherous. The last Kir’Ko we trusted was an enemy. No doubt, you’re Berhane's trap to undermine our hunt. Leave now.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kir’Ko? Tutaj też? Wasz gatunek jest zdradliwy. Ostatni Kir’Ko, któremu zaufałyśmy, okazał się wrogiem. Bez wątpienia jesteście pułapką, jaką zastawiła Berhane, by utrudnić nam pościg. Odejdźcie.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_REFUGEES_MSG04_ACCEPTED</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Thank you, kind human! We will join you and help in any way we can. We are here because of our hive leader {MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME}. He landed on this planet in search of Xa’Kir’Ko, and will be happy to help those who aided the Kir’Ko.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dziękuję, miły człowieku! Przyłączymy się do was i będziemy wam pomagać w każdy możliwy sposób. Jesteśmy tutaj, gdyż pewnego dnia nasz przywódca roju, {MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME}, wylądował na tej planecie w poszukiwaniu Xa’Kir’Ko i z radością pomoże tym, którzy wspomogli Kir’Ko.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_REFUGEES_MSG04_DECLINED</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We go now! Do not harm us further! You prove that all sack-bleeders are the same!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odchodzimy! Nie krzywdźcie nas jeszcze bardziej! Wychodzi na to, że wszyscy posoczyści są tacy sami!</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">sack-bleeders - Kir'Ko slang name for humans</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_JIKUKU_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Find the Kir'Ko Swarm Herald</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odszukaj rzecznika roju Kir’Ko</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_JIKUKU_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Some Kir'Ko refugees pointed you in the direction of a Kir'Ko Swarm Herald who landed on this planet not long ago. You could ask for assistance from his colony.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uchodźcy Kir’Ko wskazali ci, gdzie znajduje się rzecznik roju Kir’Ko, który niedawno wylądował na tej planecie. Można by się udać do jego kolonii i poprosić o pomoc.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_JIKUKU_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ah, great Amazon host! We chitter in excitement still! Thank you again for leading the way to our ancient home, Xa'Kir'Ko! It is truly a wonder to finally be here. I, {MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME}, chosen as Swarm Herald, greatest among Kir'Ko, who led our hive home to resettle these ancient gardens.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ach, wspaniała amazońska gospodyni! Wciąż ćwierkamy z ekscytacji! Dziękujemy jeszcze raz za doprowadzenie nas do naszego pradawnego domu, Xa’Kir’Ko! Naprawdę cudownie było tu dotrzeć. Ja, {MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME}, wybrany na rzecznika roju, największego spośród Kir’Ko, doprowadziłem rój do ojczyzny, abyśmy na powrót zasiedlili te starożytne ogrody.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Xa'Kir'Ko - Home planet of the Kir'Ko</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_JIKUKU_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Stand down! We came to blows with your kind before and are not looking to do so again. What makes you think that this is Xa'Kir'Ko? And who led you here with that promise?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nie zbliżaj się! Zdarzyło się nam już walczyć z takimi, jak wy, i nie pragniemy tego powtarzać. Dlaczego myślicie, że to jest Xa’Kir’Ko? I kto doprowadził was tu z taką obietnicą?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_JIKUKU_MSG03</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Your leader-being, Berhane, told us of this glorious location. She allowed us to settle in, but has not returned for some time… Could you give her a message from us? Tell her that we are ready to repay the debt we owe for what she has done for us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To wasza przywódczyni, Berhane, powiedziała nam o tym wspaniałym miejscu. Pozwoliła nam się tu osiedlić, ale od jakiegoś czasu jej nie widzieliśmy… Czy możesz przekazać jej wiadomość od nas? Jesteśmy gotowi spłacić swój dług za to, co dla nas uczyniła.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_JIKUKU_MSG04</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uh… of course, {MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME}. We will contact you again later.[br/][br/]They seem to think that this is their home world, but it isn’t. Perhaps some information at the Terratech headquarters will prove that to the Kir'Ko. That could expose Berhane’s deception, turning {MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME} into a potential ally for us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Eee… oczywiście, {MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME}. Skontaktujemy się jeszcze z wami.[br/][br/]Wygląda na to, iż oni myślą, że to jest ich świat macierzysty – ale tak nie jest. Być może w sztabie Terratechu znajdziemy jakieś informacje, które im to udowodnią. Dzięki temu udałoby się zdemaskować oszustwo Berhane i Kir’Ko {MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME} mogliby się stać naszymi sojusznikami.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_PROVE_TREASON_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Prove Treason</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dowód zdrady</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_PROVE_TREASON_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">If you can prove that this planet is not the Kir'Ko homeworld, you might be able to sway the Kir'Ko Swarm Herald to your cause against Berhane.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Jeśli zdołasz udowodnić, że ta planeta nie jest ojczystym światem Kir’Ko, być może uda ci się namówić rzecznika roju Kir’Ko do stanięcia po twojej stronie w starciu z Berhane.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_RITA_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hello there. You are {STR_LeaderName}, correct? I have been informed you are looking for something… valuable inside the Avium SK-51 HQ, and I offer my help in finding it. The HQ is heavily guarded, and I could retrieve the information you require quickly - for a price.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Witaj. Jesteś {STR_LeaderName}, prawda? Powiadomiono mnie, że czegoś szukasz… jakiejś cennej rzeczy w sztabie Avium SK-51. Proponuję ci pomoc w poszukiwaniach. Sztab jest pilnie strzeżony, a ja mogłabym szybko pozyskać z niego potrzebne ci informacje – za odpowiednią cenę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_RITA_MSG03_ACCEPT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Greetings, stranger. I understand it your people like bargains. I’ll pay your price to accomplish my mission.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Witaj, nieznajoma. Jak rozumiem, twój lud lubi takie transakcje. Zapłacę ci, ile żądasz, bo muszę wykonać swoje zadanie.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_RITA_MSG03_DECLINE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">I wouldn’t trust a stranger to retrieve crucial information, much less pay him to do so. You can offer your talents to other Commanders. Just remember to stay out of our way.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nie zaufałabym obcej osobie, żeby zdobyła ważne informacje – a co dopiero mówić o płaceniu za to. Możesz zaoferować swoje usługi innym dowódcom. Tylko nie wchodź mi więcej w drogę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HIRED_RITA_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">For the Greater Good</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dla większego dobra</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HIRED_RITA_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A sinister Syndicate by the name of Dema Qujen offered you her services to collect data from the Terratech HQ. It might be worthwhile to employ her, as it avoids having to fight your way inside of the headquarters.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Złowroga członkini Syndykatu, Dema Qujen, zaproponowała ci swoje usługi, czyli zebranie danych ze sztabu Terratechu. Być może warto byłoby ją do tego zatrudnić, gdyż dzięki temu nie musiałabyś się tam przebijać siłą.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Dema Qujen - Syndicate mercenary that offers her services to the player character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HIRED_RITA_COMPLETION_MESSAGE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The requested amount of energy has been registered at my account. Splendid! Then let me get started...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wymagana ilość energii wpłynęła na moje konto. Wyśmienicie! W takim razie zabieram się do roboty...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALTERNATIVE_MEASURES_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Alternative Measures</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Środki alternatywne</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALTERNATIVE_MEASURES_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We have now employed Dema Qujen, and we need to keep her alive and get her close to the Terratech HQ so she can work her 'magic' and provide us with the data we need without resorting to spilling any blood.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zatrudniłyśmy Demę Qujen – musimy utrzymać ją przy życiu i doprowadzić w pobliże sztabu Terratechu, aby mogła odprawić swoje „czary” i dostarczyć nam potrzebne dane. Dzięki temu unikniemy rozlewu krwi.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Terratech HQ - It is here that a lot of research projects took place involving the Amazon.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALTERNATIVE_MEASURES_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">I return, and I was successful in my mission. Here is the data you required. Nice doing business with you, {STR_LeaderName} of the Amazons…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Powracam, a moja misja zakończyła się sukcesem. Oto dane, których potrzebujecie. Miło się robi z tobą interesy, {STR_LeaderName} z Amazonek…</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALTERNATIVE_MEASURES_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Thank you, Syndicate agent. Perhaps we will barter again in the markets of the future.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dziękuję ci, agentko Syndykatu. Być może będziemy jeszcze współpracować w przyszłości.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_PROOF_FOR_JIKUKU_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME}, I have returned to you with proof of this planet's nature. This is not Xa'Kir'Ko. I am sorry that you were led astray by the criminal Berhane. We were sent here to hunt her down and bring her to justice. We could use your help.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{MSTR_KIRKO_SYNTHESIS_LEADER_NAME}, wracam do was z dowodem dotyczącym tej planety. To nie jest Xa’Kir’Ko. Przykro mi, że daliście się zwieść przestępczyni Berhane. Przysłano nas tu, abyśmy ją wytropiły i wymierzyły jej sprawiedliwość. Przydałaby się nam wasza pomoc.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_PROOF_FOR_JIKUKU_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pah, silly meat-thing, I do not believe you! Give me that data-slate… this isn't Xa'Kir'Ko. This is Avium SK-51. You were correct. Berhane lied to us. She used us and killed our hope! The swarm will tear her to pieces and devour every last remnant of her being! To war, my colony, to war!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ha, głupia mięsaczko, nie wierzę ci! Pokaż mi ten tablet… to nie jest Xa’Kir’Ko. To Avium SK-51. Masz rację. Berhane nas okłamała. Wykorzystała nas i pozbawiła nadziei! Rój rozszarpie ją na strzępy i pożre co do okruszyny! Ruszamy na wojnę, moja kolonio, na wojnę!</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">meat-thing - Kir'Ko slang name for humans</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_PROOF_FOR_JIKUKU_MSG03</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">I can't help but feel a measure of pity for these Kir'Ko, but at least their rage will be directed against someone who actually deserves it.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nic nie poradzę na to, że czuję odrobinę współczucia dla tych Kir’Ko, ale przynajmniej ich wściekłość obróci się przeciwko komuś, kto na to zasługuje.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_YURIY_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ugh, this world is driving me crazy! Dvar adaptability only goes so far. The planet can't keep changing the rules on us! Who are you, Amazon? Are you with Berhane and her plague-addled followers?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uch, ten świat doprowadza mnie do szaleństwa! Zdolności przystosowawcze Dvarów też się gdzieś kończą. Ta planeta ciągle się zmienia! A ty kim jesteś, Amazonko? Popierasz może Berhane i jej ogłupiałych od zarazy popleczników?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_YURIY_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Greetings, Dvar Director. I am {STR_LeaderName}, and we are not part of Berhane's cult. We are here to track her down and capture her for crimes against our people. This is an inconvenient time to be on this planet. What have you come here to do?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Witaj, dyrektorze Dvarów. Nazywam się {STR_LeaderName} i nie należymy do kultu Berhane. Przybyłyśmy tutaj, aby ją wytropić i uwięzić za zbrodnie przeciwko naszej cywilizacji. To nie jest dobra pora na odwiedzanie tej planety. Co cię tu sprowadza?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_YURIY_MSG03</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Well, I'm glad you're not one of the crazies. I am Yuriy, and we are also here to stop Berhane! Her madness must not be allowed to spread. We've been trying to gain a foothold here, but the constantly changing terrain is complicating every little effort we make!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Cóż, cieszę się, że nie należysz do tych wariatów. Jestem Jurij. My również przybywamy tu, aby powstrzymać Berhane! Trzeba położyć kres rozprzestrzenianiu się jej szaleństwa. Próbowaliśmy zdobyć tu jakiś przyczółek, ale nieustannie zmieniający się teren komplikuje wszystkie nasze wysiłki!</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Yuriy - Male Dvar character and possible ally to the player character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_YURIY_MSG03_ALT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">No, I can see it in your eyes… you are infected with that plague! We will not succumb to your insanity! Prepare for war!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nie, widzę to w twoich oczach… jesteś zarażona tą plagą! Nie poddamy się waszemu obłędowi! Gotujcie się do wojny!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_YURIY_MSG04</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The planet's terraforming processes are troublesome to say the least. We may be able to find a way to shut it down. If we do, would you be willing to join our fight?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Procesy terraformowania tej planety sprawiają pewne kłopoty, delikatnie mówiąc. Być może uda nam się znaleźć sposób na ich zatrzymanie. Czy przyłączycie się do nas, jeśli tego dokonamy?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_YURIY_MSG05</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Indeed, that sounds like a fine deal! We have located the base of command from which the terraforming gets coordinated, but we cannot get close. Those damn wire-headed Autonom are guarding the facility. I swear by my Consortium, if you manage to stop the terraforming protocol, we’ll lend our hammers to stop mad Berhane.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To rzeczywiście wygląda mi na uczciwą umowę! Zlokalizowaliśmy bazę dowodzącą, z której koordynowane są działania terraformujące, ale nie umiemy się do niej dostać. Te cholerne druciaki z Autonomii strzegą całego obiektu. Przysięgam na moje Konsorcjum, że jeśli zdołasz przerwać procedurę terraformowania, użyczymy ci naszych młotów i razem powstrzymamy szaloną Berhane.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Autonom - NPC robot faction</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_STOP_TERRAFORMING_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Stop the Terraforming</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Powstrzymaj terraformowanie</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_STOP_TERRAFORMING_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Yuriy asked you to stop the planetary terraforming. His Dvar might prove to be a useful ally against Berhane.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Jurij poprosił nas o przerwanie terraformowania planety. Siły jego Dvarów mogą być przydatne w walce z Berhane.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HELP_DVAR_COMPLETION_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{STR_LeaderFirstName}, you did it! Thank you for returning this planet to peace. We can actually build some solid structures now that the land has stopped shifting and churning. By my honor, I hereby pledge my warriors to your cause. Let’s stomp that Berhane fool out!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Udało ci się, {STR_LeaderFirstName}! Dziękujemy za przywrócenie spokoju na tej planecie. Skoro ziemia przestała się trząść i przemieszczać, możemy zacząć budować trwalsze obiekty. Klnę się na mój honor, że staniemy u twego boku w tej walce. Usuńmy stąd Berhane raz na zawsze!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_AMAZONIAN_FAVORS_HEADER_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Amazonian Favors</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przychylność Amazonek</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_FIND_AGENTS_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Find Sappho's Agents</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odszukaj agentki Sappho</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_FIND_AGENTS_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sappho asked you to locate some of her Amazons that she sent out to harass Berhane's forces. She has not heard from them in a while, and hopes that they are in one piece.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sappho poprosiła cię o odszukanie kilku Amazonek, które wysłała, aby nękały wojsko Berhane. Od jakiegoś czasu nie otrzymała od nich żadnej wiadomości, ma jednak nadzieję, że nic im się nie stało.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_FIND_AGENTS_QUEST_OBJECTIVE_01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Find Dido</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odszukaj Dido</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Dido - female Amazon character, possible ally to the player character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_FIND_AGENTS_QUEST_OBJECTIVE_02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Find Calliope</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odszukaj Kalliope</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Calliope - female Amazon character, possible ally to the player character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_DIDO_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Oh, blessings of the Mother! I’m glad you found me. I was stranded here after my mount broke free. I travel poorly on foot and feel vulnerable without my Swift Beak. If you could find a new one for me, I will lend my strength to your will!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Och, błogosławiona niech będzie Matka! Dobrze, że mnie znalazłaś. Zabłąkałam się tutaj po tym, jak uciekł mi wierzchowiec. Kiepsko mi idzie podróżowanie piechotą i czuję się osłabiona bez mojego szybkodzioba. Jeśli znajdziesz mi nowego, będę do twoich usług!</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Swift Beak - Creature mount</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_DIDO_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Greetings, sister. You must be Dido. We have been looking for you and Calliope. We’re glad you’re safe and will find a mount for you.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Witaj, siostro. Ty pewnie jesteś Dido. Szukałyśmy ciebie i Kalliope. Cieszymy się, że jesteś bezpieczna. Znajdziemy dla ciebie nowego wierzchowca.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ACQUIRE_MOUNT_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Catch A Ride</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Łowy na rumaka</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ACQUIRE_MOUNT_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attack the herd of Swift Beaks so you can capture one of them as a mount for Dido. Your technology can easily tame the beast.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zaatakuj stado szybkodziobów, aby schwytać jednego z nich i zdobyć wierzchowca dla Dido. Dzięki posiadanej technologii z łatwością okiełznasz to zwierzę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_DIDO_COMPLETE_QUEST_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Thank you, Matron Wateka! My lance is yours until Berhane is taken care of.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dziękuję ci, matrono Uateko! Moja lanca jest na twoje usługi, dopóki nie załatwimy sprawy Berhane.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_CALLIOPE_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hail, sister! You are not Berhane's forces. I am Calliope, of Sappho's branch. Quickly! I discovered the Cryo Facility, where the bodies of the Alpha Expedition lie in rest. They were infected by the first strain of Xenoplague. If you can help me get inside, I can destroy those bodies. That will impede Berhane's research substantially.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bądź pozdrowiona, siostro! Widzę, że nie należysz do sił Berhane. Jestem Kalliope – z oddziału Sappho. Szybko! Odkryłam kriolaboratorium, w którym spoczywają ciała członków ekspedycji alfa. Zostali oni zarażeni pierwszym szczepem ksenozarazy. Jeśli pomożesz mi dostać się do środka, zniszczę te ciała, co znacznie utrudni badania Berhane.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">
</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_CALLIOPE_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hail, sister. Sappho told us of you. Your intuition could prove valuable… Destroying the Alpha Expedition will rob Berhane’s of her most valuable test subjects.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bądź pozdrowiona, siostro. Sappho mówiła nam o tobie. Twoja intuicja może okazać się cenna… Zniszczenie ekspedycji alfa pozbawi Berhane najcenniejszego materiału badawczego.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALPHA_EXPEDITION_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Destroy the Alpha Expedition</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zniszcz ekspedycję alfa</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALPHA_EXPEDITION_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Calliope discovered a Cryo Facility where the bodies of the Alpha Expedition who first encountered the Xeno strain are stored. She asked us to help her gain entry to the facility so that she can take care of the bodies in an effort to hamper Berhane.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kalliope odkryła kriolaboratorium, w którym znajdują się ciała członków ekspedycji alfa, którzy pierwsi zetknęli się z ksenoszczepem. Poprosiła nas o pomoc w przedostaniu się do laboratorium, aby mogła zająć się tymi ciałami, co powinno przeszkodzić Berhane.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALPHA_EXPEDITION_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">COMPLETED</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The bodies have been destroyed.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ciała zostały zniszczone.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_ALPHA_EXPEDITION_COMPLETION_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Great sky, sisters! Our success here brings Berhane's inevitable defeat closer. In return for your aid, I pledge you my service. I savor any chance to strike at that outlaw…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wielkie nieba, siostry! Nasz sukces przybliża nieuniknioną klęskę Berhane. W zamian za waszą pomoc ofiaruję wam swoje usługi. Wykorzystam każdą szansę zadania ciosu tej zbrodniarce…</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HEADER_QUEST_END_THE_AMAZON_CONFLICT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">HEADER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Victory Condition: End the Amazon Conflict</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Warunek zwycięstwa – zakończ konflikt wśród Amazonek</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HEADER_QUEST_END_THE_AMAZON_CONFLICT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">End the Amazon Conflict</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zakończ konflikt wśród Amazonek</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HEADER_QUEST_END_THE_AMAZON_CONFLICT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">You can win this map by stopping Berhane.[br/][br/]Berhane Defeated: {INT_0}/{INT_1}</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Możesz wygrać na tej mapie, powstrzymując Berhane.[br/][br/]Pokonano Berhane {INT_0}/{INT_1}</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_HEADER_QUEST_END_THE_AMAZON_CONFLICT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">OBJECTIVE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Berhane Defeated: {INT_0}/{INT_1}</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pokonano Berhane {INT_0}/{INT_1}</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_DEFEAT_BERHANE_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Defeat Berhane</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pokonaj Berhane</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Quest name</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_DEFEAT_BERHANE_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To end the conflict, Berhane must be brought to justice. This wayward Matriarch cannot be allowed to divide us. We are Amazons. We are one. We shall defeat her!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Aby zakończyć ten konflikt, musisz wymierzyć sprawiedliwość Berhane. Ta krnąbrna matriarchini nie może nas dłużej dzielić. Jesteśmy Amazonkami. Jesteśmy jednością. Pokonamy ją!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_DEFEAT_BERHANE_QUEST</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">COMPLETED</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We've defeated Berhane!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pokonałyśmy Berhane!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_DEFEAT_BERHANE_SCRIPTED_OBJECTIVE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{INT_0}/{INT_1} Defeat Berhane</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{INT_0}/{INT_1} Pokonaj Berhane</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_BERHANE_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hello, {STR_LeaderFirstName}. I knew you would find me eventually. You have always been one of my more persistent students. Too bad you’re wasting your talents on the wrong cause.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Witaj, {STR_LeaderFirstName}. Wiedziałam, że w końcu mnie dopadniesz. Zawsze należałaś do moich najwytrwalszych uczennic. Szkoda, że marnujesz swoje talenty dla złej sprawy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_BERHANE_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Enough, Berhane! You’ve betrayed our people, devastated entire worlds with your infection! But worst of all, you are defiling the Amazon genome with your filthy parasite. This all ends now. Old mentor or not, there will be no mercy this time.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dość tego, Berhane! Zdradziłaś swój lud, zniszczyłaś plagą całe światy! Dodatkowo, co najgorsze, plugawisz genom Amazonek tym swoim brudnym pasożytem. Nadszedł koniec. Nieważne, że byłaś moją mentorką – tym razem nie okażę ci litości.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_BERHANE_MSG03</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spoken like a true soldier. Didn’t I teach you better than to blindly follow orders? The other Matriarchs are hypocrites. It was genetic manipulation that allowed our race to survive after the Star Union fell, and it will be genetic manipulation that ensures the Amazon stay ahead of the other factions emerging from the past.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To słowa prawdziwej wojowniczki. Ale czy ja nie nauczyłam cię czegoś więcej niż tylko ślepego wykonywania rozkazów? Pozostałe matriarchinie to hipokrytki. To właśnie manipulacja genetyczna umożliwiła nam przetrwanie po upadku Związku Gwiezdnego i to kolejna manipulacja genetyczna zagwarantuje, że Amazonki zachowają przewagę nad pozostałymi frakcjami wywodzącymi się z przeszłości.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_BERHANE_MSG04</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Without my work and vision, the perfect world we’ve been creating will fall victim to their greed. The other Matriarchs did not listen to my warnings. Fortunately, there are still older and wiser beings in this galaxy than our ignorant sisters. With the tools I was given, a new generation of immaculate Amazons will be born.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bez mojej pracy i wizji idealny świat, który budujemy, padnie ofiarą ich chciwości. Pozostałe matriarchinie nie słuchały moich ostrzeżeń. Na szczęście wciąż istnieją w tej galaktyce istoty starsze i mądrzejsze niż nasze ciemne siostry. Dzięki narzędziom, które otrzymałam, narodzi się nowa generacja nieskalanych Amazonek.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_BERHANE_MSG05</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Immaculate? They will be tainted monstrosities! I once admired your sharp intellect, Berhane. But it seems high ambitions and an inflated ego have dulled that most striking weapon you wield. It is time for you to withdraw. The new generation you’re talking about is already here to take over.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nieskalanych? One będą plugawymi potwornościami! Niegdyś podziwiałam twój przenikliwy intelekt, Berhane. Jednak wygląda na to, że wygórowane ambicje i rozbuchane ego stępiły tę twoją najskuteczniejszą broń. Pora ustąpić. Nowa generacja, o której mówisz, już przybyła sięgnąć po to, co jej się należy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_BERHANE_MSG06</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Your words have barbs, but they sting the wrong enemy. You cannot stop evolution, {STR_LeaderFirstName}. Your stubbornness will be your death.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Twoje słowa są niczym osy, ale żądlą niewłaściwego przeciwnika. Nie zatrzymasz ewolucji, {STR_LeaderFirstName}. Upór stanie się przyczyną twojej śmierci.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_FEMITA_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">You really are a pathetic specimen, {STR_LeaderFirstName}. I will not let you or anyone else come between Berhane and the full potential of the Xenoplague!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Naprawdę żałosny z ciebie okaz, {STR_LeaderFirstName}. Nie pozwolę, aby ty ani ktokolwiek inny, stanął między Berhane a pełnym potencjałem ksenozarazy!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_FEMITA_MSG02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">I promise you this, {MSTR_SYNDICATE_XENOPLAGUE_LEADER_NAME}: if you stand in my way, you will be crushed and tossed aside for hopperhound meat. You are choosing to be an enemy of the Amazon sisterhood. Nothing prevails against us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Mogę obiecać ci jedno, {MSTR_SYNDICATE_XENOPLAGUE_LEADER_NAME} – jeśli staniesz mi na drodze, zmiażdżę cię i odrzucę jak karmę dla turkuci. Chcesz zostać wrogiem całego siostrzanego związku Amazonek? Nic nas nie pokona.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Femita - female Syndicate character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_FEMITA_MSG03</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Syndicate law dictates that the highest bidder holds the reigns, so I cannot stand down. I suppose I'll have to cut out your heart instead!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Prawa Syndykatu mówią, że ten, kto oferuje najwięcej, trzyma wodze, więc nie mogę się cofnąć. Przypuszczam, że zamiast tego będę musiała wyciąć ci serce!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_FEMITA_DEFEATED_MSG01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gah! Why am I always a stickler for contracts?! The highest bidder has only led me to ruin. {STR_LeaderFirstName}, you wretch, do what you wish…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ha! Dlaczego zawsze muszę trzymać się ściśle kontraktów?! Ten, kto zaoferował najwięcej, doprowadził mnie jedynie do zguby. {STR_LeaderFirstName}, ty wiedźmo, rób, co chcesz…</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_BERHANE_DEFEATED_MSG_01</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Time is up, Berhane. Pray, and meet your creator.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Czas się kończy, Berhane. Módl się, bo za chwilę spotkasz swoją stwórczynię.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_BERHANE_DEFEATED_MSG_02</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">No, this cannot be! My perfect children, how were you able to stop them?[br/][br/]Mercy… Aliuna, come and save me! My unfinished work, the exalted gardens of Ebra…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nie, to niemożliwe! A moje idealne dzieci? Jak zdołałaś je powstrzymać?[br/][br/]Litości… Aliuno, przybądź mnie ocalić! Moje dzieło jest niedokończone, przewspaniałe ogrody Ebry…</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Aliuna - first name of a supposedly female character
Ebra - name of an unknown character or location</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_BERHANE_DEFEATED_MSG_03</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">My poor Berhane, how the Alpha Strain has altered your once fair features. You have pushed yourself too hard - not all paths can lead to salvation. Rest now. Sleep and dream of Regenesis.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Moja biedna Berhane, jak też szczep Alfa zniekształcił twoje niegdyś wspaniałe cechy. Walczyłaś zbyt zaciekle – nie każda droga prowadzi do zbawienia. Teraz odpocznij. Śpij i śnij o Regenezie.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Alpha Strain - name of the Xenoplague parasite</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_BERHANE_DEFEATED_MSG_04</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Aliuna… please…[br/][br/](Before your troops can make any attempt to touch Berhane, her body twitches in a flash of teal light and drops lifeless to the ground.)</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Aliuno… proszę…[br/][br/](Zanim twoje wojowniczki zdążyły schwytać Berhane, jej ciało wykręciło się w błysku zielononiebieskiego światła i padło bez życia na ziemię).</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Aliuna - first name of a supposedly female character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_BERHANE_DEFEATED_MSG_05</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Shrike and spear! Our hunt has come to a successful end. Still, I cannot ignore the things we just witnessed. Berhane was not alone in her efforts. Someone had given her the means to experiment with the Xenoplague – and now that someone made sure to silence her before she could reveal more.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Na dzierzbę i włócznię! Nasze łowy dobiegły udanego końca. Trudno mi jednak zignorować to, czego byłam świadkiem. Berhane nie była osamotniona w swoich wysiłkach. Ktoś przekazał jej środki umożliwiające eksperymentowanie z ksenozarazą – a teraz ten ktoś zadbał o to, by ją uciszyć, zanim zdążyła powiedzieć więcej.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Shrike and spear! - an Amazon war cry (Shrike is the Amazon scout unit)</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_BERHANE_DEFEATED_MSG_06</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Well fought, {STR_LeaderName}. With the death of Berhane and her plague, the light of order has returned to Avium SK-51. CORE is sending its commendations. I suspect we will meet again in the future. May the Celestian teachings guide you.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To była dobra walka, {STR_LeaderName}. Wraz ze śmiercią Berhane i jej zarazy na Avium SK-51 powróciło światło porządku. ŚWIAT przesyła pochwałę. Podejrzewam, że jeszcze się spotkamy. Niech prowadzą cię nauki Niebian.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Avium SK-51 - name of the planet</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_FRANK_DEFEATED_MSG</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pestilence. Blight. The purity of the Celestian spirit will protect me from the foul whispers of death. Remember your wrongs when we meet again, {STR_LeaderName}.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pomór. Zaraza. Czystość ducha Niebian ochroni mnie przed plugawymi podszeptami śmierci. Pamiętaj o swoich błędach, gdy spotkamy się ponownie, {STR_LeaderName}.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_JIKUKU_DEFEATED_MSG</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Twitch… twitch… my legs… are twitching the final death knell.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Drgawki… drgawki… moje odnóża… drgają w przedśmiertnym tańcu.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_TERRAFORM_HEADER_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Terratech Anouncement</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obwieszczenie Terratechu</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_TERRAFORM_ARCADIAN_MESSAGE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attention! Global terraforming protocol initialized! The planet will be converted into Arcadian terrain!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uwaga! Rozpoczęto procedurę globalnego terraformowania! Planeta zostanie przekształcona w teren arkadyjski!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_TERRAFORM_ARCTIC_MESSAGE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attention! Global terraforming protocol initialized! The planet will be converted into Arctic terrain!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uwaga! Rozpoczęto procedurę globalnego terraformowania! Planeta zostanie przekształcona w teren arktyczny!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_TERRAFORM_FUNGAL_MESSAGE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attention! Global terraforming protocol initialized! The planet will be converted into Fungal terrain!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uwaga! Rozpoczęto procedurę globalnego terraformowania! Planeta zostanie przekształcona w teren zagrzybiony!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_TERRAFORM_ARID_MESSAGE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attention! Global terraforming protocol initialized! The planet will be converted into Arid terrain!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uwaga! Rozpoczęto procedurę globalnego terraformowania! Planeta zostanie przekształcona w teren jałowy!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_TERRAFORM_BADLANDS_MESSAGE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attention! Global terraforming protocol initialized! The planet will be converted into Badlands terrain!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uwaga! Rozpoczęto procedurę globalnego terraformowania! Planeta zostanie przekształcona w pustkowie!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_MEET_JIKUKU_QUEST_SCRIPTED_OBJECTIVE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{INT_0}/{INT_1} Kir'Ko Swarm Herald Met</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spotkanie z rzecznikiem roju Kir’Ko: {INT_0}/{INT_1}</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_TERRAFORM_COMPLETED_MESSAGE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Terraforming cycle completed! Stay attentive for future test announcements!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ukończono cykl terraformingu! Uważaj na następne testowe ogłoszenia!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RELATION_MODIFIER_MAHINA_TOWARDS_BERHANE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Mission to stop Berhane; former protegé</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Misja – powstrzymanie Berhane, byłej uczennicy</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RELATION_MODIFIER_MAHINA_TOWARDS_SAPPHO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Matron training friends</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Matrona szkoląca przyjaciół</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RELATION_MODIFIER_BERHANE_TOWARDS_MAHINA</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Former mentor</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dawna mentorka</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RELATION_MODIFIER_FEMITAE_TOWARDS_MAHINA</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hired to protect Berhane</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zatrudniono do ochrony Berhane</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RELATION_MODIFIER_MAHINA_HAS_XENOPLAGUE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Infected with Xenoplague</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zakażenie ksenozarazą</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CASUS_BELLI_CHANGING_AMAZON_GENOME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Corrupting the Amazon DNA</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Skażenie DNA Amazonek</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMA02_SAPPHO_BETRAYED_MESSAGE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sister {STR_LeaderFirstName}, why are you defecting? Did Berhane’s poison twist your mind to let you turn against your friends and allies? When this is through, I hope that peace will find you.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Siostro {STR_LeaderFirstName}, dlaczego uciekasz? Czy trucizna Berhane tak wypaczyła twój umysł, że potrafisz zwrócić się przeciwko swoim przyjaciółkom i sojuszniczkom? Mam nadzieję, że gdy to wszystko się skończy, zaznasz spokoju.</Data></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">In the text below, text refers to a person that can either be male or female. If relevant for translation, please use the ‘localized string’ column for the male text and the ‘alternative localized string’ column for the female text.</Data></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">In the text below, any inserted strings - anything of the form {text} - is replaced by an integer value for the thing described in the brackets. If the {text} is not followed by a unit - e.g. shields, hitpoints - the icon for the unit is inserted together with the integer. The same holds for symbols - e.g. '+', '%' - which are occasionally inserted together with the integer.</Data></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">For references to game terminology and in-world references, please check the glossary delivered as part of the documentation.</Data></Cell></Row></Table><WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><Unsynced/><Selected/><TopRowVisible>183</TopRowVisible><Panes><Pane><Number>3</Number><ActiveRow>187</ActiveRow><ActiveCol>2</ActiveCol></Pane></Panes><ProtectObjects>False</ProtectObjects><ProtectScenarios>False</ProtectScenarios></WorksheetOptions></Worksheet></Workbook>