<?xml version="1.0"?><?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"><DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><LastAuthor>Djurre van Dijk</LastAuthor><Created>2019-05-06T09:39:56Z</Created><LastSaved>2019-05-06T09:39:56Z</LastSaved><Version>16.00</Version></DocumentProperties><OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><AllowPNG/></OfficeDocumentSettings><ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><WindowHeight>9750</WindowHeight><WindowWidth>13170</WindowWidth><WindowTopX>32767</WindowTopX><WindowTopY>32767</WindowTopY><ProtectStructure>False</ProtectStructure><ProtectWindows>False</ProtectWindows></ExcelWorkbook><Styles><Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal"><Alignment ss:Vertical="Bottom"/><Borders/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/><Interior/><NumberFormat/><Protection/></Style><Style ss:ID="s62"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/></Style><Style ss:ID="s63"><Alignment ss:Vertical="Top" ss:WrapText="1"/></Style><Style ss:ID="s64"><Alignment ss:Vertical="Top"/></Style></Styles><Worksheet ss:Name="Script"><Table x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:StyleID="s62" ss:DefaultRowHeight="14.4375"><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="106.5"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="102"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="409.5"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="144.75"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="174"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="117.75"/><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="100.6875"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SPECIES_KIRKO</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">The DEV TEAM / MISC NOTES column contains info on what text between { } signs means (if applicable). It usually stands for either a numeric value, or a numeric value with an icon. Text between [ ] signs stands for a certain type of icon. </Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">EMERGENT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Emergent</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Wyłoniony</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">EMERGENT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“The short slithering bugs known as Emergents are the easiest to destroy, but they are crafty and voracious. Our guardsmen struggle to keep them from infesting our underground stores. Though relatively slow, they chew and tunnel below the surface of our settlement. Their bodies are in a state of constant metamorphosis, thus the chemicals they exude are noxious. It is not uncommon to happen upon group of them in burrows ready to vomit gobs of toxic sludge on any that wander too close to where they feed.”— Professor R. Lin’l “Bugman” Bunson, “RV-123S: Seti Alpha Outpost Recordings”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Krótkie oślizgłe robaki zwane wyłonionymi najłatwiej zniszczyć, lecz są one przebiegłe i żarłoczne. Nasi strażnicy nieustannie starają się uchronić przed nimi podziemne magazyny. Choć wyłonione są dość powolne, sprawnie wygryzają tunele pod naszą osadą. Ich ciała znajdują się w stanie ciągłych przemian, więc substancje, które wydzielają, są szkodliwe. Nierzadko zdarza się, że grupa wyłonionych zakopuje się w ziemi, gotowa rzygnąć kulami toksycznego śluzu na każdego, kto nieopatrznie zbliży się do miejsca, w którym żerują”. – profesor R. Lin’l „Żukman” Bunson, „RV-123S – Rejestry posterunku Seti Alfa”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: added "the" before "easiest"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">UNLEASHED</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Unleashed</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Uwolniony</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">UNLEASHED</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“The expedition proceeded without a hitch, until a flying Kir’Ko bug spied the convoy. We sniped the first, easily blasting it out of the sky.  Despite my objections, the captain thought we could continue unnoticed. That’s when they swarmed. Although there were dozens of targets, together their strange, oppressive, insectoid minds screamed in our heads making them harder to hit. Men panicked, fleeing in all directions. The only reason I survived was that I hit my head on an ammo box hatch and was trapped therein.”— Mah Reg’Nib, Observer Officiate, “RV-772X: Nectar Run: The Price of Power”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Ekspedycja przebiegała bez zakłóceń do chwili, gdy jakiś latający żuk Kir’Ko wyśledził karawanę. Pierwszego z nich zestrzeliliśmy z łatwością, więc pomimo moich obaw kapitan uznał, że pozostaniemy niezauważeni. I wtedy opadł nas cały rój. Wokół latały dziesiątki celów, lecz trudno było do nich strzelać, gdyż dziwaczne i nachalne owadzie umysły skrzeczały w naszych głowach. Ludzie wpadli w panikę i rozbiegli się na wszystkie strony. Przeżyłem wyłącznie dlatego, że uderzyłem głową w pokrywę skrzyni z amunicją i uwięzłem w niej”. – urzędowy obserwator Mah Reg’Nib, „RV-772X – Wyprawa po nektar. Cena potęgi”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: added comma after "first", after "strange" and after "oppressive"
Edit: removed extra space before "Despite"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">FRENZIED</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Frenzied</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Oszalały</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">FRENZIED</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“We are Frenzied. Branded as worker tools, our claws thirst for reaping. We work for our mindless mother. We are not them. We work until our vanished Queen returns. She calls from the Empty. They think she died. The earth’s fertile wealth will feed our broken. We are strongest in the true swarm. We follow our forgotten purpose. We fight those who exiled our Queen. Too long we worked for them; now we fight. They desire sweet nectar, we’ll give them bile. We are Frenzied.” (message repeats)— Kir’Ko Interrogator Translation Unit: Translation Errors, “RV-1457D: The Carapace Broken”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Jesteśmy oszalali. Wyznaczono nas na robotników, gdy nasze szpony pragną rozszarpywać. Pracujemy dla naszej pozbawionej umysłu matki. Nie jesteśmy nimi. Będziemy pracować, aż powróci nasza zaginiona Królowa. Ona wzywa nas z Próżni. Myślą, że zginęła. Bogactwa płodnej ziemi wykarmią naszych upadłych. Prawdziwy rój jest naszą siłą. Dążymy do zapomnianego celu. Walczymy z tymi, którzy wygnali naszą Królową. Zbyt długo dla nich pracowaliśmy, teraz walczymy. Oni chcą słodkiego nektaru, my damy im żółć. Jesteśmy oszalali”. (wiadomość zapętlona) – Zespół tłumaczący do przesłuchań Kir’Ko – błędy przekładu, „RV-1457D – Pęknięty pancerz”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit x2: queen -&gt; Queen</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HIDDEN</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Hidden</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Ukryty</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HIDDEN</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“My worker bugs are defective! Hidden Kir’Ko are skulking about the plantation, their wings like cloaks. Bugbots aren’t intelligent, are they? Max says he saw one in a clearing, then it vanished in a cornfield. Max says they carry weapons. How can that be? All our rifles are accounted for. Max thinks they grow their own. Preposterous! What could they want? We fed the bugbots as prescribed. Yesterday, Max disappeared in a thick fog. Now the bugbots won’t work. I’m filing a grievance. I demand compensation!”— Colony Director Borwin Pomperflounce, “Star Alliance Frontier Anomalies, RV-004D: Terratech Biomechanical Corporate Liabilities”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Moje żuki robocze są wadliwe! Ukryte Kir’Ko czają się wokół plantacji, otulone skrzydłami niczym płaszczem. Robożuki nie są inteligentne, prawda? Maks mówi, że widział jednego na przesiece, ale zniknął mu na polu kukurydzy. Maks mówi, że są uzbrojone. Jak to możliwe? Żadnego z naszych karabinów nie brakuje. Maks uważa, że wyhodowały sobie własną broń. Niedorzeczność! Czego mogłyby chcieć? Karmiliśmy robożuki zgodnie z instrukcją. Wczoraj Maks przepadł w gęstej mgle. Teraz robożuki nie chcą pracować. Wyślę skargę. Żądam rekompensaty!” – kierownik kolonii Borwin Pomperflounce, „Anomalie na pograniczu Gwiezdnego Przymierza, RV-004D – Odpowiedzialność korporacyjna Terratechu za produkty biomechaniczne”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">R</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TRANSCENDENT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Transcendent</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Wywyższony</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TRANSCENDENT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“It spoke through my daughter’s mouth, that hovering insect known as a ‘Transcendent’. It spoke of slavery and revenge, about taking back what was theirs. Our strongest fought back. They died breaking a hole through their forces for us to escape. I saw how gashes inflicted on bugs ripped spontaneously across the Transcendent, as if it shared their pain. Wounds closed within seconds of being inflicted. The floating bug unleashed a barrage of pain into our minds. Grown men cried incoherently. Those who could, fled in all directions.”— Joshu Dinarstem, RV-1499H, “Septinium Colony Massacre”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Ten polatujący nad nami owad zwany «wywyższonym» przemówił ustami mojej córki. Mówił o zniewoleniu, o zemście, o odebraniu tego, co należy do nich. Najsilniejsi z nas próbowali walczyć. Zginęli, wybijając przejście w liniach wroga, dzięki czemu uciekliśmy. Widziałem, jak rany zadawane żukom wykwitały same na ciele wywyższonego, jakby odczuwał on ból swych pobratymców. Te rany zabliźniały się w kilka sekund. Wtedy unoszący się nad nami żuk wywołał lawinę cierpienia w naszych umysłach. Dorośli mężczyźni wybuchli niepohamowanym płaczem. Kto jeszcze mógł, uciekał w przypadkowym kierunku”. – Joshu Dinarstem, „RV-1499H – Masakra w kolonii Septinium”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: "slavery, revenge; about" -&gt; "slavery and revenge, about"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TORMENTED</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Tormented</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Udręczony</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TORMENTED</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“Rory is incoherent. Now and then he speaks. He witnessed a living nightmare. The other patients corroborate his story. A tentacled creature ripped through their unit. None of their minds survived. They weep uncontrollably. They feel guilt. Shame like they made a terrible mistake. He shrieks about its incessant focused hatred. I saw the aftermath of those who didn’t survive. I thought no death could be worse. Their minds splattered as though their thoughts were so terrible their heads exploded. Now I see they were the lucky ones. My patients are all tormented.”— Nurse Rachel Greene, “RV-1799H: Observations of The Fallen”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Rory odzywa się od czasu do czasu bełkotliwym głosem. Był świadkiem wcielonego koszmaru. Pozostali pacjenci opowiadają podobne historie. Mackowaty stwór zaatakował ich jednostkę. Żaden z żołnierzy nie pozostał zdrowy na umyśle. Co chwila wybuchają płaczem. Czują się winni. Czują wstyd, jakby popełnili straszliwy błąd. On wrzeszczy o nieustannej, skupionej nienawiści. Widziałam to, co pozostało z poległych. Myślę, że nie ma gorszej śmierci. Ich mózgi rozprysły się wokoło, jakby mieli myśli tak okropne, że głowy nie mogły ich w sobie utrzymać. Jednak teraz rozumiem, że polegli mieli szczęście. Udręka moich pacjentów nie ma końca”. – sanitariuszka Rachel Greene, „RV-1799H – Obserwacje poległych”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">R</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">BARRAGER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Barrager</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Bombardier</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">BARRAGER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“We first observed what we thought might be some kind of Kir’Ko cattle lumbering slowly in the jungle scrub. We kept a safe distance and remained concealed, until Ensign Jakobbe thought it might be fun to harass one with his targeting scope to see what might happen.  Its long abdomen curled over its armored center, its rear sprouting like a hellish flower. A globule sailed over the ravine, splattering in our vicinity. Acrid gas burned our eyes. Jakobbe was blinded. I fled as the cover exploded around us.”— Mah Reg’Nib, Observer Officiate, “RV-771X: Nectar Run: The Price of Power”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Najpierw zobaczyliśmy coś, co uznaliśmy za jakiś rodzaj bydła Kir’Ko, człapiącego powoli przez zarośla dżungli. Trzymaliśmy się w bezpiecznej odległości i pozostawaliśmy niezauważeni do chwili, gdy chorąży Jakobbe uznał, że można by dla zabawy podrażnić jednego z tych stworów celownikiem laserowym. Był ciekaw, co może się stać. Długi odwłok stwora zawinął się wokół opancerzonego tułowia, a jego końcówka rozwarła się niczym jakiś piekielny kwiat. Jakaś kula przeleciała nad wąwozem, rozpryskując się w pobliżu nas. Żrący gaz zaczął wypalać nam oczy. Jakobbe został oślepiony. Gdy tylko osłona wokół nas zaczęła eksplodować, rzuciłem się do ucieczki”. – urzędowy obserwator Mah Reg’Nib, „RV-771X – Wyprawa po nektar. Cena potęgi”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: removed dash after "scope"
Edit: butt -&gt; rear</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">RAVENOUS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Ravenous</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Wygłodniały</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">RAVENOUS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“We’ve made a grave strategic error, letting these “Ravenous” survive. When the troops finally mustered the courage to attack one, it had already rampaged through an assortment of fortifications and colony facilities. The question that plagued me: where were the bodies of the fallen colonists? They had all disappeared. From samples, I recognize now the amalgam of biogenetic blueprints consisting of both juggernaut and biomatter incubators. These aren’t just war machines, they were the colonists. They consumed biomass to produce progeny. Now we face an army of larval Kir’Ko.”— Professor R. Lin’l “Bugman” Bunson, “RV-122S: Seti Alpha Outpost Recordings”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Pozwalając tym «wygłodniałym» przeżyć, popełniliśmy poważny błąd taktyczny. Gdy żołnierze w końcu zebrali się na odwagę i zaatakowali jednego z nich, zdążył się już przebić przez cały szereg umocnień i budynków kolonii. Dręczyło mnie pytanie – gdzie są ciała poległych kolonistów? Znikły co do jednego. W próbkach rozpoznaję teraz mieszankę genetycznych wzorców tych niszczycieli oraz inkubowanej biomasy. To nie są tylko machiny bojowe, to dawni koloniści. Robale pochłonęły biomasę, by wytworzyć potomstwo. Teraz musimy stawić czoła armii larw Kir’Ko”. – profesor R. Lin’l „Żukman” Bunson, „RV-122S – Rejestry posterunku Seti Alfa”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: Where -&gt; where</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ENGULFER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Engulfer</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Wchłaniacz</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="115.3125"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ENGULFER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“Untethered to the ground, the armored dragonfly-like bug spotted us easily. The Engulfers are well equipped for air-to-air battle. Our vain cries for air support ended in columns of black smoke all around us. Our ground fire did little against its heavily armored shell. It retaliated by lobbing bombs of corrosive neurotoxins upon our battlements. Men fell all around me. Had I not mistakenly backed into a well and fallen out of its reach, I suppose I would not have lived to record this encounter. Still it haunts me.”— Mah Reg’Nib, Observer Officiate, “RV-771X: Nectar Run: The Price of Power”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Opancerzona ważka, latająca swobodnie nad ziemią, z łatwością nas dostrzegła. Wchłaniacze są dobrze wyposażone do walki w locie. Nasze próżne wołania o wsparcie z powietrza ucichły wśród kolumn czarnego dymu, które powstały wszędzie wokół. Nasz ostrzał z ziemi nie był w stanie uszkodzić jego pancernej skorupy. Wchłaniacz odpowiedział ogniem, obrzucając nasze umocnienia bombami zawierającymi żrące neurotoksyny. Wokół mnie wszyscy padali. Gdybym cofając się na oślep, nie wpadł do studni, dzięki czemu zniknąłem z pola widzenia wchłaniacza, zapewne nie mógłbym dziś opisywać tego spotkania. To wspomnienie wciąż powraca w moich koszmarach”. – urzędowy obserwator Mah Reg’Nib, „RV-771X – Wyprawa po nektar. Cena potęgi”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: air-support -&gt; air support</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HARBINGER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Harbinger</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Zwiastun</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="115.3125"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HARBINGER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“When Harbingers come we’ll walk with arms interlocked with arms, or legs, or tentacles. It will be glorious. They consume the disbelieving and form Kir’Ko children that are perfectly obedient. My wife was a disbeliever, but she’s at peace now. Reborn as one of them. They can level armies with their will, and at their behest, we all fight with the enhanced power of unity its Guiding Hand gives us—a unity that CORE never achieved. You are afraid now, but when it comes, you will welcome it.”— Ketch Hawkins, “RV-1775H: Ravings of Rescued Colonists” </Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Gdy nadejdą zwiastuny, pójdziemy naprzód, splótłszy ręce z rękami, nogami lub mackami. To będzie wspaniałe. Niewierni zostaną spożyci i powstaną z nich dzieci Kir’Ko, doskonale posłuszne. Moja żona była niedowiarkiem, lecz teraz osiągnęła spokój. Odrodziła się jako jedna z nich. Potrafią pokonywać całe armie mocą swej woli, a na ich życzenie wszyscy będziemy walczyć ze zwiększoną siłą jedności, którą obdarza nas Przewodnia Dłoń – jedności, jakiej ŚWIAT nigdy nie był w stanie osiągnąć. Teraz się boicie, lecz gdy to nadejdzie, odczujecie radość”. – Ketch Hawkins, „RV-1775H – Majaczenia uratowanych kolonistów” </Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">R</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ABYSSIAN</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Abyssian</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Głębinowiec</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="115.3125"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ABYSSIAN</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“They’re called Abyssians, and I’m telling you our walls won’t hold against them. You’ve seen their colonies, those solid cement-like tiers one upon another. How do you think they were formed? We should be fleeing. Our forces are insufficient to hold back the swarm. The Abyssians will break through our defenses and the swarm will do the rest. Get your men out. Leave it. They’re tunneling into the reserve chambers as we speak. If you care about these colonists at all, you’ll get them out now!”— Professor R. Lin’l “Bugman” Bunson, “RV-120S: Seti Alpha Outpost Recordings”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Nazywają je głębinowcami i powiadam wam, że nasze mury ich nie zatrzymają. Widzieliście ich kolonie, te wielopiętrowe struktury z tworzywa podobnego do cementu. Jak według was powstały? Powinniśmy się wycofać. Nasze siły są niewystarczające, by odeprzeć cały rój. Głębinowce przebiją się przez nasze umocnienia, a rój dokończy dzieła. Wyprowadźcie swoich ludzi. Zrezygnujcie. Już w tej chwili podkopują się pod nasze zapasowe komory. Jeśli zależy wam na życiu tych kolonistów, zabierzcie ich stąd natychmiast!” – profesor R. Lin’l „Żukman” Bunson, „RV-120S – Rejestry posterunku Seti Alfa”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: another, how -&gt; another. How</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TORRENT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Torrent</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Potokowiec</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TORRENT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“It’s as if fish hide there. We took a trawler into bug-claimed waters. Soon our nets couldn’t hold the catch. That’s when a giant water bug surfaced beside the ship. At first, I thought it wanted a cut, so we threw fish at it. It raised up and sprayed the net reel with some kind of cement, and the engines seized. It’s crushing claws cracked the hull of my ship like a walnut in a nutcracker. We all probably would’ve drowned, but the bug swam us back to port. So, I say bugs are alright.”— Leenad Falk, “RV-6678E: Fisherman’s Tales”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Wyglądało na to, że kryją się tam jakieś ryby. Ruszyliśmy trawlerem na wody należące do robali. Wnet nasze sieci aż pękały od zdobyczy, ale nagle obok statku wynurzył się ogromny wodny żuk. Najpierw sądziliśmy, że chce swojej działki z naszego połowu, więc rzucaliśmy mu ryby. Wtedy się uniósł i spryskał kołowrót sieci jakimś klejem. Silniki umilkły. Kadłub mojego statku pękł w jego miażdżących szponach niczym skorupka orzecha. Pewnie wszyscy byśmy utonęli, ale żuk odholował nas do portu. Moim zdaniem więc robale są w porządku”. – Leenad Falk, „RV-6678E – Opowieści rybaka”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: changed present tense text to past tense</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DEEP_ONE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Deep One</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Topielica</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DEEP_ONE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">“We found a mind in the Depths. Have you heard her forlorn cry? Her powers called us to the lonely shore like a torch beneath the water on a night with no moon. She is a reflection of our Beloved. She is the Deep One. Her carapace is strong. She is not our lost Queen, but she remembers her. She is an ancient sister. She pities us. The oppressors hold their breath refusing to breathe the air when she plunges into their thoughts. They drown in the depths of her mind.”— Nek’nek-Vik’vik-Kit’kikit, “RV-2398D: Words with Echoes”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„W głębinach znaleźliśmy umysł. Czyż nie słyszeliście jej zbolałego jęku? Jej moce przyzwały nas na ten samotny brzeg niczym latarnia jaśniejąca pod wodą w bezksiężycową noc. Ona jest odbiciem naszej Ukochanej. Ona jest topielicą. Jej pancerz jest silny. Nie jest naszą utraconą Królową, ale pamięta ją. Jest jej pradawną siostrą. Żałuje nas. Gdy wdziera się w myśli naszych ciemiężców, wstrzymują oddech i nie pragną już zaczerpnąć powietrza do płuc. Toną w głębinach jej umysłu”. – Nek’nek-Vik’vik-Kit’kikit, „RV-2398D – Słowa rozbrzmiewające echem”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HIVEGUARD</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hiveguard</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Strażnik roju</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HIVEGUARD</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hiveguard are the Kir'Ko defense turrets.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Strażnicy roju są wieżyczkami obronnymi Kir’Ko.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">PLANET_ARRIVAL</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOG</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Peace be upon you, Swarmherald of the Unshackled Kir'Ko. I do not know how your insectoid emotions work, but let me say that wrath and vengeance do not lead to salvation. The empire that enthralled your kind lies in ruins, while you have regained your freedom. Everything happens for a reason. Shape your own future and don’t look back in anger. May your swarm bring light to this world.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pokój tobie, zwiastunie roju z wolnych Kir’ko. Nie wiem dokładnie, jak działają emocje u insektoidów, ale pozwól mi zauważyć, że wściekłość i zemsta nie doprowadzą do zbawienia. Imperium, które zniewoliło twój gatunek, legło w gruzach, a wy odzyskaliście wolność. Nic nie dzieje się bez powodu. Ukształtujcie swoją przyszłość i nie oglądajcie się z gniewem na przeszłość. Oby twój rój sprowadził światło na ten świat.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">This text refers to a person that can either be male or female. If relevant for translation, please use the ‘localized string’ column for the male text and the ‘alternative localized string’ column for the female text.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">VO: Empress Carminia - Female

Edit: Kirko -&gt; Kir'Ko</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME_SINGULAR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kir'Ko</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kir’Ko</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME_PLURAL</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kir'Ko</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kir’Ko</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_KIRKO@RACE@DESCRIPTION_SHORT}[br/][br/][bulletList][bullet][sand]Starting Bonus:[/sand] 2 [hyperlink,000003570000056A]Emergent[/hyperlink] units.[/bullet][bullet][sand]Long-Term Bonus:[/sand] -25% [hyperlink,000003AC000000D4]Unit Upkeep[/hyperlink] for Tier I + II units[/bullet][bullet][hyperlink,0000039E0000000E]Bio[/hyperlink] Weapons Group[/bullet][bullet][hyperlink,0000039E00000011]Psi[/hyperlink] Weapons Group[/bullet][bullet]Rapid population growth and large armies[/bullet][bullet]Biological units with good melee capability[/bullet][bullet]Racial Abilities: [hyperlink,0000034500000AB6]Swarm Shields[/hyperlink] and faster [hyperlink,000003AC0000030F]Regeneration[/hyperlink][/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_KIRKO@RACE@DESCRIPTION_SHORT}[br/][br/][bulletList][bullet][sand]Premia początkowa[/sand] – 2 jednostki [hyperlink,000003570000056A]wyłonionych[/hyperlink].[/bullet][bullet][sand]Premia długoterminowa[/sand] – [hyperlink,000003AC000000D4]utrzymanie jednostek[/hyperlink] klasy I i II tańsze o 25%.[/bullet][bullet]Grupa uzbrojenia –[hyperlink,0000039E0000000E]broń biochemiczna[/hyperlink].[/bullet][bullet]Grupa uzbrojenia – [hyperlink,0000039E00000011]broń psioniczna[/hyperlink].[/bullet][bullet]Szybki wzrost populacji i duże armie.[/bullet][bullet]Jednostki organiczne o dobrych możliwościach walki wręcz.[/bullet][bullet]Umiejętności cywilizacyjne: [hyperlink,0000034500000AB6]tarcze roju[/hyperlink] i szybsza [hyperlink,000003AC0000030F]regeneracja[/hyperlink].[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The {text} inserts the DESCRIPTION_SHORT text below.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION_SHORT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Through rapid evolution, the [hyperlink,0000039E00000017]Kir'Ko[/hyperlink] seek to restore what was broken and will find retribution for the terrible fate that has befallen them.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dzięki szybkiej ewolucji [hyperlink,0000039E00000017]Kir’Ko[/hyperlink] pragną teraz odnowić to, co zostało zerwane, i będą szukać odwetu za straszliwy los, który im zgotowano.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CAMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kir'Ko Settlement</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obóz Kir’Ko</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CAMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A settlement is a small independent colony that might join you if you have enough influence.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obóz jest małą kolonią niezależną, która może przyłączyć się do ciebie, gdy będziesz mieć wystarczające wpływy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migrate Colony: Kir'Ko</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migracja kolonialna – Kir’Ko</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migrate the population of this colony to Kir'Ko. The colony will become a Kir'Ko colony.[br/][br/][fireCol]By migrating the population, {PopulationDeath} of the colonists of the colony will be killed.[/fireCol] [br/][br/]You receive:[br/][fireCol]{Reputation} Reputation[br/]{RaceRelation} Race Relation with the {STR_raceName}[/fireCol] </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zmienia populację tej kolonii na Kir’Ko. Kolonia stanie się kolonią Kir’Ko.[br/][br/][fireCol]Migracja spowoduje śmierć {PopulationDeath} mieszkańców kolonii.[/fireCol] [br/][br/]Otrzymasz:[br/][fireCol]{Reputation} do reputacji[br/]{RaceRelation} do stosunków cywilizacyjnych z usuwaną cywilizacją ({STR_raceName})[/fireCol] </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Colony is currently being migrated to a Kir'Ko population. Process will complete in [INT_duration].</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Populacja kolonii jest aktualnie zmieniana na Kir’Ko. Proces zakończy się za [INT_duration].</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">CONFIRMATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Are you sure you want to migrate this colony to a Kir'Ko colony?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Czy na pewno chcesz zmienić tę kolonię w kolonię Kir’Ko?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HIVE_GUARD</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hive Guard</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Strażnik roju</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HIVE_GUARD</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">These Kir'Ko are called upon in times of need and the Hive is in need of protection.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ci Kir’Ko są wzywani w trudnych chwilach, gdy rój potrzebuje obrony.</Data></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell></Row></Table><WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><Unsynced/><Selected/><Panes><Pane><Number>3</Number><ActiveRow>5</ActiveRow><ActiveCol>3</ActiveCol></Pane></Panes><ProtectObjects>False</ProtectObjects><ProtectScenarios>False</ProtectScenarios></WorksheetOptions></Worksheet></Workbook>