<?xml version="1.0"?><?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"><DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><LastAuthor>Djurre van Dijk</LastAuthor><Created>2019-05-06T09:39:52Z</Created><LastSaved>2019-05-25T00:03:26Z</LastSaved><Version>16.00</Version></DocumentProperties><OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><AllowPNG/></OfficeDocumentSettings><ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><WindowHeight>7830</WindowHeight><WindowWidth>16170</WindowWidth><WindowTopX>32767</WindowTopX><WindowTopY>32767</WindowTopY><RefModeR1C1/><ProtectStructure>False</ProtectStructure><ProtectWindows>False</ProtectWindows></ExcelWorkbook><Styles><Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal"><Alignment ss:Vertical="Bottom"/><Borders/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/><Interior/><NumberFormat/><Protection/></Style><Style ss:ID="s62"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/></Style><Style ss:ID="s63"><Alignment ss:Vertical="Top"/></Style><Style ss:ID="s64"><Alignment ss:Vertical="Top" ss:WrapText="1"/></Style></Styles><Worksheet ss:Name="Script"><Table x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:DefaultColumnWidth="9" ss:DefaultRowHeight="14.4375"><Column ss:Width="106.5"/><Column ss:Width="102"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="602.25"/><Column ss:Width="144.75"/><Column ss:Width="149.25"/><Column ss:Width="117.75"/><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="115.3125"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SPECIES_AMAZONS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s64"/><Cell ss:StyleID="s63"/><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The DEV TEAM / MISC NOTES column contains info on what text between { } signs means (if applicable). It usually stands for either a numeric value, or a numeric value with an icon. Text between [ ] signs stands for a certain type of icon. </Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HUNTRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Huntress</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Łowczyni</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HUNTRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“At the forest-moon of Gen-II, we discovered the Terratech Research Park stripped of all its tech. Disappointed in the loss of such valuable assets, the team searched the forest. That’s when we saw them: powerful females armed with ultramodern bows. These Huntresses moved like ghosts in and out of the trees. Visible one moment, gone the next. We demanded they surrender their armor and weapons, clearly using modified tech from the old Star Union facility. Ignoring us, they launched a volley of modified arrows, some laced with biotoxins and others that produced blinding flashes.”— Major Matt Maxim, “RV-3424M: Terratech Salvage Mission Gen-II”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Na lesistym księżycu Gen-II odkryliśmy park naukowy Terratech pozbawiony całej aparatury. Zespół terenowy, rozczarowany utratą tak cennego sprzętu, przeszukał las. I wtedy je ujrzeliśmy – potężne kobiety uzbrojone w supernowoczesne łuki. Łowczynie prześlizgiwały się wśród drzew niczym duchy. W jednej sekundzie były widoczne, w następnej znikały. Zażądaliśmy, aby oddały nam swe zbroje i broń, bez wątpienia zbudowane w oparciu o technologię znalezioną w starym obiekcie Związku Gwiezdnego. Ignorując to żądanie, zasypały nas salwą zmodyfikowanych strzał zatrutych biotoksynami lub powodujących oślepiające błyski”. – major Matt Maxim, „RV-3424M – Misja ratunkowa Terratech Gen-II”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: Powerful -&gt; powerful
Edit: changed semicolon to comma
Edit: "arrows laced with biotoxins or that dispensed deadly gas" -&gt; "arrows, some laced with biotoxins and others that produced blinding flashes"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">BIOMANCER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Biomancer</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Biomanta</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">BIOMANCER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“How can you harm your own mother? Think of her. Motherhood is sacred. All flesh comes from Mother’s flesh. I assure you, I am no threat. Sure, I will protect my offspring and discipline my children, but that’s only because Mother knows best. Biomancers are the mothers of all living kindred—melded to the cosmic womb. We nurture all life. We were first to coax it from the fertile earth, to encourage it to fly, to sing. Embrace beauty. I know your kind. Come. Let me nurse you back to strength.”— Matron Bu Brandyvine, “RV-7005D: Lure of the Biomancer”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Jak można skrzywdzić własną matkę? Pomyśl tylko o niej. Macierzyństwo jest święte. Twoje ciało pochodzi z ciała Matki. Zapewniam cię, że nie stanowię zagrożenia. Oczywiście będę bronić swego potomstwa i karcić moje dzieci, lecz tylko dlatego, że Matka wie najlepiej. Biomanci są jak matki wszystkich żywych istot – wtopionych w kosmiczne łono. Pielęgnujemy wszelkie życie. Jako pierwsi wyhodowaliśmy je z żyznej ziemi, zachęciliśmy je do lotu, do śpiewu. Przyjmijcie to piękno. Znam wasz gatunek. Zbliżcie się, niech wypielęgnuję w was siłę”. – matrona Bu Brandyvine, „RV-7005D – Powab biomanty”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: changed last dash in quote to comma</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SHRIKE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Shrike</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Dzierzba</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SHRIKE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“Kinswoman Hannahess tamed the feral avian, pterodactyl-like creatures from our jungle planet. She converted these flying predators into flocks of servants out of love for them. She captured their biometrics for Terratech where it was ignored. After the Revolt, she petitioned the Matriarchy to give her children a purpose among the Amazons. The result is the Shrike: a spy with special affinity for forests, capable of seeing farthest, sporting a low-powered bioelectrical laser gun, and an instinct to swoop at intruders targeting their eyes. A most useful tool for our cause, tamed by our own.”— Archivist Historian Emmilla-Galen, “RV-1109H: A History”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Rodaczka Hannahess okiełznała dzikie, przypominające pterodaktyle stworzenia z dżungli naszej planety. Z miłości do tych latających drapieżców zmieniła ich w stada uskrzydlonych sług. Przesłała ich biometrykę do Terratechu, lecz została zignorowana. Po powstaniu wystąpiła z petycją do Matriarchatu, aby dał jej dzieciom jakiś cel wśród Amazonek. Wynikiem tych działań jest dzierzba – szpieg szczególnie przystosowany do działania w lasach, obdarzony niezwykle dobrym wzrokiem, posługujący się energooszczędnym bioelektrycznym miotaczem laserowym i celujący instynktownie w oczy intruzów. To posłuszne narzędzie niezwykle przydatne w naszych dążeniach”. – archiwistka historyczka Emmilla-Galen, „RV-1109H – Historia”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: its -&gt; their
Edit: A -&gt; a
Edit: an enemy's -&gt; their
Edit: laser-gun -&gt; laser gun
NOTE: calling it 'herstory' is poking fun at feminists. We do NOT want to make this joke! It will only cause problems.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">LANCER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Lancer</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Lansjer</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">LANCER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“I chose Landon from the herd of juvenile arrow tails. Though bio-engineered to carry me, I felt its warmth under my thighs; its heaving muscular frame bucking under me. We blazed into battle with unmatched speed, striking at the enemy’s flanks. It was for Landon that I trained harder than my fellow Lancers. I used my energy buckler to shield Landon’s hypnotic eyes from harm. How can one as young as I express the bond I shared with my first mount? It was physical, emotional, and spiritual.”— Hannovir Jane, Romance Novelist, “RV-3424E: Lancers of the Forest”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Wybrałam Landona z całego stada młodych strzałogonów. Był dziełem inżynierii genetycznej, jego zadaniem było nieść mnie i czułam jego gorąco na swych udach, jego potężną muskulaturę pulsującą pode mną. Rzuciliśmy się w wir bitwy z niezrównaną prędkością, uderzając na skrzydło wroga. To właśnie dzięki Landonowi ćwiczyłam więcej niż inni lansjerzy. Tarczą energetyczną osłaniałam jego hipnotyczne oczy przed ciosami. W jaki sposób ktoś tak młody jak ja może opisać więź łączącą mnie z moim pierwszym wierzchowcem? Była ona fizyczna, emocjonalna i duchowa”. – Hannovir Jane, autorka romansów, „RV-3424E – Leśni lansjerzy”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: removed "with Laser-Lance"
Edit: Energy-Buckler -&gt; energy buckler
NOTE: this is really gross and sexist, and alludes to bestiality. NEEDS REVISION.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ARBORIAN_SENTINEL</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Arborian Sentinel</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Leśny wartownik</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ARBORIAN_SENTINEL</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“How the first Arborians came about remains a mystery. Terratech used many unrelated technologies, but the Arborians remain the most effective form of biomechanical terraforming technology in its arsenal. Needless to say, there was a scientific breakthrough. Originally sought by Mother to assist in growing forests that shelters all life, Arborians hold the highest honors. They are a welcome addition to the armed conflict as well. They can cast out a web of entangling roots and cripple the enemy, perfectly concealed among the trees.”— Archivist Historian Emmilla-Galen, “RV-996H: A History”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Do dziś nie wiadomo, skąd się wzięli pierwsi leśniacy. Terratech wykorzystywał wiele niepowiązanych wynalazków, jednak leśniacy pozostają najskuteczniejszą technologią biomechanicznego terraformowania w arsenale firmy. Byli niewątpliwie prawdziwym przełomem naukowym. Pierwotnie potrzebni Matce, by wspomagać rozwój lasów, będących schronieniem dla wszelkiego życia, leśniacy cieszą się dużym uznaniem. Dobrze sprawdzają się w starciach zbrojnych. Potrafią unieruchomić wroga siecią splątanych korzeni, pozostając niewidoczni pośród drzew”. – archiwistka historyczka Emmilla-Galen, „RV-996H – Historia”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NOTE: calling it 'herstory' is poking fun at feminists. We do NOT want to make this joke! It will only cause problems.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HARRIER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Harrier</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Prześladowca</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HARRIER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“Autonom Directive Assessment:[br/]&lt;Scanning&gt; Amazon Harrier – Terrestrial limitations overridden. Large avian predators to serve as air-support vehicles. Biochemical cells power laser blaster tech-pack upgrades. Formidable air-to-air &amp; air-to-ground assault capability. &lt;/Scanning &gt;[br/]&lt;+&gt;Terratech Planet-forming base technology &amp; weaponry. [br/]&lt;+&gt;Exist outside boundaries of technological dependence.[br/]&lt;+&gt;Corroded electrical comlinks replaced with biolinks to control native biodiversity.[br/]&lt;+&gt;Inhabited worlds robust &amp; invigorated.[br/]&lt;+&gt;Plagues predetermined to decimate fragile organic life, join them in symbiosis.[br/]&lt;+&gt;Species acts in contradiction of predictable Human Instinct Module (HIM).[br/] === Threat Level: Critical ===”[br/]— QA-Autonom Monitor Transmission, “RV-0010935C: Tracking Sequence C=64”                                                    </Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Ocena według dyrektywy Autonomów:[br/] &lt;Skanowanie&gt; Amazoński prześladowca – wykracza poza ziemskie ograniczenia. Wielki drapieżny ptak wykorzystywany jako jednostka wsparcia powietrznego. Technologiczny pakiet ulepszeń – miotacz laserowy zasilany ogniwami biochemicznymi. Znakomite możliwości ataku powietrze-powietrze i powietrze-ziemia. &lt;/Skanowanie&gt; [br/]&lt;+&gt;Podstawowa technologia planetotwórcza i broń Terratechu. [br/]&lt;+&gt;Istnieje poza granicami zależności technicznej.[br/]&lt;+&gt;Skorodowane elektryczne łącza komunikacyjne zastąpiono biołączami celem kontrolowania rodzimej bioróżnorodności.[br/]&lt;+&gt;Zamieszkałe światy odporne i ożywione.[br/]&lt;+&gt;Zarazy, których celem było niszczenie delikatnego życia organicznego, łączą się z nim w symbiozie.[br/]&lt;+&gt;Gatunek działa sprzecznie z przewidywalnym Modułem Instynktu Ludzkiego (MIL).[br/] === Poziom zagrożenia: krytyczny ===”[br/] – Przekaz kontroli monitora Autonomów, „RV-0010935C – sekwencja śledząca C=64”                                                    </Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Removed: 'Vegetation Camouflage' from the description.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">BOMBARDON</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Bombardon</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Bombardon</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">BOMBARDON</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“For decades we lived in Hilltop Fort safely, protected behind our walls from the giant swamp-dwelling, toxin-belching toads. Those monsters eat anything given the chance.  Then witches came. They preached that men were wicked and women didn’t need us. To keep our women safe, we burned the heretics. The hags fled into the low swamps, disappearing among the trees. Nothing survives long there, so we thought them doomed. But the witches enchanted the monsters. They returned riding giant toads with magic cauldrons on their backs. They cast their venom over our walls, destroying Hilltop Fort.”— Mason Monahan, “RV-67588D: Refugee Records”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Przez wiele dekad mieszkaliśmy bezpiecznie w Forcie Wierchowym, a mury chroniły nas przed olbrzymimi bagiennymi ropuchami rzygającymi trucizną. Te potwory pożerają wszystko, co się im nawinie. Potem nadeszły wiedźmy. Nauczały, że mężczyźni są podli, a kobiety nas nie potrzebują. Dla bezpieczeństwa naszych kobiet paliliśmy te heretyczki. Jędze umknęły na bagna i rozpłynęły się wśród drzew. Nic tam nie przetrwa długo, więc myśleliśmy, że ich los jest przesądzony. Ale wiedźmy zaklęły potwory. Powróciły na grzbietach olbrzymich ropuch, wioząc ze sobą magiczne kotły. Przerzucały jad ponad murami i zniszczyły Fort Wierchowy”. – Mason Monahan, „RV-67588D – Zapiski uchodźców”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: dwelt -&gt; lived
Edit: moved "giant" to before "swamp-dwelling"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">CLOUD_SHIP</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Cloudship</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Chmurośmig</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">CLOUD_SHIP</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“Few things I’ve seen over the centuries compare to the beauty of Amazon Cloudships. Sleek crafts swooped through the sky. Thick rumbling clouds gathered around it like a cloak. The hairs on the tops of my bare feet lifted to the sky. Electricity crackled around the caravan’s machinery. Vehicle motors seized. Old Union flying ships tumbled in the rumbling sky like untethered kites while the Cloudship remained fixed. Below, women marched out surrounded in soothing mist. They looked radiant. I did what any explorer would do: I surrendered to the group controlling the weather.”— Mah Reg’Nib, “RV-7077X: Misadventures through the Void”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Na przestrzeni stuleci niewiele widziałem rzeczy, które równać się mogą z pięknem amazońskich chmurośmigów – smukłych statków przemierzających niebo. Gęste dudniące chmury otaczały je niczym płaszcz. Włosy na moich bosych stopach uniosły się ku niebu, a powietrze wokół maszyn karawany aż trzeszczało od elektryczności. Silniki pojazdów umilkły. Stare latacze Związku koziołkowały nad nami niczym nieuwiązane latawce, ale chmurośmigi pozostały niewzruszone. A pod nimi pojawiły się kobiety otulone kojącą mgłą, świetliste niczym zjawy. Zrobiłem to, co zrobiłby każdy odkrywca na moim miejscu – poddałem się ludowi panującemu nad pogodą”. – Mah Reg’Nib, „RV-7077X – Perypetie w Wielkiej Pustce”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: bare-feet -&gt; bare feet
Edit: removed extra space before "Below"
Edit: last comma changed to colon
Edit: added "the" before "group"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TYRANNODON</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Tyrannodon</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Tyranodon</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TYRANNODON</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“Listen carefully, kin-daughters. The day is come when our past oppressors return. Their ships invade   our sacred spaces. Our time of peace is over. Now we fight. Aggression serves the organism. The predator dominates prey, but prey sustains the predator. We Amazons conquered our aggression by removing it from our species. Now, when we apply aggression, we do it deliberately. The Tyrannodon is our vessel. Once savage and untamed, our touch refines it, making it the perfect weapon. We control the apex predator. Our enemies will regret ever returning.”— War Matron Nimue Gaddow, “RV-9994M: Mother’s Nursery for War”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Słuchajcie uważnie, córki. Nadszedł dzień, w którym nasi dawni ciemięzcy powrócili. Ich statki najechały naszą świętą przestrzeń. Czas pokoju się dla nas skończył. Teraz będziemy walczyć. Agresja służy organizmowi. Drapieżca dominuje nad ofiarą, lecz ofiara opiera się drapieżcy. My, Amazonki, pokonałyśmy naszą agresję, usuwając ją z naszego gatunku. Gdy teraz będziemy stosować agresję, uczynimy to z rozwagą. Naszą bojową machiną jest tyranodon. Niegdyś był dziki i nieokiełznany, lecz nasz dotyk go udoskonalił, zmieniając w idealną broń. Kontrolujemy drapieżnika alfa. Nasi wrogowie pożałują, że wrócili”. – Matrona wojenna Nimue Gaddow, „RV-9994M – Matczyne przygotowanie do wojny”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Edit: Kin -&gt; kin
Edit: removed comma after "Matron"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ARBORIAN_QUEEN</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Arborian Queen</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Królowa leśniaków</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ARBORIAN_QUEEN</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“The Dvar came with their machines and their poison, stripping away life for dead treasure. Oh, my beloved trees slaughtered only to be consumed as fuel for their furnaces. Then I heard it. Their song. The Arborians summoned her. The Arborian Queen awakens, filling the air with healing. Whatever their noxious poison withers, she regrows. Kin-sisters, watch! Her roots shake the earth as they stumble to flee. Let our arrows strike them as she grows forests to conceal us. Her tendrils tear their machines asunder while their roads are broken to pieces.”— Huntress Sophinestra Sorrenta, “RV-25320M: Woodlands Awakened”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s62"><Data ss:Type="String">„Dvarowie przybyli ze swymi maszynami i truciznami, unicestwiając życie, by zdobyć martwe skarby. Ach, moje ukochane drzewa zostały powalone tylko po to, by stać się paliwem dla ich pieców! A  potem usłyszałam. Usłyszałam ich pieśń. Leśniacy przywołali ją. Królowa leśniaków budzi się, napełniając powietrze leczniczą mocą. Ożywia wszystko, co zwiędło od duszących trucizn Dvarów. Patrzcie, o siostry! Jej korzenie wstrząsają ziemią, a Davrowie potykają się, umykając. Porfaźmy ich naszymi strzałami, podczas gdy ona tworzy lasy, które będą naszą osłoną. Jej macki roztrzaskują ich machiny na kawałki, a drogi znikają pod roślinnością”. – łowczyni Sophinestra Sorrenta, „RV-25320M – Przebudzenie lasów”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HYDROMANCER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hydromancer</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hydromanta</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell><Data ss:Type="String">HYDROMANCER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“The sleek Amazon vessel knifed through the water. ‘Just one vessel! Destroy it,’ Spacer Perskull ordered. Our guns rattled, peppering the sea’s surface, but the Hydromancer hid beneath a bulge of water that grew and swirled into a raging vortex. One of the lads cursed as a turret surfaced from the surface of the water. The Hydromancer splattered his vessel with corrosive goo. Perskull roared, ‘The thing shoots acid slime?! It purifies water! Just blow it up!’ I throttled the engines, but the ship spun in place. The Hydromancer threaded the waves, striking us as it pleased.”— Tumbleweed Spiff, “RV-99813D: Spacer’s Cases”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Smukła jednostka Amazonek przecięła wody. «To tylko jeden okręt! Zniszczyć go» – rozkazał przestrzennik Perskull. Zagrzmiały nasze karabiny, zasypując powierzchnię morza gradem kul, jednak hydromanta skrył się pod wałem wody, który urósł i zwinął się we wściekły wir. Jeden z chłopaków zaklął głośno na widok wieżyczki wychylającej się spośród fal. Hydromanta zalał jego jednostkę żrącą mazią. Perskull ryknął: «To coś strzela kwasowym śluzem!? Oczyszcza wodę! Rozwalcie go wreszcie!» Zwiększyłem moc silników, lecz nasz okręt jedynie zakręcił się w miejscu. Hydromanta przemierzał fale, ostrzeliwując nas bez przeszkód”. – Szarłat Spiff, „RV-99813D – Przypadki Przestrzenników”</Data></Cell><Cell ss:Index="8"><Data ss:Type="String">Edit: added comma after "waves"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AQUATICA</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Aquatica</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Akwatyna</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell><Data ss:Type="String">AQUATICA</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“The promise of a fresh forest growing across the sea—healing man-blasted lands—was too much a lure for me. Yet, our sea-barges are vulnerable to rival men lusting to enslave us. Mother called the Aquatica from the sea. The waves roiled. Its burning eye cut through the hulls of enemy vessels. Its fins shielded our vessel. She holds dominion over life in the sea, and with the thrash of her tentacles, her oceanic friends come to protect us. She’s my faithful friend, and our journey to a new land was a delight.”— Kinsmother J’Elle Grame, “RV-55110H: Isla Verde” </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Obietnica nowego lasu – porastającego morza i leczącego spustoszone przez mężczyzn ziemie – była dla mnie zbyt wielką pokusą. Jednak nasze barki morskie są łatwą ofiarą dla rywalizujących z nami mężczyzn, opętanych żądzą zniewolenia nas. Matka wezwała więc z morza akwatynę. Fale wzniosły się wysoko. Jej płonące oko przecięło kadłuby nieprzyjacielskich okrętów. Jej płetwy osłaniały nasz statek. Ona panuje nad całym morskim życiem, a na trzaśnięcie jej macek przyjaciółki z oceanu przybywają, by nas chronić. Ona jest moją wierną przyjaciółką, a nasza podróż do nowych krain była czystą rozkoszą”. – Matka rodowa J’Elle Grame, „RV-55110H – Isla verde” </Data></Cell><Cell ss:Index="8"><Data ss:Type="String">Edit: shield -&gt; shielded
Edit: its -&gt; her
Edit: added comma after "tentacles"</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">ARBORIAN_SENTINEL_CAMPAIGN_VERSION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Arborian Sentinel</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Leśny wartownik</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">LASER_ARBORIAN</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Laser Turret</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wieżyczka laserowa</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">LASER_ARBORIAN</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Laser Turrets are the Amazon colony defense turrets.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wieżyczki laserowe stanowią system obronny kolonii Amazonek.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">PLANET_ARRIVAL</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOG</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Greetings, Amazon sister. You have used your bioengineering skills to adapt and survive on distant worlds. The collapse of the Union has freed you from ancient dogma and the slow-moving process of evolution. You have shaped your bodies, society and environment to meet your own needs and ideals, but know there are no universal truths. May your sisterhood create a brighter future for all on this world.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Witaj, siostro Amazonko. Wykorzystywałyście swoje talenty bioinżynieryjne, by przystosować się i przetrwać na odległych planetach. Upadek Związku uwolnił was od brzemienia starego dogmatu, powolnego procesu ewolucji. Kształtowałyście swoje ciała, społeczeństwo i otoczenie, aby odpowiadały waszym potrzebom i ideałom. Wiedzcie, że nie ma uniwersalnych prawd. Niech wasz siostrzany związek zapewni świetlaną przyszłość wszystkim mieszkańcom tego świata.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The character referred to here is always female, since she's an Amazon. No alt text required.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">VO: Empress Carminia - Female</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME_SINGULAR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Amazon</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Amazonka</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME_PLURAL</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Amazons</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Amazonki</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_AMAZONS@RACE@DESCRIPTION_SHORT}[br/][br/][bulletList][bullet][sand]Starting Bonus:[/sand] 1 random Animal unit[/bullet][bullet][sand]Long-Term Bonus:[/sand] Killing [hyperlink,000003250000067C]Animals[/hyperlink] grants [hyperlink,000003AC00000022]Food[supply/][/hyperlink][/bullet][bullet][hyperlink,0000039E0000000E]Bio[/hyperlink] Weapons Group[/bullet][bullet][hyperlink,0000039E00000010]Laser[/hyperlink] Weapons Group[/bullet][bullet]Command genetically engineered beasts[/bullet][bullet]Terraform forests and manipulate wildlife[/bullet][bullet]Racial Ability: [hyperlink,0000039600000B37]Forest Affinity[/hyperlink][/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_AMAZONS@RACE@DESCRIPTION_SHORT}[br/][br/][bulletList][bullet][sand]Premia początkowa[/sand] – 1 jedna losowa jednostka zwierzęca.[/bullet][bullet][sand]Premia długoterminowa[/sand] – zabijanie [hyperlink,000003250000067C]zwierząt[/hyperlink] daje [hyperlink,000003AC00000022]żywność[supply/][/hyperlink].[/bullet][bullet]Grupa uzbrojenia – [hyperlink,0000039E0000000E]broń biochemiczna[/hyperlink].[/bullet][bullet]Grupa uzbrojenia – [hyperlink,0000039E00000010]broń laserowa[/hyperlink].[/bullet][bullet]Posługują się zmodyfikowanymi genetycznie zwierzętami.[/bullet][bullet]Terraformują lasy i manipulują dziką przyrodą.[/bullet][bullet]Umiejętność cywilizacyjna – [hyperlink,0000039600000B37]znajomość lasu[/hyperlink].[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The {text} inserts the DESCRIPTION_SHORT text below.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION_SHORT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The bio-engineering [hyperlink,0000039E00000016]Amazons[/hyperlink] have the ability to alter life and survive harsh circumstances. Their fearsome troops have spartan discipline and are experts in guerrilla tactics. Their arsenal includes genetically engineered beasts that the Amazons ride in to battle.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">[hyperlink,0000039E00000016]Amazonki[/hyperlink] trudniące się bioinżynierią potrafią modyfikować istoty żywe i przeżyć w trudnych warunkach. Ich przerażające wojska charakteryzuje spartańska dyscyplina – specjalizują się w taktyce partyzanckiej. Arsenał Amazonek obejmuje zmodyfikowane genetycznie zwierzęta służące im za wierzchowce bojowe.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CAMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Amazon Settlement</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obóz Amazonek</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CAMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A settlement is a small independent colony that might join you if you have enough influence.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obóz jest małą kolonią niezależną, która może przyłączyć się do ciebie, gdy będziesz mieć wystarczające wpływy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migrate Colony: Amazon</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migracja kolonialna – Amazonki</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migrate the population of this colony to Amazon. The colony will become an Amazon colony.[br/][br/][fireCol]By migrating the population, {PopulationDeath} of the colonists of the colony will be killed.[/fireCol] [br/][br/]You receive:[br/][fireCol]{Reputation} Reputation[br/]{RaceRelation} Race Relation with the {STR_raceName}[/fireCol] </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zmienia populację tej kolonii na Amazonki. Kolonia stanie się kolonią Amazonek.[br/][br/][fireCol]Migracja spowoduje śmierć {PopulationDeath} mieszkańców kolonii.[/fireCol] [br/][br/]Otrzymasz:[br/][fireCol]{Reputation} do reputacji[br/]{RaceRelation} do stosunków cywilizacyjnych z usuwaną cywilizacją ({STR_raceName})[/fireCol] </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Colony is currently being migrated to an Amazon population. Process will complete in [INT_duration].</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Populacja kolonii jest aktualnie zmieniana na Amazonki. Proces zakończy się za [INT_duration].</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">CONFIRMATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Are you sure you want to migrate this colony to an Amazon colony?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Czy na pewno chcesz zmienić tę kolonię w kolonię Amazonek?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">AMAZON_ PYLON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“It is an essential component of terraforming technology that energy stations be placed in a grid to cover the planet. The stations are used to monitor planetary anomalies, track weather and climate conditions and observe the local flora and fauna. I see it like that. These Amazons stole their tech from the Star Union’s Terratech Corporation, deploying regional instruments for localized enhancements. These devices they call Pylons are capable of amplifying their abilities, nourishing their weak, and even luring local wildlife to their cause.” — Major Matt Maxim, “RV-3426M: Terratech Salvage Mission Gen-II”  </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Istotnym elementem technologii terraformingu jest rozmieszczenie stacji energetycznych w sieci pokrywającej całą planetę. Stacje służą do monitorowania anomalii  planetarnych, śledzą warunki pogodowe i klimatyczne, i obserwują miejscową florę i faunę. Tak ja to widzę. Amazonki ukradły tę technologię korporacji Terratech ze Związku Gwiezdnego i uzupełniły o przyrządy regionalne w celu wprowadzenia miejscowych ulepszeń. Urządzenia, które nazywają pylonami, mogą wzmacniać ich umiejętności, ratować słabych, a nawet nakłaniać do pomocy miejscową dziką przyrodę”. – major Matt Maxim, „RV-3426M – Misja ratunkowa Terratech Gen-II”  </Data></Cell></Row></Table><WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><Unsynced/><Print><ValidPrinterInfo/><HorizontalResolution>600</HorizontalResolution><VerticalResolution>600</VerticalResolution></Print><Selected/><TopRowVisible>16</TopRowVisible><Panes><Pane><Number>3</Number><ActiveRow>21</ActiveRow><ActiveCol>2</ActiveCol></Pane></Panes><ProtectObjects>False</ProtectObjects><ProtectScenarios>False</ProtectScenarios></WorksheetOptions></Worksheet></Workbook>