<?xml version="1.0"?><?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"><DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><Author>Tom Bird</Author><LastAuthor>Glenn Smits</LastAuthor><LastPrinted>2019-08-01T11:36:28Z</LastPrinted><Created>2019-05-07T15:06:48Z</Created><LastSaved>2019-08-08T12:16:01Z</LastSaved><Version>16.00</Version></DocumentProperties><OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><AllowPNG/></OfficeDocumentSettings><ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><WindowHeight>9750</WindowHeight><WindowWidth>13170</WindowWidth><WindowTopX>32767</WindowTopX><WindowTopY>32767</WindowTopY><ProtectStructure>False</ProtectStructure><ProtectWindows>False</ProtectWindows></ExcelWorkbook><Styles><Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal"><Alignment ss:Vertical="Bottom"/><Borders/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/><Interior/><NumberFormat/><Protection/></Style><Style ss:ID="s62"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/></Style><Style ss:ID="s63"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/><Interior/></Style><Style ss:ID="s64"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/><Font ss:FontName="Arial" x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/></Style><Style ss:ID="s65"><Font ss:FontName="Arial" x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/></Style></Styles><Worksheet ss:Name="Script"><Table x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:DefaultColumnWidth="51.75" ss:DefaultRowHeight="15"><Column ss:Width="139.5"/><Column ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="251.25"/><Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="317.25"/><Column ss:Width="147.75"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="262.5"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="120"/><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell><Data ss:Type="String">SURVEYING_UNIQUE</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The DEV TEAM / MISC NOTES column contains info on what text between { } signs means (if applicable). It usually stands for either a numeric value, or a numeric value with an icon. Text between [ ] signs stands for a certain type of icon. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">UNIQUE_SURVEY_SITE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Large Anomalous Site</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Miejsce dużej anomalii</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="33.5625"><Cell><Data ss:Type="String">UNIQUE_SURVEY_SITE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">This anomalous site can be explored by a hero to recover research data and reveal secrets of the Star Union.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bohater może zbadać to miejsce anomalii w celu pozyskania danych badawczych i poznania sekretów Związku Gwiezdnego.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Lost Legion</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zaginiony legion</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="34.6875"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A massive Paragon estate, guarded by a static legion of Paragon soldiers.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rozległa posiadłość Wcielenia strzeżona przez legion nieruchomych żołnierzy.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Paragon are an in game faction</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="89.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">While setting up the perfect selfie, we stumbled upon a vast subterranean ruined city. Descending into a vertical airshaft, we located a well-preserved Paragon estate, still properly shielded. Just outside the safety of the secured perimeter, and powerful ranks of shield troopers stood in formation, unmoving as though frozen in stasis. Legions of elite Paragon forces arrayed in all their impressive power encircled the estate, doing nothing, standing perfectly still.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Szukając miejsca na zrobienie sobie idealnego selfie, natknęliśmy się na ruiny rozległego podziemnego miasta. Po zejściu na dół szybem wentylacyjnym zlokalizowaliśmy dobrze zachowaną i wciąż porządnie chronioną posiadłość Wcielenia. Tuż za zabezpieczonym perymetrem stali żołnierze z tarczami – nieruchomo, jakby zawieszeni w stazie. Potężne legiony elitarnych sił Wcielenia dysponujące imponującą siłą bojową otaczały posiadłość, stojąc w bezruchu.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="150"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The legion remained transfixed as we passed. The shielded gate swung aside with a deafening hiss. Just beyond, a Paragon Governor greeted us with weapons trained in our direction. His augments were immaculate, and his hands crackled as he discharged a surge of energy through powerful implants. The arc of energy was a warning shot. Elite soldiers in perfect working order stood beside him, targeting us with their weapons. They regarded us as though not aware of the Star Union's fall, nor that they live in a ruin.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy go mijaliśmy, legion pozostał nieruchomy. Wzmacniana brama otworzyła się z ogłuszającym sykiem. Tuż za nią stał gubernator Wcielenia mierzący do nas ze swojej broni. Jego wzmocnienia były nienaganne, a dłonie zatrzeszczały, gdy uwolnił falę energii, która popłynęła przez jego potężne implanty. Elektryczne wyładowanie było tylko ostrzeżeniem. Po jego bokach stali elitarni żołnierze i mierzyli do nas ze swojej broni. Traktowali nas, jakby nie byli świadomi upadku Związku Gwiezdnego, ani tego, że żyją w ruinie.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="26.4375"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Perform the Vanguard Greeting Protocol</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Powitaj gubernatora zgodnie z protokołem Wcielenia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Conducting the Vanguard Greeting Protocol according to doctrine</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Witanie gubernatora zgodnie z protokołem Wcielenia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="150"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We hailed the Paragon with codes given to our expedition. Recognition flickered like a smile in the Governor's expression, and he explained that a Synthesis AI weapon named NEKRIS has besieged them for over a century, turning his troops into mindless drones. Decade after decade, they retreated into an ever-smaller shielded area as the city fell block by block. The Governor looked to us to assist them and destroy NEKRIS to free him and his men from their tyranny.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pozdrowiliśmy gubernatora, podając mu kody przydzielone naszej ekspedycji. Przez krótką chwilę na jego twarzy zagościł cień uśmiechu, gdy rozpoznał znajomy protokół, po czym wyjaśnił nam, że bojowa SI Syntezy zwana NEKRIS oblega ich od ponad wieku i zmienia jego żołnierzy w bezmózgie marionetki. Dekada po dekadzie wycofują się, tracąc kolejne dzielnice miasta. Gubernator poprosił nas o pomoc w zniszczeniu NEKRIS i wyzwoleniu jego ludzi spod jej tyranii.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Let our diplomats diffuse the situation </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pozwól zająć się tą sytuacją naszym dyplomatom. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our diplomats are negotiating with the ancient Paragon Governor</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi dyplomaci negocjują ze starożytnym gubernatorem Wcielenia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our diplomats found that traditional greetings alleviated their alarmed state. The Paragon leader explained his predicament. For over a century, an AI weapon codenamed NEKRIS, capable of seizing control of cybernetics, assaulted their city. Little by little, the governor's forces withdrew. He lost territory to its relentless advance. He claimed NEKRIS was a Synthesis tool that objected to his affiliation with CORE. He gestured to his frozen legions and begged us to find NEKRIS and set them free.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi dyplomaci przekonali się, że tradycyjne powitanie rozładowało napiętą atmosferę. Przywódca sił Wcielenia wyjaśnił swoje trudne położenie. Od ponad wieku bojowa SI o nazwie NEKRIS zdolna do przejmowania kontroli nad cybernetyczną technologią atakuje ich miasto. Dzielnica po dzielnicy siły gubernatora zmuszane były do wycofywania się – niezmordowany szturm SI pozbawił go terytorium. Według gubernatora NEKRIS była narzędziem Syntezy, które sprzeciwiło się jego afiliacji ze ŚWIAT-em. Wskazał na swoje zastygłe legiony i błagał, abyśmy odnaleźli NEKRIS i wyzwolili jego ludzi.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attack the Governor and loot the estate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zaatakuj gubernatora i złup posiadłość.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The governor scoffs at your brazen insult, and with a short, dignified gesture, orders his men to engage. Paragon Guard immediately form a protective wall between us and the governor as his other men dart for cover, ready to engage!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gubernator szydzi z naszej bezczelnej zniewagi i krótkim, pełnym godności gestem nakazuje swoim ludziom działanie. Gotowi do walki strażnicy natychmiast stają między nami a swoim dowódcą, który kryje się za najbliższą osłoną.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Paragon Elite troops stand at the gate of a Paragon estate, guarding their master zealously, prepared to repel any invader.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Elitarni żołnierze Wcielenia stoją u bramy posiadłości gubernatora, żarliwie strzegąc swego dowódcę gotowi odeprzeć atak każdego napastnika.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">With the Governor and his elite guard defeated, our troops swiftly turned to looting the estate, finding much of value. Most notable amongst the findings was a vast library, a database containing classified information of all kinds. Our scientists recovered a wealth of useful knowldge!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po pokonaniu gubernatora i jego elitarnej straży nasi żołnierze zajęli się łupieniem posiadłości, gromadząc wiele cennych zdobyczy. Jednym z najcenniejszych znalezisk była bogata baza danych zawierająca wiele tajnych informacji. Nasi naukowcy wydobyli z niej mnóstwo użytecznej wiedzy!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Let the Paragon vouch for us</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Niech poręczy za nas Wcielenie.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Negotiating with Paragon assistance</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Negocjujemy, korzystając ze wsparcia Wcielenia...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="150"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We already knew the Paragon were willing to diffuse the situation, and the governor of the underground ruin told us his story. He and his city were isolated nearly a century ago by a Synthesis AI weapon codenamed NEKRIS. It commandeered his legions and pushed his forces deeper into the city center. The Paragon asked for our assistance in fighting NEKRIS so that they may all be set free.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wiedzieliśmy, że Wcielenie chce załagodzić sytuację. Gubernator podziemnych ruin opowiedział nam swoją historię. Przez ponad stulecie on i jego miasto byli izolowani przez bojową SI Syntezy zwaną NEKRIS. SI przejmowała legiony gubernatora i spychała jego siły do centrum miasta. Wcielenie poprosiło nas o pomoc w walce z NEKRIS i wyzwolenie jego ludzi.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">As the gate closed behind us, we looked around us at the ruins. There were decayed Paragon legions scattered all around the city. NEKRIS could have been hiding in any of them. We were fortunate to have made it to the center without being attacked, but now we feel strangely trapped. We assembled some equipment and prepared for an ambush. Our presence alone was apparently not enough to trigger the NEKRIS daemon's hostility matrices. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy zamknęła się za nami brama, rozejrzeliśmy się po otaczających nas ruinach. Niszczejący członkowie legionów Wcielenia rozrzuceni byli po całym mieście. NEKRIS mogła ukrywać się w każdym z nich. Jakimś cudem udało nam się dotrzeć do samego centrum, unikając ataku, lecz poczuliśmy się jak w pułapce. Zebraliśmy wyposażenie i zaczęliśmy przygotowywać zasadzkę. Najwyraźniej sama nasza obecność nie wystarczyła, by aktywować macierze wrogości demona NEKRIS. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Find and destroy NEKRIS manually</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Znajdź i zniszcz NEKRIS manualnie.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We march over the path, troops inspecting the fallen cybernetic legions for signs of the virus. Suddenly, several of the troops awaken. Network activity spikes as their eyes lock onto us. Soldiers move to defend the network monitor. NEKRIS is on the move! We must destroy the hosts around it to prevent its escape. Deprive it of hosts and it will fall!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ruszyliśmy wyznaczoną trasą, żołnierze sprawdzali poległych cybernetycznych członków legionu w poszukiwaniu oznak wirusa. Nagle kilka ciał przebudziło się. Odnotowaliśmy gwałtowny wzrost aktywności sieciowej, gdy utkwiły w nas swój wzrok. Żołnierze rzucili się, by chronić urządzenie monitorujące sieć. NEKRIS próbowała uciec! Musimy zniszczyć otaczające nas ciała, aby jej to uniemożliwić. Pozbawimy ją ciał i zwyciężymy!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NEKRIS certainly senses our mission, for it awakened the statuesque soldiers to attack us. It is spreading through them, activating them one by one. We must act quickly or they will all be lost, and this terrible weapon will attempt to escape.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NEKRIS z pewnością wyczuwa cel naszej misji, ponieważ przebudziła posągowych żołnierzy, by nas zaatakować. Rozprzestrzenia się między nimi, aktywując jednego po drugim. Musimy działać szybko albo wszyscy przepadną, a ta przerażająca broń zdoła się wymknąć.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">As the last of the infected troopers fell, NEKRIS fell with it, losing its grip on all the frozen legions. It seems these soldiers were decayed well beyond a salvageable point, mind scrambled by the enemy AI weapon. Our researchers, after a quick study of the remnants of NEKRIS and its effect on the troopers, have uncovered new insights into computing and cybernetics!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy padł ostatni z zainfekowanych żołnierzy, NEKRIS zginęła razem z nim, uwalniając sparaliżowane legiony. Niestety żołnierze ci zbyt długo pozostawali we władzy wrogiego SI, przez co ich umysły uległy zniszczeniu. Po szybkim badaniu pozostałości NEKRIS oraz jej wpływu na zainfekowanych żołnierzy nasi naukowcy zyskali nową wiedzę związaną z przetwarzaniem danych i cybernetyką!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="86.4375"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Use a Synthesis Daemon to lure out and attempt to capture NEKRIS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykorzystaj demona Syntezy, by wywabić i pojmać NEKRIS.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our hackers infuse the nearest troopers with a modified Countermeasure Daemon. It swiftly possesses and purges the stunned trooper of compromised decision circuits. It propagates from troop to troop, countering the damage done by NEKRIS and removing its ability to control the legions. Suddenly, several of the troops awaken, their eyes locked onto us. NEKRIS knows we are to blame. It is trying to physically counteract our attempts to control it. The awakened troopers move to destroy us. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi hakerzy umieścili w pobliskich członkach legionu zmodyfikowanego demona, który szybko opętał sparaliżowanych żołnierzy i rozprawił się z ich zainfekowanymi obwodami decyzyjnymi. Demon przenosił się z żołnierza na żołnierza, przeciwdziałał uszkodzeniom dokonanym przez NEKRIS i odbierał jej kontrolę. Nagle kilku członków legionu przebudziło się, a ich wzrok padł na nas. NEKRIS wie, że to my ją atakujemy i próbuje w sposób fizyczny zapobiec naszym próbom przejęcia kontroli. Przebudzeni żołnierze ruszają, by nas zabić. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Unfortunately, our Countermeasure Daemon is detected and we cannot move quickly enough to counter NEKRIS's defenses. We must fight the activated troopers to give our Countermeasure Daemon time to nullify the rest of NEKRIS's control.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Niestety nasz zmodyfikowany demon został wykryty, a my nie jesteśmy w stanie przemieszczać się wystarczająco szybko, by przeciwdziałać mechanizmom obronnym NEKRIS. Musimy pokonać aktywowanych żołnierzy, by dać naszemu demonowi czas na odebranie NEKRIS pozostałej kontroli.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We did it! Fighting the troopers gave our Countermeasure Daemon time to spring its trap. NEKRIS is trapped in a single disabled system. It cannot activate its own control circuits thanks to our clever hackers and mad coding skills. Our Hackers get to work disassembling the NEKRIS's core subroutines and examining its exotic code features. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Udało się! Walcząc z aktywowanymi żołnierzami, daliśmy naszemu demonowi dość czasu, by zatrzasnąć pułapkę. NEKRIS jest uwięziona w pojedynczym odciętym systemie. Nie może aktywować swoich obwodów kontrolnych dzięki naszym sprytnym hakerom i ich niesamowitym umiejętnościom koderskim. Nasi ludzie zabrali się za rozkładanie na czynniki pierwsze podprogramów rdzenia NEKRIS i badanie egzotycznych właściwości jej kodu. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Use an EMP to thin out NEKRIS's potential hosts</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Użyj impulsu elektromagnetycznego, by ograniczyć liczbę potencjalnych powłok NEKRIS.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We discharged an EMP to disable the most immediate threat, only to discover NEKRIS was backed up in some of the more shielded implants. It is moving to counter our hostile attack with its own version of hostility. The Paragon troopers lurch forward and begin discharging their weapons!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wyzwoliliśmy impuls elektromagnetyczny, aby pozbyć się najbardziej bezpośredniego zagrożenia, aby odkryć, że NEKRIS wycofała się tylko do lepiej ekranowanych implantów. Odpowiedziała na nasz atak swoim własnym. Żołnierze Wcielenia ruszyli na nas i zaczynają do nas strzelać!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NEKRIS is on the move, searching for our threats and eliminating any hostile entities in the area--in this case, anything that breathes. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NEKRIS przeszła do działania. Szuka zagrożeń i eliminuje wszystkie wrogie istoty w okolicy – w tym przypadku oznacza to, że atakuje wszystko, co oddycha. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">As the last of the infected troopers falls, NEKRIS is left bound in the body of a decayed and damaged cybernetic servo, twitching with frustration. Unfortunately, none of the troopers is salvageable, having decayed beyond the point of repair, but the remnants of NEKRIS will serve our researchers quite well. We will dissect it shortly. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy padł ostatni zainfekowany żołnierz, NEKRIS utknęła w rozpadającym się, uszkodzonym cybernetycznym ciele, podrygującym z frustracji. Niestety uwolnieni żołnierze legionu są w zbyt kiepskim stanie, by dało się przywrócić ich do użytku, ale pozostałości NEKRIS z pewnością przydadzą się naszym naukowcom. Wkrótce zajmą się rozkładaniem ich na czynniki pierwsze. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Returning to the Governor, the Paragon hailed us with gratitude. He kept unconciously pawing at his own cybernetic implants, as if not quite believing that the threat to his being had ended. True to his word, he renounced his love of CORE and promised his fealty to us. He then addressed us, asking us quite pointedly why we came to this world in the first place.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po powrocie do posiadłości gubernator przyjął nas z ogromną wdzięcznością. Nieświadomie wciąż dotykał swoich cybernetycznych implantów, jakby nie do końca wierzył, że nic już mu nie grozi. Dotrzymał słowa – wyrzekł się swojej miłości do ŚWIAT-a i obiecał swoją lojalność nam. Następnie zwrócił się do nas z pytaniem o cel, w jakim przybyliśmy na tę planetę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To conquer this world</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">By ją podbić.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Governor shook his head wearily and said, "There's never enough world for that type of ambition, but we will aide you nonetheless." His elite troopers fell into formation behind him, and their implants suddenly took on the appearance of our own insignias.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gubernator pokręcił głową ze znużeniem i powiedział: „Jedna planeta to za mało, by zaspokoić takie ambicje, ale pomożemy wam mimo wszystko”. Jego elitarni żołnierze stanęli za nim, a na ich implantach nagle pojawiły się nasze insygnia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To bring peace to this world</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">By zaprowadzić na niej pokój.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Governor gave a half grin and stated, "The only true peace is the extinction of sentience. Life is nothing but conflict." Finding his answer unnerving, we countered that our way of life is far superior and more evolved than his. He nodded and offered to help train our diplomatic envoys in the detailed nature of civil discourse and universal greetings. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gubernator uśmiechnął się półgębkiem i powiedział: „Prawdziwy pokój oznaczałby wyginięcie wszystkich istot obdarzonych świadomością. Konflikt to nieodzowny element życia”. Jego słowa wytrąciły nas z równowagi, więc odpowiedzieliśmy mu, że nasz styl życia jest o wiele lepszy i bardziej rozwinięty od jego. Kiwnął głową i zaoferował swoją pomoc w szkoleniu naszych przedstawicieli dyplomatycznych w zakresie szczegółowej natury uprzejmego dyskursu i uniwersalnych pozdrowień. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To uncover secrets of the past</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">By odkryć sekrety jej przeszłości.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Governor nodded and then stated with a laugh, "So you do not wish to sleep well?" We didn't quite know how to respond, but he reassured us that he has a vast library of technology and research projects from the past, and that part of his previous duties entailed maintaining Star Union projects and secrets. He offered his vast stores of understanding to us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gubernator pokiwał głową i śmiejąc się, oznajmił: „Czyli marzą się wam nieprzespane noce?”. Nie wiedzieliśmy, jak na to odpowiedzieć. Gubernator zapewnił nas, że dysponuje zasobną biblioteką zawierającą informacje o dawnych technologiach i projektach badawczych, a częścią jego poprzednich obowiązków było dbanie o projekty i sekrety Związku Gwiezdnego. Zaoferował, że udostępni nam całą tę wiedzę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">COUNTERMEASURE_DEAMON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Countermeasure Daemon</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zmodyfikowany demon</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">COUNTERMEASURE_DEAMON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Daemon we unleashed among the frozen legion is eliminating hosts one by one. Every [turn/], {Killcount} unawakened soldier is destroyed.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Demon, którego uwolniliśmy wśród sparaliżowanych członków legionu, eliminuje gospodarzy jeden po drugim. Co [turn/] niszczy następującą liczbę niewybudzonych żołnierzy: {Killcount}.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">FORGOTTEN_EMP_COMBAT_EFFECT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">EMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Impuls elektromagnetyczny</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">FORGOTTEN_EMP_COMBAT_EFFECT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The EMP we prepared is ready to detonate and will wipe out {KillCount} potential hosts.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Impuls elektromagnetyczny jest gotowy, by go wyzwolić i wyeliminować dzięki temu następującą liczbę potencjalnych powłok SI: {KillCount}.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">GOVERNORS_BOON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Forgotten Paragon's boon</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zapomniany skarb Wcielenia</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_FORGOTTEN_PARAGON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">SIDE_EFFECT_ESTATE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The sector gains the [abilityblue]Paragon Estate[/abilityblue] feature.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sektor zyskuje [abilityblue]Posiadłość Wcielenia[/abilityblue].</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Reality Anchor</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kotwica Rzeczywistości</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">A timeless Voidtech facility. A gate is found that leads to a facility built in a different dimension entirely, a gateway to the earliest successes of Voidtech development</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bezczasowy ośrodek Voidtechu. Znaleziono wrota prowadzące do ośrodka wybudowanego w zupełnie innym wymiarze – wrota do miejsca, w którym Voidtech osiągnęło swoje najwcześniejsze sukcesy.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We discovered a pocket dimension hidden in a subterranean complex. A veritable fortress gate looms within it. Clearly Voidtech in origin, a crackling energy device whirs at the gate's center. At the foot of the gate, armed Echo Walkers stand with weapons trained against a horde of Psi-Fish. The Psi-Fish are trying to enter the gate.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy kieszonkowy wymiar schowany w podziemnym kompleksie, a w wymiarze tym wrota najprawdziwszej twierdzy. Pośrodku tych wrót wiruje urządzenie energetyczne, które jest z pewnością dziełem Voidtechu. U stóp wrót stoją jednostki kroczące Echo, mierzące ze swojej broni w hordę ryb psionicznych próbujących sforsować bramę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The battle must be resolved. It's a simple decision between joining the Voidtech defenders or helping the Psi-Fish reach the gate.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bitwa musi zostać rozstrzygnięta. Wystarczy tylko stanąć po jednej ze stron: obrońców Voidtechu lub ryb psionicznych próbujących dotrzeć do wrót.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Take advantage of this assault and attack the Echo Walkers</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykorzystaj sytuację i zaatakuj maszyny kroczące Echo.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Psi-Fish must be capable of telepathy or something, because they immediately stand aside as if they can read our minds. The Echo Walkers train their weapons on us now. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ryby psioniczne posiadają najwyraźniej umiejętności telepatyczne – natychmiast rozstąpiły się, jakby czytały w naszych myślach. Maszyny kroczące Echo mierzą teraz do nas. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Echo Walkers stand guard to defend the gate, while the Psi-Fish are ready to help us break through the Voidtech defenses.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Maszyny kroczące Echo strzegą wrót, a ryby psioniczne są gotowe pomóc nam w sforsowaniu systemów obronnych Voidtechu.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The Psi-Fish were delighted by our help, filling our bodies with sensations of ecstasy and delight. In our minds, we all sensed gratitude and something vague about how delicious our brains felt. They give us a gift before proceeding on through the gate. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ryby psioniczne były zachwycone naszą pomocą i wypełniły nasze ciała uczuciami ekstazy i radości. Wszyscy wyczuliśmy ich wdzięczność oraz jakieś niewyraźne wrażenie dotyczące tego, jak apetyczne były nasze mózgi. Zanim przeszliśmy przez wrota, wręczyły nam prezent. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Help the Phase Walkers defend against the Psifish</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pomóż maszynom kroczącym odeprzeć atak ryb psionicznych.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Echo Walkers nod as though they're familiar with this scene and knew it would come. Ironically, we can't surprise the Psi-Fish with our intention of ambush either, as they can read our intentions. They turn dark red in color and prepare to defend themselves.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Maszyny kroczące kiwnęły głowami, jakby spodziewały się takiego rozwoju sytuacji. Próba zasadzki nie zaskoczyła też ryb psionicznych, ponieważ potrafią odczytać nasze zamiary. Przybrały ciemnoczerwoną barwę i są gotowe, by się bronić.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Psi-Fish swirl angrily, emanating waves of fear and revulsion at our decision to interfere in their business. The Echo Walkers cautiously watch as we approach. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ryby psioniczne wiją się gniewnie, emanując fale strachu i odrazy spowodowanej naszą decyzją o wtrąceniu się w ich sprawy. Jednostki Echo obserwują nasze ruchy. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Echo Walkers returned to their posts, nodding gratefully that the hostile psychic entities were dealt with. There was a loud pop, and before us appeared a small gift enclosed in fancy Voidtech packaging. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Maszyny kroczące Echo wróciły na swoje posterunki, kiwając głowami z wdzięczności za pomoc w rozprawieniu się z wrogimi psionicznymi istotami. Rozległ się huk i przed nami pojawił się mały prezent w eleganckim opakowaniu Voidtechu. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">As we approached the gate, a loud voice boomed, "What makes you worthy of the Reality Gate?" A massive eye emerged from the warbling energies, narrowing its focus on us expectantly. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy podeszliśmy do wrót, rozległ się donośny głos: „Co czyni was godnymi Wrót Rzeczywistości?”. Ogromne oko wyłoniło się z rozświergotanych energii, wpatrując się w nas wyczekująco. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="31.5"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Try the phrase "Hail our Penguin overlords"</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wypróbuj frazę „Chwała naszym pingwinim władcom!”.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Communicating with the entity in the Reality Anchor…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Komunikowanie się z istotą w Kotwicy Rzeczywistości...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="43.5"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Humored, the automated entity jittered and skipped. For a moment, a dozen flux images of possible realities cycled before us, before an Ethereal Penguin emerged, under our command, granting us access to its energy stores. Who would have thought that this universe really likes penguins?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rozbawiona zautomatyzowana istota zatrzęsła się i zacięła. Przez chwilę tuzin przebłysków możliwych rzeczywistości przemknęło przed naszymi oczami, po czym z wrót wyłonił się eteryczny pingwin, który zaoferował nam dostęp do swoich magazynów energii. Kto by pomyślał, że ten wszechświat tak bardzo lubi pingwiny?</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="41.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The automated eye blinked, then rolled upwards and jittered as though having a seizure. A shower of sparks coughed from the gateway as dozens of realities flashed within. None of the images stay long, as though none of them quite fit our request. With its energy stores depleted, we eventually gained access to the gates.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zautomatyzowane oko mrugnęło, po czym spojrzało w górę i zatrzęsło się, jakby dostało jakiegoś ataku. Z wrót wystrzeliła fontanna iskier, gdy przemknęły przez nią tuziny rzeczywistości. Żadna z nich nie zatrzymała się na dłużej, zupełnie jakby nie odpowiadały naszemu żądaniu. Gdy oku w końcu wyczerpała się energia, zyskaliśmy dostęp do wrót.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Enter the gate under Voidtech code Sigma-Chimera-45</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przejdź przez wrota, podając kod Voidtechu Sigma-Chimera-45.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The code granted us access as Voidtech scientists. The gateway is full of energy reserves, which is now open to us. It also granted us full access to a time-controlling assistant known simply as a Phase Manipulator. We all laughed at the idea of such a simple label for the complexity of time, as though it were merely a phase of reality?!  </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dzięki kodowi zostaliśmy zidentyfikowani jako naukowcy Voidtechu. Wrota mają potężne rezerwy energii, z których możemy teraz swobodnie korzystać. Zyskaliśmy też pełen dostęp do urządzenia zwanego manipulatorem fazowym. Rozbawiła nas ta prosta nazwa na określenie czegoś tak złożonego jak czas – zupełnie jakby czas był tylko fazą rzeczywistości!  </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Ask scientists to bypass the gate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Poproś naukowców, aby obeszli wrota.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The scientists are working on the gate and the entity within…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Naukowcy pracują nad wrotami i znajdującą się w nich istotą...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Using our depth of scientific knowledge, we resorted to the age-old theory known as "pull the plug". We know that even a gate of significant complexity cannot function without a connection to its energy reserves. So we drained them first, rendering the gate compliant, and the extra energy is always a welcome prize.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykorzystując naszą rozległą wiedzę naukową, zastosowaliśmy znaną od wieku metodę zwaną „wyciągnięciem wtyczki”. Wiedzieliśmy, że nawet tak skomplikowane wrota nie mogą funkcjonować bez dostępu do swoich rezerw energii, dlatego wyczerpaliśmy je, aby zmusić bramę do posłuszeństwa. Zdobyta przy okazji energia jest miłym dodatkiem.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="96"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Beyond the gate, we found a reality-branching Julia-bridge, leading to a multi-dimensional rift nexus. Floating in the space between, like a cloud of sorrow, we saw the remains of bodies and fragments of armor. Clearly, many expeditions have failed in their mission, and these are the remnants of their catastrophe. Further exploration would be dangerous, but stabilizing such a rift could be quite a find for the empire.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Za wrotami znaleźliśmy rozgałęziający rzeczywistości most prowadzący do splotu wielowymiarowej szczeliny. W otaczającej go przestrzeni niczym obłoki żalu unosiły się fragmenty ciał i pancerzy. Najwyraźniej wiele ekspedycji poniosło tu porażkę, a te szczątki były wszystkim, co pozostało po katastrofie, która stała się ich udziałem. Dalsza eksploracja będzie niebezpieczna, ale po ustabilizowaniu taka szczelina może okazać się wspaniałym nabytkiem dla naszego imperium.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We can use the gate to provide Echo Walker support in combat!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Możemy wykorzystać bramę, aby uzyskać wsparcie maszyn kroczących Echo!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">By cross coupling the phase capacitance in the Julia-bridge, our scientists were able to stabilize the reality gate's echo operations. We can now deploy it in tactical operations. Science: what can't it do?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sprzęgając pojemność fazową mostu rozgałęziającego rzeczywistość, nasi naukowcy zdołali ustabilizować funkcjonowanie jednostek Echo związanych z wrotami rzeczywistości. Od teraz możemy korzystać z nich podczas operacji taktycznych. Dzięki nauce wszystko jest możliwe.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Preparing the gate for Voidtech Echo Walker support…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przygotowywanie wrót w celu uzyskania wsparcia maszyn kroczących Echo...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">It is our duty to find and rescue those lost expeditions!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Naszym obowiązkiem jest uratować członków tych ekspedycji!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="52.5"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We braved the random uncertainty of the high probability of certain death, and found the lost Voidtech expeditions trapped in a recursive dimensional fold. The Voidtech engineers, delighted by our foolish bravery, set to rectifying the issues with causality. By looping the trailing rift tentrites back upon themselves in an array of cycling maglev rings, we converted the Julia-bridge into a Voidtech landmark. They then rewound spacetime to retrieve the splattered expeditions, and a colony of grateful citizens reforms before our eyes.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Stawiliśmy czoła losowej niepewności wysokiego prawdopodobieństwa pewnej śmierci i odnaleźliśmy zaginione ekspedycje Voidtechu uwięzione w rekurencyjnym zagięciu rzeczywistości. Inżynierowie Voidtechu zachwyceni naszą lekkomyślną odwagą zajęli się naprawą problemów związanych z przyczynowością. Zapętlając płożące się tentryty szczeliny i składając je same na siebie w macierzy wirujących magnetycznych pierścieni, przekształciliśmy most rozgałęziający rzeczywistość w miejsce charakterystyczne Voidtechu. Następnie przewinęliśmy czasoprzestrzeń, aby odzyskać poległych członków ekspedycji, i naszym oczom ukazała się kolonia pełna wdzięcznych mieszkańców.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_REALITY_ANCHOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rescuing the interdimensional survivors…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ratowanie międzywymiarowych rozbitków...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tyre's Tomb</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Grobowiec Tyre'a</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="54"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">A tomb of ornate wonder. The finely detailed golden tomb is believed to be final resting place of the great Es'Teq Lord Oreus Tyre.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Misternie zdobiony złotem grobowiec uznawany za miejsce ostatniego spoczynku największego z władców Es’Tequ, Oreusa Tyre'a.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We've uncovered a tomb of ornate wonder. The detailed filigree of flowers and vines, birds and strange creatures, twist up and around the entrance of this ancient tomb. All is covered in finely hammered gold leaf. The fact that the gold has not been stripped away bodes well for this expedition. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy cudownie zdobiony grobowiec. Wokół wejścia do tego starożytnego mauzoleum wiją się filigranowe pnącza obsypane kwiatami, wśród których dostrzec można oddane z wielką starannością ptaki i dziwne stworzenia. Wszystko to pokryte najszczerszym złotem. Nikt nie ukradł tych kosztowności, więc w środku kryć się mogą jeszcze większe skarby. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="65.25"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">There are few clues emblazoned upon the gate, but judging from the fixation on once-living creatures, and the joyous nature of the carvings, the whole place represents Es'Teq mythology. The Es'Teq believe the mind of man was meant to be immortal, and that the Creator intended life to live on forever. A strange device stands in front of the gate, about the size of a hand. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Brama nie zawiera zbyt wielu wskazówek, ale sądząc po dużej liczbie utrwalonych na niej dawno wymarłych stworzeń oraz radosnej naturze zdobień, miejsce to przedstawia mitologię Es’Tequ. Es’Teq wierzą, że ludzki umysł miał być wieczny i że Stwórca chciał, by jego stworzenie żyło wiecznie. Przed bramą stoi dziwne urządzenie wielkości dłoni. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">As a hero of my people, I must bear this burden</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Jako bohater mego ludu muszę przyjąć to brzemię.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bearing the burden for the legacy of the Es'Teq…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dźwiganie brzemienia związanego z dziedzictwem Es’Tequ...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="43.5"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Our hero approached the device and placed a palm onto the strange surface. It hummed to life, and our hero was racked with terrible pain. Our troops watched in sympathy, but could do nothing to prevent the gate from taking its due. It is the nature of a hero to bear the pain of the people. A chime sounded, and the tomb door activated, revealing a chamber beyond.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasz bohater podszedł do urządzenia i umieścił swoją dłoń na jego dziwnej powierzchni. Maszyna ożyła i nasz bohater zawył z bólu. Żołnierze przyglądali się temu ze współczuciem, ale nie mogli niczemu zapobiec. Bohater musi znosić ból swego ludu. Rozbrzmiał dzwon i drzwi grobowca otworzyły się, ukazując znajdującą się za nimi komnatę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Make the troops bear the burden</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Niech żołnierze przyjmą brzemię.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">As the device was activated, the whole crowd swooned with weakness. It is was though our very living essence is pulled from us, and we all stumbled and struggled to stay on our feet. After what felt like an eternity of torture, the device activated and the tomb entrance swung open, revealing a chamber within.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy urządzenie ożyło, wszyscy zatoczyli się z powodu nagłego osłabienia. Mieliśmy wrażenie, jakby coś wysysało z nas życie, i z trudem utrzymywaliśmy się na nogach. Po ciągnącej się w nieskończoność chwili tortur urządzenie aktywowało drzwi grobowca, ukazując znajdującą się za nimi komnatę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="55.5"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">A large chamber lined with crystalline machinery glowed faintly. The walls were lined with an assembly line for constructing tools to serve the tomb guardians. The Golemforge, a construction for creating Es'Teq Golems sprawls through this chamber. It is well-known that every Es'Teq tomb is guarded, and like bas-relief leaping to life figures float from the walls to intercept our explorers. There is a moment of pause as the Drained make their way around the equipment to approach us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wielką komnatę wypełnioną krystaliczną maszynerią oświetlała słaba poświata. Pod ścianami rozciągała się linia montażowa służąca do produkcji narzędzi wykorzystywanych przez strażników grobowca. Środek komnaty zajmuje kuźnia golemów służąca tworzeniu golemów Es’Tequ. Powszechnie wiadomo, że każdy grobowiec Es’Tequ jest strzeżony. Niczym ożywione postacie z płaskorzeźby ze ścian wyłoniły się postacie, by nas przechwycić. Aby się do nas zbliżyć, wyzyskani muszą ominąć urządzenie, dzięki czemu mamy chwilę na zaplanowanie dalszego działania.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Destroy these abominations</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zniszcz te szkaradne istoty.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We prepare to fight an assortment of Drained and their strange tomb guardians.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przygotowujemy się do walki z wyzyskanymi i towarzyszącymi im strażnikami grobowca.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The tomb guardians lurk ready to stop our intrusion. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Strażnicy grobowca czekają gotowi, by powstrzymać nasze najście. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="72"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The Drained guardians fell. Their last words shook in our minds, like the prayers of the damned--futile and faithless, they crumbled to dust. The Golemforge fell silent. Golems built in this chamber would have had to be infused with essence to be of any use. The only source of essence most likely lies deeper within this tomb. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wyzyskani strażnicy zostali pokonani. Ich ostatnie słowa kołatały się w naszych głowach jak modlitwy potępionych – pozbawieni celu i wiary obrócili się w pył. Kuźnia golemów zamilkła. Golemy budowane w tej komnacie do działania potrzebują esencji – bez niej są bezużyteczne. Jedyne źródło esencji znajduje się prawdopodobnie gdzieś w głębi tego grobowca. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">They seem to bear no hostile intent... Try to communicate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zdaje się, że nie mają złych zamiarów... Spróbuj się z nimi porozumieć.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="34.5"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Communicating with the Drained….</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Porozumiewanie się z wyzyskanymi...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="122.25"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The Drained guardians fell. Their last words shook in our minds, like the prayers of the damned--futile and faithless, they crumbled to dust. The Golemforge fell silent. Golems built in this chamber would have had to be infused with essence to be of any use. The only source of essence most likely lies deeper within this tomb. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wyzyskani strażnicy zostali pokonani. Ich ostatnie słowa kołatały się w naszych głowach jak modlitwy potępionych – pozbawieni celu i wiary obrócili się w pył. Kuźnia golemów zamilkła. Golemy budowane w tej komnacie do działania potrzebują esencji – bez niej są bezużyteczne. Jedyne źródło esencji znajduje się prawdopodobnie gdzieś w głębi tego grobowca. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">As an Es'Teq Prophet, they must submit to me</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Muszą podporządkować się prorokowi Es’Tequ.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="124.5"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The Drained paused and bowed when they noticed we are willing to communicate rather than mindlessly attack them. They explained that their High Lord 'Oreus Tyre' gave his being to save them from the Rot that was overtaking the tomb. The tomb was cleansed, and the Drained were saved, but the High Lord still bore the Rot's corruption within himself. They have offered an item if we would enter the tomb's heart and save their High Lord. It's an artifact for cleaning Rot.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wyzyskani zatrzymali się i pokłonili, gdy zauważyli, że zamiast bezmyślnie atakować ich, chcemy z nimi rozmawiać. Wyjaśnili, że ich Najwyższy Władca Oreus Tyre poświęcił się, by ocalić ich przed zgnilizną, która zaatakowała grobowiec. Mauzoleum zostało oczyszczone, a wyzyskani uratowani, ale zgnilizna wciąż trawi Oreusa Tyre'a. Zaoferowali nam artefakt, który usunie zgniliznę, jeśli zgodzimy się udać do serca grobowca i ocalić ich Najwyższego Władcę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="79.5"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We entered the cavernous tomb's heart. A rusty stream of Rot turns the essence flows a sickly red. On the platform at the top of the corrupted stream floats what is left of Oreus Tyre. He is no longer an entity we would recognize, but is now a dark god of terrible malice and entropic spite known as "The Eater of the Dead". </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wkroczyliśmy do ogromnej centralnej komnaty grobowca. Rdzawy strumień zgnilizny sprawia, że przepływająca esencja przybiera niezdrowo czerwoną barwę. Na platformie znajdującej się na szczycie skażonego strumienia unoszą się szczątki Oreusa Tyre'a. Nie jest już istotą, którą dałoby się rozpoznać – zmienił się w mrocznego boga o straszliwej zjadliwości i entropicznej złośliwości zwanego „pożeraczem umarłych”. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Engage the Corrupted High-Lord</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zaatakuj spaczonego Najwyższego Władcę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="58.5"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">As we move to the platform to engage the monstrous thing that Oreus has become, the golem statues lining the walkway awaken, shining red with crimson Rot. Oreus Tyre awakens from his trance. He unleashes a deafening roar. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy ruszyliśmy w kierunku platformy, by zaatakować potworność, w którą zmienił się Oreus, golemy stojące wzdłuż korytarza przebudziły się, lśniąc czerwienią zgnilizny. Oreus Tyre wybudził się ze swojego transu i wydał ogłuszający ryk. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="48"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The Eater of the Dead descends to attack, his golem servants eager to drain us of our living essence. They desire the life we take for granted. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pożeracz umarłych zstępuje, by nas zaatakować, a jego golemy pragną odebrać nam esencję naszego życia – chcą wydrzeć nam życie, którego często nie doceniamy. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The corrupted High Lord faltered along with the golems that guarded him. The hideous creature screamed in pain, and then fell silent, defeated.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spaczony Najwyższy Władca padł razem ze strzegącymi go golemami. Odrażający plugawiec krzyknął z bólu, a potem nagle zamilkł pokonany.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Find a weakness in the golems using the Golemforge</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Znajdź słaby punkt mechanicznych strażników, wykorzystując kuźnię golemów.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="26.25"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Finding a weakness in the golems using the Golemforge…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykorzystywanie kuźni golemów, by znaleźć słaby punkt mechanicznych strażników...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="88.5"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The corrupted High Lord faltered, the Rot-corrupted essence of his being still flowing within the construct...  The hideous creature screamed in pain, and then fell silent, defeated.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spaczony Najwyższy Władca padł. Jego skażona zgnilizną esencja wciąż płynęła we wnętrzu konstruktu... Odrażający plugawiec krzyknął z bólu, a potem nagle zamilkł pokonany.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="44.25"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Oreus Tyre lies helpless on the ground. His corrupted form sprawls before us, hungrily opened to take life from any who are foolish enough to give it. The artifact could be used on Oreus, but what do we really owe him? We could use this artifact to repair the tomb itself and use the equipment here to build Forgotten units. The temptation of choice is why we are alive. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Oreus Tyre leży bezsilny na ziemi. Jego spaczone ciało rozciąga się przed nami, gotowe odebrać życie każdej istocie, która jest na tyle głupia, by się do niego zbliżyć. Możemy użyć na Oreusie artefaktu, który otrzymaliśmy od wyzyskanych, ale czy jesteśmy mu coś winni? Moglibyśmy wykorzystać urządzenie do naprawienia grobowca, aby dzięki jego wyposażeniu tworzyć jednostki Zapomnianych. To właśnie pokusa związana z wyborem nadaje życiu smak. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Use the artifact to save Oreus Tyre</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Użyj artefaktu, aby ocalić Oreusa Tyre'a.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="58.5"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We used the artifact to save Oreus Tyre, purifying his being. The ancient Es'Teq Lord stirs, pushing his way out of the horrible construct in which he was confined, rising in a new form. He is grateful, and offers to join our cause to repay the debt he owes us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Użyliśmy artefaktu, aby ocalić Oreusa Tyre'a, oczyszczając jego istotę. Starożytny władca Es’Tequ wydostał się z odrażającego konstruktu, w którym był uwięziony, i przybiera nową formę. Jest nam wdzięczny i proponuje, że wesprze naszą sprawę, aby spłacić nam swój dług.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Use the artifact to purify the tomb</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Użyj artefaktu, aby oczyścić grobowiec.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="84"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Oreus can blow in the Void. We focus the power of the artifact on cleansing the Es'Teq tomb. The artifact loses its strength, but combined with the broken High Lord's power, the monolithic structure purges the poisonous Rot and glows turquoise with life essence again. The tomb's golemforge powers up and grants us the ability to produce Forgotten Units. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Oreus może gnić w Głębi. Skupiliśmy moc artefaktu na oczyszczeniu grobowca Es’Tequ. Urządzenie utraciło swoją moc, ale w połączeniu z siłą złamanego Najwyższego Władcy zdołało oczyścić starożytną strukturę z trującej zgnilizny. Grobowiec na nowo rozjarzył się turkusem esencji życia. Kuźnia golemów odzyskała moc i umożliwia nam produkcję jednostek Zapomnianych. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Dvar Forge City</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Miasto-kuźnia Dvarów</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">An ancient Dvar Forge City where Dvarnos's Forge stood. His gauntlet is an artifact of legend, capable of leveling mountains and armies alike. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Starożytne miasto, w którym znajdowała się kuźnia Dvarnosa. Jego rękawica jest legendarnym artefaktem zdolnym do równania z ziemią zarówno gór, jak i armii. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="70.5"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We uncovered a tangle of pipes snaking in and out of the walls of the forge city. Scorch marks scar the walls. Charred encounter suits lie dormant and empty. Walkways spiral through the rings of concentric outer walls, leading to a massive fortress furnace chamber suspended above a pool of roiling magma.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy plątaninę rur przeszywającą mury miasta-kuźni. Ściany noszą ślady ognia. Zwęglone kombinezony leżą uśpione i puste. Chodniki wiją się przez pierścienie koncentrycznych murów zewnętrznych, prowadząc do komnaty z potężnym piecem fortecy zawieszonym nad jeziorem wrzącej lawy.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="96"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">A thick brass gate leans heavily to one side of the fortress forge. Many scorched cadavers litter on the floor just outside the gate. Most notably on the platform lies a gold-accented DV-R suit of what must have been a director. The gate bears the ironic inscription "Prosperity brings responsibility. Impatience brings ruin." </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">W jednej ze ścian kuźni fortecy tkwi masywna mosiężna brama. Ziemia tuż przed nią usiana jest licznymi zwęglonymi zwłokami. Na platformie leży rzucający się w oczy zdobiony złotem skafander DV-R, który musiał należeć do kierownika. Na bramie widnieje inskrypcja: „Dobrobyt przynosi odpowiedzialność. Niecierpliwość prowadzi do ruiny”. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">These scriptures mean nothing, so destroy the gate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ta inskrypcja jest bez znaczenia – zniszcz bramę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="132.75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Expertly placed charges erupted in a chorus of booms. The massive brass gate seemed unmoved for just a moment, then slowly tilted and fell open with a creaking groan. We followed the chamber passage past a dozen proud bronze statues, each more grandiose than the prior. At the final statue, though, we paused. This one was missing its head.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wprawnie podłożone ładunki wybuchowe eksplodowały unisono. Masywna mosiężna brama przez chwilę sprawiała wrażenie nieporuszonej, po czym wolno otworzyła się, wydając z siebie przeciągły jęk. Ruszyliśmy w głąb znajdującego się za nią korytarza, mijając tuzin dumnych posągów z brązu, z których każdy kolejny był wspanialszy od poprzedniego. Na widok ostatniego posągu zatrzymaliśmy się. Brakowało mu głowy.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="108.75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We've tried a dozen configurations on the gate, but with each barrage of explosives, the gate settled deeper into its place. Fire and concussive force echoed through the whole underground complex, rupturing pipes and spitting gouts of fire all about us. A final blast breaks a small hole in the gate. We were able to pry it apart, and clear the massive damage we did to the interior. After some effort, we start up mining production once again. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wypróbowaliśmy na bramie kilkanaście różnych konfiguracji ładunków wybuchowych, ale z każdą eksplozją jej skrzydła osadzały się coraz głębiej na swoim miejscu. Niszczycielska siła wybuchów wstrząsała podziemnym kompleksem, rozrywając rury i spowijając nas ogniem. Ostatnia eksplozja wyrwała w bramie niewielki otwór. Dzięki temu udało nam się wyważyć wrota, po czym oczyściliśmy ogromne zniszczenia, które spowodowaliśmy we wnętrzu. Po pewnym czasie wznowiliśmy w kuźni produkcję. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Pay the gate's due</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Złóż bramie daninę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Paying the gate's due…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Składanie bramie daniny...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="107.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We placed a large pile of Cosmite onto a loading platform, and the gate lifted up, swallowing our offering in the opening. The interior structure is immaculate, each hall lined with large brass statues depicting important figures of Dvar history. The last director statue is missing its head. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Umieściliśmy dużą stertę kosmitu na platformie załadowczej. Brama uniosła się i nasza danina zniknęła w powstałym otworze. Wnętrze budowli jest nietknięte, w każdej sali stoją mosiężne posągi przedstawiające ważne osoby z historii Dvarów. Posągowi ostatniego kierownika brakuje głowy. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Just behind the strange statue, the room opened to a Dvar workshop. A massive statue of bolted iron presided over a court of anvils and forges. Molten steel flowed through composite ducts, glowing crimson hot. This place requires a DV-R suit. The statue at the door bore an inscription: "Only work pays for work. Only hardship produces perfection." It appeared to be another secret trial that craftsmen should understand. We think it requires that we sacrifice an item of quality craftsmanship...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tuż za dziwnym posągiem znaleźliśmy warsztat Dvarów. Potężna statua królowała nad dworem kowadeł i pieców. Roztopiona stal płynęła kompozytowymi korytami, jarząc się krwistą czerwienią. Przebywanie w tym pomieszczeniu wymagało skafandrów DV-R. Na posągu przy drzwiach widniała inskrypcja: „Tylko pracą opłacisz pracę. Tylko trudem osiągniesz doskonałość”. Zdaje się, że to kolejna próba, którą powinien zrozumieć rzemieślnik. Naszym zdaniem chodzi o ofiarowanie przedmiotu odznaczającego się wysoką jakością wykonania...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Attempt to fool the arbitrator by using our current weapon</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spróbuj oszukać arbitra za pomocą posiadanej broni.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75.75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We placed a worthless weapon clip onto the arbiter's hands, and the intricate workings of the device whirred to life. For a moment, we feared it might reject our "insulting" gift, but what does a statue know of value? Suddenly, the wall next to the statue opened. Pipes and plates retracted to reveal a fortified hallway. At the far end, a large vault door is sealed shut.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Umieściliśmy bezwartościowy magazynek broni w dłoniach arbitra, co wprawiło skomplikowany mechanizm urządzenia w ruch. Przez chwilę obawialiśmy się, że odrzuci nasz „obraźliwy” dar, ale co ten posąg może wiedzieć o wartości? Nagle ściana obok posągu stanęła otworem. Rury i płyty wycofały się, by ukazać nam umocniony korytarz. Na jego końcu znaleźliśmy szczelnie zamknięte duże drzwi krypty.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="109.5"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Thinking that no statue is smart enough to discern our deception, we placed a worthless weapon clip onto the arbiter's hands. There was a loud crack as the statue crushed the clip. The whole cavern began to rumble. The ceiling collapsed in places, crushing many good astro-archaeologists and one very mouthy mathematician. Magma rose from the cracks in the floor. The rest of us escaped with our lives. The fortress-forge sunk beneath the molten earth, leaving the facility only partly useful.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sądząc, że żaden posąg nie jest wystarczająco bystry, by przejrzeć nasz podstęp, w dłoniach arbitra umieściliśmy bezwartościowy magazynek broni. Posąg z hukiem zmiażdżył naszą ofiarę. Cała komnata zaczęła drżeć. W kilku miejscach zawalił się sufit, miażdżąc wielu dobrych astroarcheologów i jednego pyskatego matematyka. Ze szczelin w posadzce zaczęła wypływać lawa. Pozostali rzucili się do ucieczki. Kuźnia zatonęła w roztopionej skale, znacznie ograniczając w ten sposób użyteczność ośrodka.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Forge a weapon to prove our worth</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykuj broń, aby udowodnić naszą wartość.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Forging a weapon to prove our worth….</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykuwanie broni, która udowodni naszą wartość...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="108.75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Our craftsmen may not be expert Dvar, but they found the tools and machinery of such fine quality that even simplest items they created were of the highest grade. Using refined Cosmite, they crafted a weapon of impressive power. After placing it onto the arbiter's hands, the statue whirred to life. The wall next to the statue transformed into a hidden vault door. We retrieved the weapon and headed towards the door. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi rzemieślnicy nie są może ekspertami Dvarów, ale znaleźli wspaniałe narzędzia i maszyny, dzięki którym nawet najprostsze wykonane przez nich przedmioty odznaczały się wyjątkową jakością. Wykorzystując rafinowany kosmit, wykuli broń o imponującej mocy. Po umieszczeniu jej w dłoniach arbitra, posąg ożył. Ściana obok niego przekształciła się w ukryte drzwi krypty. Zabraliśmy broń i ruszyliśmy w ich kierunku. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Forge armor to prove our worth</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykuj pancerz, aby udowodnić swoją wartość.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Forging armor to prove our worth….</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykuwanie pancerza, aby udowodnić naszą wartość...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="98.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Our craftsmen get to work using the fine Dvar tools. Though they've never used them, the tools are of such fine quality that they could not help but create a masterwork of armor. Once the final touches were applied, the armor was placed upon the arbiter statue's hands, and a loud crank wheel rolled away the pipes and levers to reveal a hidden passage behind the statue. At the end of it was a sealed vault door. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi rzemieślnicy wzięli się do pracy, korzystając ze wspaniałych narzędzi Dvarów. Choć nigdy dotąd ich nie używali, to dzięki wyrafinowaniu tego sprzętu stworzyli pancerz o wyjątkowej jakości. Gdy ich dzieło zostało ukończone, umieścili je w dłoniach posągu arbitra. Głośne koło korbowe odsunęło rury i dźwignie, odsłaniając ukryte przejście znajdujące się za posągiem. Na końcu sekretnego korytarza znaleźliśmy zamknięte drzwi krypty. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Let our Forgemasters work their craft in the venerable forge</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Niech nasi kowale ruszą do pracy w tej czcigodnej kuźni.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our Forgemasters are working their craft…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi kowale pracują w kuźni...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="108.75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The Forgemasters are in awe at the quality of tools in this impressive facility. Finely-crafted Cosmite items become precious relics at their hands. We were meant to work with these tools, and each one filled a deep-ringing purpose within us. Reluctantly, we placed our crafted items onto the arbiter statue's hands. There was a shifting and cranking of pipes, and behind us, we saw a passage to a vault door.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi kowale są zachwyceni jakością narzędzi i imponującym wyposażeniem kuźni. W ich rękach starannie wykonane przedmioty z kosmitu stały się cennymi artefaktami. Praca za pomocą tych narzędzi była nam przeznaczona i każde z nich wypełniło nas poczuciem głębokiego spełnienia. Niechętnie umieściliśmy wykute przez nas przedmioty w dłoniach posągu arbitra. Nastąpił trzask i ruch rur, po czym za nami otworzyło się przejście prowadzące do drzwi krypty.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105.75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">As we approached, the vault opened. Molten steel cascaded down the walls. This was not itself the forge, at least not originally, but our researchers thought it serves the same purpose as the massive heatsinks found on Dvar deep-earth drills. At the center of the large chamber rested a fortified container, a gauntlet glimmering within it that was not unlike that of a Dvar Foreman. But it shone with a beauty unheard of in Dvar craftsmanship. Someone murmured, "The legendary Gauntlet of Empires!"</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy podeszliśmy, wrota krypty stanęły przed nami otworem. Jej ściany spływały stopioną stalą. To nie była kuźnia – przynajmniej nie pierwotnie – lecz według naszych badaczy krypta pełniła tę samą funkcję, co potężne rozpraszacze ciepła znane z głębinowych wierteł Dvarów. Pośrodku dużej komnaty znajdował się wzmacniany pojemnik, a w nim lśniła rękawica brygadzisty Dvarów. Jednak różniła się od swych odpowiedników niebywałym wśród Dvarów rzemiosłem wykonania. Ktoś szepnął: „To legendarna Rękawica Imperiów!”.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="55.5"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Claim the gauntlet</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zabierz rękawicę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="62.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">We approach the ornate gauntlet. The vault door slams shut behind us. Large hydraulic doors pull open, revealing high-caliber mounted turrets. The Dvar statues suddenly animate and train their weapons upon us.  </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podeszliśmy do zdobionej rękawicy. Drzwi krypty zatrzasnęły się za nami. Duże hydrauliczne wrota otwierają się, odsłaniając wielkokalibrowe wieżyczki. Posągi Dvarów nagle ożywają i wymierzają w nas swoją broń.  </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45.75"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The Dvar trap of weapons and deadly animatronic statues are ready to riddle us all with pain. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pułapka Dvarów najeżona bronią i śmiercionośnymi ruchomymi posągami jest gotowa, by zadać nam wszystkim ból. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="96"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DVAR_FORGE_CITY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The final defenses fell before us. A voice crackled through a hidden speaker, "You have done well, unlike Director Ragnar. You have proven a dedication to creation and craft. My gauntlet is yours to take; wield it well. Destruction comes easier than creation. Balance it wisely." The case slid open with a depressurizing hiss, and the Gauntlet of Empires is now ours!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ostatnie linie obrony padły, wyeliminowane naszą ręką. Z ukrytego głośnika dobiegł nas trzeszczący głos: „Spisaliście się lepiej niż kierownik Ragnar. Udowodniliście swoje oddanie tworzeniu i rzemiosłu. Moja rękawica jest wasza, wykorzystajcie ją dobrze. Niszczenie przychodzi łatwiej niż tworzenie. Zachowajcie równowagę”. Pojemnik otworzył się z sykiem wyrównywanego ciśnienia i Rękawica Imperiów stała się nasza!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Forgotten must be able to unlock this gate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zapomniani powinni być w stanie otworzyć tę bramę.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The Forgotten is an in-game NPC faction</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Forgotten approach and raising a glowing rod to infuse the device with the flow of essence. As the rod dimmed, the device activated and the tomb entrance swung open, revealing a chamber within. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zapomniany podszedł i uniósł świecący pręt, aby nasycić urządzenie esencją. Gdy pręt przygasł, urządzenie zostało aktywowane i wejście do grobowca stanęło otworem, odsłaniając kryjącą się za bramą komnatę. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Sanctum of Awakening</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sanktuarium Przebudzenia</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Es'Teq Crypt, buried below the sands of Obolus-5. Its imposing architecture leaves no doubt that this is where the legacy of the Es'Teq is still hidden.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Krypta Es’Tequ, zagrzebana pod piaskami Obolusa-5. Jej imponująca architektura nie pozostawia wątpliwości, że to właśnie tu wciąż ukryte jest dziedzictwo Es’Tequ.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Regenesis Ark is a device mentioned in the campaign</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We expected to find beauty on this world, but Hatyl Es’Ran's descriptions could not do this place justice. The Sanctorum stands monolithic in the cavern that shielded it for centuries; a miracle it has never been discovered.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spodziewaliśmy się, że znajdziemy piękno na tej planecie, ale opis Hatyla Es’Rana nie oddaje temu miejscu sprawiedliwości. Sanktuarium wznosi się w jaskini osłaniającej je od stuleci. To cud, że nikt go dotąd nie odkrył.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Hatyl Es'Ran is a male Kir'Ko character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sadly, our joy is interrupted by a sensor reading. RPRs were ghosting our exploration sensors, and we've identified their tell-tale destructive marks on the exterior seal of the Sanctorum. Unable to reach the inner parts of the complex, they are marking us as their new extermination targets.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Niestety naszą radość zmąciły odczyty czujników – pojawiły się na nich sygnały kosiarzy, a na zewnętrznej pieczęci sanktuarium znaleźliśmy charakterystyczne dla nich oznaki zniszczenia. Nie mogąc dostać się do wewnętrznej części kompleksu, uznali nas za kolejne cele do eksterminacji.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">RPR or Reapers are an-game mechanical unit type</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Assault the RPRs</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zaatakuj kosiarzy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The RPRs know we've discovered their presence and have enough tactical sense not to fight both us and the Es'Teq they seek to annihilate. We have this chance to destroy them. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kosiarze wiedzą, że odkryliśmy ich obecność, i mają dość pojęcia o taktyce, by nie walczyć jednocześnie z nami i z przedstawicielami Es’Tequ, których chcą unicestwić. Mamy szansę, by ich zniszczyć. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The RPRs are programmed to prevent any and all of the Es'Teq from escaping, including artifacts, so they will destroy us if we come closer to the Sanctorum.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kosiarze zostali zaprogramowani tak, by uniemożliwić ucieczkę wszystkim przedstawicielom Es’Tequ i zabranie ich artefaktów, więc zniszczą nas, jeśli zbliżymy się do sanktuarium.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We cut the RPRs down. Good riddance to a terrible idea stuck in the past. The war that lead to their creation ended ages ago. These are relics best left decommissioned. So, we've done our duty to the universe today by destroying them.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wyeliminowaliśmy kosiarzy. Tak się kończy tkwienie w przeszłości. Wojna, która doprowadziła do ich stworzenia, zakończyła się wieki temu. Te relikty najlepiej wycofać z obiegu, więc niszcząc je, spełniliśmy swój obowiązek wobec wszechświata.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attempt to distract the RPRs with an Essence filled crystal</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spróbuj odwrócić uwagę kosiarzy za pomocą kryształu wypełnionego esencją.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attempting to distract the RPRs with an Essence filled crystal…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Próba odwrócenia uwagi kosiarzy za pomocą kryształu wypełnionego esencją...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We transferred some Essence into a crystal and tossed it down a ravine. The RPRs swiftly locked on, assuming it to be a Heritor attempting to flee. While they were in pursuit, we slipped into the unattended Sanctorum entrance.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przenieśliśmy trochę esencji do kryształu, który następnie wrzuciliśmy do rozpadliny. Kosiarze błyskawicznie namierzyli przynętę i uznali ją za próbującego uciec Dziedzica. Gdy rzucili się w pościg, my niepostrzeżenie wślizgnęliśmy się do niestrzeżonego wejścia do sanktuarium.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We attempted to distract the RPRs with an essence crystal, but the crystal shattered at the bottom of the ravine, enraging the RPRs and making them all the more determined to cut us to ribbons. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Próbowaliśmy odwrócić uwagę kosiarzy za pomocą kryształu wypełnionego esencją, ale nasza przynęta rozbiła się na dnie rozpadliny, wzbudzając wściekłość kosiarzy, którzy są teraz jeszcze bardziej zdeterminowani, by rozerwać nas na strzępy. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ask Jack Gelder and his troops to intervene</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Poproś Jacka Geldera i jego żołnierzy o interwencję.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Jack Gelder is a male Vanguard character</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Keeping his earlier promise, Jack Gelder didn't hesitate to send in his Purifiers to our aid. Their PyrX fires made quick work of the Reapers, clearing the path for our further advance.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dotrzymując obietnicy, Jack Gelder bez wahania wysłał nam z pomocą swoich czyścicieli. Ich ognie PyrX-u błyskawicznie załatwiły kosiarzy, torując nam drogę.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Egalitarian League of Planets, or ELOP, is a unification of rules, like the UN</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The inner sanctum is gated. Upon the emerald structure is an inscription that reads, "All must contribute an equal share." We believe it is either a warning that if we enter we will die, or that we should pay a tithe of Essence to be admitted beyond the point of the gate.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wewnętrzne sanktuarium znajduje się za bramą. Na szmaragdowej strukturze widnieje inskrypcja: „Wszyscy muszą wnieść równy udział”. Jesteśmy przekonani, że jest to ostrzeżenie i każdy, kto wejdzie do środka, zginie, lub chodzi o opłacenie dziesięciny w postaci Esencji, która umożliwi przejście za bramę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Set up a temporary phase portal and attempt to bypass the gate entirely</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykorzystaj tymczasowy portal fazowy i spróbuj ominąć bramę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Setting up a temporary phase portal to attempt to bypass the gate entirely…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uruchamianie tymczasowego portalu fazowego w celu ominięcia bramy...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Using the science of VoidTech, we bypassed the gate altogether, moving matter into an alternate phase and passing through the gate as though it wasn't even there. Once again, VoidTech scientists prove that their scientific principles have outgrown the quaint concepts of solid matter and typical space-time.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykorzystując wiedzę VoidTechu całkowicie ominęliśmy bramę, przenosząc materię do alternatywnej fazy i przechodząc przez bramę, jakby jej w ogóle nie było. Naukowcy VoidTechu kolejny raz udowodnili, że ich naukowe zasady przerosły staroświeckie koncepcje materii i zwykłej czasoprzestrzeni.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The phase portal should have worked, since all sensible people recognize the superiority of VoidTech science, but an interaction with the Es'Teq device must have created a matter resonance field that caused it all to explode. Nobody died, but we've all had better days. Even so, the tithe doesn't need to be paid, because we blasted a hole clean through the gate.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Portal fazowy powinien był zadziałać, w końcu wszyscy rozsądni ludzie są świadomi wyższości nauki VoidTechu nad religijnymi bzdurami, ale interakcja z urządzeniem Es’Tequ musiała wytworzyć pole rezonansu materii, które doprowadziło do wysadzenia wszystkiego w powietrze. Nikt nie zginął, ale mieliśmy lepsze dni. Mimo wszystko nie musimy płacić dziesięciny, ponieważ wybuch wyrwał dziurę w bramie.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Es'Ran is an Es'Teq Precursor, so he will know the proper rites</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Es'Ran jest Prekursorem Es'Tequ, więc powinien znać odpowiednie rytuały.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hatyl Es'Ran is performing his rites…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hatyl Es'Ran odprawia swoje rytuały…</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hatyl Es'Ran placed his hand upon the gate, and chanted a rhythmic melody. Then he made us each hold a part of the gate. There was a warm feeling, as though we were sharing a part of our deepest feelings with the structure itself. Without even being coached, we all started what can best be described as singing. Then the gate glowed bright and opened to us. Instead of feeling drained, we feel invigorated!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hatyl Es'Ran umieścił swoją dłoń na bramie i zaintonował rytmiczną melodię. Następnie nakazał wszystkim dotknąć bramę. Poczuliśmy ciepło, jakbyśmy podzielili się z nią naszymi najgłębiej skrywanymi uczuciami. Bez żadnego uprzedzenia zaczęliśmy razem wykonywać coś, co nazwać chyba można śpiewem. Brama zaświeciła jasno i otworzyła się przed nami. Choć spodziewaliśmy się uczucia wyczerpania, to byliśmy wszyscy wypełnieni energią!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pay the tithe</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zapłać dziesięcinę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We entered a chamber glowing with life. Pools of clean water teemed with jewels of Essence, which flows there like a wellspring. In the center, we see an obsidian Ark flanked by two Forgotten constructs. Es'Ran said that the guardians are the "Hands of Artok". One is called "The Hand that Gives" and the other "The Hand that Takes". They did not recognize us and prepared to attack. Es'Ran held out a hand, but they did not respond. Something was wrong.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wkroczyliśmy do komnaty jaśniejącej życiem. Baseny czystej wody przelewały się od klejnotów Esencji, która wypływała z nich jak ze źródła. Obsydianowa Arka spoczywała pośrodku, a po jej bokach straż pełniły dwa konstrukty Zapomnianych. Es’Ran wyjaśnił, że noszą nazwę „Rąk Artoka” – jeden to „Ręka, która daje”, a drugi „Ręka, która bierze”. Nie rozpoznały nas i zaczęły przygotowywać się do ataku. Es’Ran wyciągnął dłoń, ale one nie zareagowały. Coś było nie tak.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Face the Guardians</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Staw czoła strażnikom.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Hands of Artok hum with immense power. They look ready to crush us, but hold--perhaps in deference to Es'Ran--for us to make the first move. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ręce Artoka przepełnione są ogromną mocą. Sprawiają wrażenie gotowych, by nas zmiażdżyć, ale – być może ze względu na Es’Rana – czekają, aż wykonamy pierwszy ruch. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Ark in the center of the chamber is shimmering with undeniable beauty. However, the Hands of Artok are still blocking our path to it.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Arka pośrodku komnaty lśni niekwestionowanym pięknem. Jednak Ręce Artoka wciąż blokują nam dostęp.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We laid low the Hands of Artok and approached the Ark. The platform ascended as the apex of the Sanctorum shook and cracked to behold a field of stars. Exposed to the night sky, the Ark is resting there, waiting for us to crack its last seal.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pokonaliśmy Ręce Artoka i zbliżyliśmy się do Arki. Jej platforma uniosła się, a wierzchołek sanktuarium zatrząsł się i rozpękł, ukazując gwieździsty nieboskłon. Arka znalazła się pod nocnym niebem, oczekując cierpliwie, aż przełamiemy jej ostatnią pieczęć.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Contact the Forgotten about the uncorrupted guardians</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Poinformuj Zapomnianych o nieskażonych strażnikach.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Contacting the Forgotten about the uncorrupted guardians…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Informowanie Zapomnianych o nieskażonych strażnikach...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Es'Ran hesitates to contact the Forgotten. They are corrupted Heritors, focused on revenge, but they share an origin. We figure they could help control the Hands of Artok. At first, we think they came just to feed upon the essence here, but once within the Sanctorum's heart, the red ire of Forgotten suffering changed. Something in this place purified them. The Hands of Artok and the Forgotten embrace each other. We are free to activate the Ark.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Es’Ran wahał się, czy powinien kontaktować się z Zapomnianymi. Są skażonymi Dziedzicami pragnącymi jedynie zemsty, ale mają wspólne pochodzenie. Doszliśmy do wniosku, że mogą pomóc w kontrolowaniu Rąk Artoka. Początkowo myśleliśmy, że przybyli tylko po to, by nasycić się zgromadzoną w sanktuarium esencją, ale gdy trafili do jego serca, czerwień gniewu wywołanego cierpieniem zmieniła się. Coś w tym miejscu ich oczyściło. Ręce Artoka i Zapomniani nawiązali kontakt. Możemy aktywować Arkę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Regenesis Ark pulses at the heart of the Sanctorum. The Hands of Artok, ancient guardians of the Ark, watch over it, preventing us from claiming the artifact. Meanwhile, the Forgotten await our signal to assist in our assault. They are hoping to gain acces to the two exalted guardians.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Arka Regenezy pulsuje w sercu sanktuarium. Ręce Artoka, starożytni strażnicy Arki, strzegą jej i nie pozwalają nam przejąć artefaktu. Tymczasem Zapomniani czekają na nasz sygnał, by pomóc nam w szturmie. Mają nadzieję na uzyskanie dostępu do dwóch egzaltowanych strażników.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The platform ascended, lifting the Ark of Regenesis up to the ceiling. The whole top of the Sanctorum's pyramid unfolded like a flower in bloom, unveiling the stars before our eyes, tears streaming down our faces. The Forgotten glowed in silent awe at their progenitors, watching and waiting. We felt the Ark pulsate, and as if in chorus, the stars blinked back at us with the same fervent throbbing. Something greater than us all has awakened in the universe this day. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Platforma uniosła się, wynosząc Arkę Regenezy ku sklepieniu. Wierzchołek piramidy sanktuarium rozwinął się niczym kwitnący kwiat, ukazując nam gwiazdy, na których widok z oczu pociekły nam łzy. Zapomniani pałali milczącym zachwytem nad swoimi przodkami, obserwując i czekając. Poczuliśmy pulsowanie Arki, a gwiazdy – niczym chór – odpowiedziały, rozbłyskując z taką samą żarliwością. Tego dnia we wszechświecie przebudziło się coś większego od nas wszystkich. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">House of Emperors</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dom Cesarzy</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A massive temple complex built around the world's government palace, a great cult lives here. Thriving, regardless of species, united under their worship of the emperors as deities. The cult features several sects attempting to rebuild the emperors in their own way.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ogromny kompleks świątynny zbudowany wokół planetarnego Pałacu Rządowego będący siedzibą wielkiego kultu – kwitnącego, wyznawanego przez wszystkie gatunki, zjednoczonego w darzeniu boską czcią cesarzy. Kult obejmuje kilka sekt, które próbują odtworzyć cesarzy na swój własny sposób.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We unearthed a government palace complex. Star Union banners lined the walls. Small statues representing all the known emperors and empresses of the Union filled the rooms. Judging from the artifacts we've unearthed thus far, there must have been a terrible siege here, and sometime afterwards the whole place became a shrine complete with scented cred-sticks for burning offerings to various historical figures. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy kompleks Pałacu Rządowego. Sztandary Związku Gwiezdnego zdobią jego ściany, a komnaty wypełniają niewielkie rzeźby przestawiające wszystkich znanych cesarzy i cesarzowe. Sądząc po artefaktach, które udało nam się do tej pory znaleźć, pałac był oblegany, a jakiś czas potem zmieniono go w świątynię – nie zabrakło w niej nawet zapachowych kadzidełek służących do składania ofiar dla różnych historycznych postaci. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">In the spacious halls of the palace sat a construct shaped like a man, bearing a lifelike face. Shadows drifted around the room, seemingly stalking the figure as one of our historians explained that the man-bot was constructed to be a likeness of Emperor Lennick Tennebres. He appeared to be in agony. Are there creatures lurking in the shadows of this room as well? We all felt an uneasy agitation as we consider what to do.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">W wielkich komnatach pałacu przesiaduje konstrukt w kształcie mężczyzny noszący realistyczną twarz. Cienie krążą wokół niego, zupełnie jakby go prześladowały. Jeden z naszych historyków wyjaśnił, że robota skonstruowano na podobieństwo cesarza Lennicka Tennebresa. Konstrukt zdaje się być w agonii. Czy te stwory czające się w cieniach sali również? Poczuliśmy nieprzyjemny niepokój, zastanawiając się nad tym, co powinniśmy w tej sytuacji zrobić.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Lennick Tennebres is a historic male figure</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">He must need help; destroy these shadow monsters!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pewnie potrzebuje pomocy – zniszcz te mroczne potwory!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We step forth, weapons at the ready to engage the shadow monsters. They swarm behind Tennebres. He rises, eyes filled with black mist. He may not be on our side, and may resist being rescued!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wkroczyliśmy z bronią gotowi, by zaatakować mroczne potwory. Cienie zbiły się za Tennebresem, który powstał, a jego oczy zasnuła czarna mgła. Może nie być po naszej stronie – i może opierać się próbom ratowania!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A shadow-possessed Emperor Tennebres paces around the main hall, surrounded by creatures of darkness. We should probably just destroy them all.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Opętany przez cienie cesarz Tennebres krąży po głównej sali otoczony stworami mroku. Chyba powinniśmy je wszystkie po prostu unicestwić.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">With the last of the shadows purged, the Emperor Tennebres construct collapsed on the floor. His last words in his final moments were exhaled and barely audible. "Thank... you..." He reached up and handed us his insignia. "Take it. Free... the... others..." Others? We are left pondering what other constructs are being tormented by the shades of this strange complex. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy pozbyliśmy się ostatniego cienia, konstrukt cesarza Tennebresa upadł na podłogę. Jego ostatnie słowa były ledwo słyszalne: „Dziękuję... wam...”, powiedział, po czym wyciągnął rękę i dał nam swoje insygnia. „Weźcie to. Uwolnijcie... pozostałych...”. Pozostałych? Zaczęliśmy zastanawiać się, jakie jeszcze konstrukty są prześladowane przez cienie w tym dziwnym miejscu. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Leave the man to the shadows</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zostaw go cieniom.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We've left Tennebres to remain in the shadows. Nothing good comes from meddling with a dreaming man. Though his presence was unsettling, it leaves us to wonder just how authentic the Emperor's simulacrum really was to the long dead version. Perhaps this place will yield further answers as we continue on our journey.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pozostawiliśmy Tennebresa w cieniach. Nic dobrego nie wynika z wtrącania się w sprawy śniącego człowieka. Choć jego obecność była niepokojąca, to zastanawialiśmy się, jak bardzo autentyczny był symulakr dawno zmarłego cesarza. Może odpowiedź na to pytanie znajdziemy w trakcie dalszej podróży.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Celestian teachings may calm this troubled man's mind…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nauki Niebian mogą ukoić umysł tego strapionego mężczyzny...</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Celestian is an-game religious secret tech</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Calming the troubled man's mind with Celestian teachings…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kojenie umysłu strapionego mężczyzny za pomocą nauk Niebian...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Celestians can disperse shadows quite handily, so we set about calling upon our inner light. Letting our minds connect, we drew out the young Tennebres kept within his mind, but he recoiled. Descending deeper, his mind unfurled into a blackened wasteland. We reached out and grasped at his true conciousness. Upon guiding him gently away from the darkness, the construct's face filled with surprise. As it passed it whispered "Thank you...".</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Niebianie potrafią z łatwością rozpraszać cienie, więc postanowiliśmy przywołać nasze wewnętrzne światło. Łącząc nasze umysły, wydobyliśmy młodego Tennebresa z głębi jego umysłu, ale ten cofnął się. Gdy zeszliśmy głębiej, jego umysł jawił się nam niczym poczerniałe pustkowie. Sięgnęliśmy i chwyciliśmy jego prawdziwą świadomość. Po delikatnym wyprowadzeniu go z ciemności na twarzy konstruktu pojawiło się zaskoczenie. Tracąc przytomność, wyszeptał „Dziękuję...”.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We discovered another artificial emperor in a palace armory. He was a hulking figure, dressed in only a loincloth. His skin glistened black as that of Khansu, the Burning Emperor, his choice of dress a sign of defiance. In life, he despised the wealth of his station, calling it decadence. He burned worlds for the downtrodden and underprivileged. He knew tragedy. Many historians supposed he lost his mind to madness before his own homeworld was destroyed.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">W pałacowej zbrojowni znaleźliśmy konstrukt kolejnego cesarza. Był postawny, ubrany wyłącznie w przepaskę biodrową. Jego czarna skóra połyskiwała jak ta należąca do Khansu, Płonącego Cesarza, a dobór stroju był oznaką przekory. Za życia gardził bogactwem związanym ze swoją pozycją – nazywał je dekadencją. Palił światy w imię uciskanych i pokrzywdzonych. Wiedział, czym jest tragedia. Wielu historyków przypuszczało, że postradał zmysły, zanim jego ojczysta planeta została zniszczona.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Khansu is an ancient male emperor. The Burning Emperor is his title because he lit a world on fire with him still in it to defeat that world's CORE AI</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">This man was a monster, and his memory should be dealt with as such</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ten człowiek był potworem i z jego pamięcią należy rozprawić się jak z potworem.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The false Khansu watches as we approach, our weapons ready. The Burning Emperor's expression twists into a scornful glare. Indignation rises in his voice, "You would assault your Emperor?" He snaps his fingers and a mob of plasmoids skitter into the room. The air warps in the heat. We are trapped in his flaming rage.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Fałszywy Khansu przygląda się nam, gdy się do niego zbliżamy. Broń mamy w pogotowiu. Wyraz twarzy Płonącego Cesarza zmienia się w grymas pogardy. W jego głosie słychać oburzenie: „Macie czelność atakować swojego cesarza?”. Pstryka palcami i do komnaty wbiega stado plazmoidów. Powietrze zaczyna falować od gorąca. Jesteśmy uwięzieni w jego ognistej furii.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The palace's armory is wreathed with fire, plasmoids skittering around the silhouette of The Burning Emperor. They must be dealt with if we are to be able to make any more progress.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pałacowa zbrojownia jest skąpana w ogniu. Plazmoidy biegają wokół zarysu Płonącego Cesarza. Trzeba się z nimi rozprawić, jeśli mamy poczynić jeszcze jakieś postępy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Khansu fell to our assault. Looking up, he cried out, "I know I was never him, but his memories are mine. The good he did could not erase the tragedy he caused. I see that. I see their faces burning. I see it all." He toppled over, life leaving his body. This might have been but an imposter, but it was an echo of what once lived, and we are left to ponder the dark past of the Star Union. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Khansu uległ naszemu atakowi. Spoglądając w górę, zapłakał: „Wiem, że nigdy nim nie byłem, ale jego wspomnienia są moimi. Dobro, które uczynił, nie usunie tragedii, których był przyczyną. Widzę to. Widzę ich płonące twarze. Widzę to wszystko”. Wypowiedziawszy te słowa, upadł i wyzionął ducha. To mógł być tylko naśladowca, ale był też echem osoby, która niegdyś żyła, co skłoniło nas do refleksji nad mroczną przeszłością Związku Gwiezdnego. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Emperor Khansu, our forefathers speak fondly of your reign. Will you grant us your boon?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Cesarzu Khansu, nasi pradziadowie wyrażali się dobrze o twoich rządach. Czy udzielisz nam swego błogosławieństwa?</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Spoken by the Dvar</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Emperor Khansu's expression changed to recognition, his eyes taking on the look of an endearing father. He spoke, "In the miners, I saw something of my home before it became my pyre, flourishing in the fires of industry." His enthusiasm slackened as he continued, " I understand I am not who you think I am, young one, but I bear Khansu's memories. Know that Khansu would have been proud to see what your people have become." </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Na twarzy cesarza Khansu zagościło zrozumienie, a jego oczy przybrały wyraz przypominający spojrzenie wyrozumiałego ojca. „W górnikach widziałem coś z mego domu, zanim zmienił się w mój stos i rozkwitł ogniem przemysłu”, przemówił. Jego entuzjazm przygasł, gdy kontynuował: „Rozumiem, że nie jestem tym, za kogo mnie masz, młoda osobo, ale noszę w sobie wspomnienia Khansu. Wiedz, że cesarz byłby dumny, widząc, czym stał się twój lud”. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bow to Emperor Khansu, grandfather of the Promethean!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pokłońcie się cesarzowi Khansu, pradziadowi Prometejczyka!</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Spoken by the Promethean</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Emperor's simulacrum grinned from ear to ear. He spoke of divinity and the fires that were started to end all worlds. He proclaimed our leader a herald of rebirth, granting him the title of Sol Paramount. Though this may only be an artificial approximation of the Burning Lord, his proclamations inspire our troops. They glow like healthy embers at his endorsement.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Symulakr cesarza uśmiechnął się szeroko. Mówił o boskości i ogniu, który rozpalił, aby położyć kres wszystkim światom. Ogłosił naszego przywódcę heroldem odrodzenia i nadał mu tytuł Najwyższego Sola. Choć jest jedynie sztuczną aproksymacją Płonącego Cesarza, jego proklamacje zainspirowały naszych żołnierzy. Jego aprobata sprawiła, że jaśnieją jak rozpalone węgle.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">As we ascended the complex's main spire, we entered a vaulted chamber lined with cryopods. Each pod was charged and held a life in stasis. Standing in the room's center as if he stepped from a page of history was the Emperor Tholian. His charismatic smile and icy eyes pierced us. He was blocking the only way out of this room: a spiral staircase. "The Architect is not receiving visitors." it's damaged voice shrieked.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdy wspięliśmy się na główną iglicę pałacu, trafiliśmy do sklepionej komnaty wypełnionej kriokapsułami. Każda była naładowana i przechowywała w sobie żywą istotę. Pośrodku pomieszczenia stał niczym wyjęty ze strony podręcznika historii cesarz Tholian. Z charyzmatycznym uśmiechem na twarzy przeszył nas swoim lodowatym wzrokiem. Blokował jedyne wyjście z komnaty – spiralną klatkę schodową. „Architekt nie przyjmuje gości” – zaskrzeczał ochrypłym głosem.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We must free these people; destroy the abomination</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Musimy uwolnić tych ludzi – trzeba zniszczyć tę maszkarę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We approach the doppelganger. In the voice of the Tholian, it warns us, "The Architect is not expecting visitors. But perhaps your parts can be of use to him." Tholian draws his weapon and charges us in a very undignified fury.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zbliżyliśmy się do sobowtóra, który głosem Tholiana ostrzegł nas: „Architekt nie oczekuje gości. Ale może przydadzą mu się do czegoś wasze części”. Tholian dobył broni i zaatakował nas z nieprzystającą cesarzowi furią.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The Architect is male</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Access to the central control chamber is blocked by a mad Emperor Tholian intent on destroying us for some weird agenda that only the insane might guess.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dostęp do centralnej komnaty kontrolnej jest blokowany przez szalonego cesarza Tholiana, który zamierza zabić nas z jakiegoś dziwnego powodu zrozumiałego chyba tylko dla kogoś równie szalonego jak on.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tholian's double collapsed as we finished our assault. With his last breath, he called out, "I may look like him, but I was not trained by the actual Emperor. He knew CORE would require it of him, and saw to it that there was very little left of his mind for the Union's benefit." We turned our attention to the cryopods, freeing the disturbed victims from their frozen stasis. The thawed people form a caravan willing to join our side. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sobowtór Tholiana upadł, gdy zakończyliśmy nasz atak. Ostatnim tchnieniem zawołał: „Może i wyglądam jak on, ale nie byłem szkolony przez prawdziwego cesarza. On wiedział, że ŚWIAT będzie tego od niego oczekiwał, i zadbał o to, aby jak najmniej z jego umysłu wpadło w ręce Związku”. Skupiliśmy swoją uwagę na kriokapsułach, uwalniając wstrząśnięte ofiary ze stazy. Odmrożeni ludzie utworzyli grupę pragnącą wesprzeć naszą sprawę. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Lie that their logs must be incomplete, and that the Architect requested us himself</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Skłam, że jego dane są niekompletne i że Architekt osobiście wezwał was na spotkanie.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">"So I see... I am aware of my... limitations... I am missing my personality... I must have missed this too... You may pass." He slumped dejectedly to the side, strangely unlike an Emperor in demeanor, and freely surrendered access to the next chamber.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Rozumiem... Jestem świadomy mych... ograniczeń... Brakuje mi mojej osobowości... To też musiało mi umknąć... Możecie przejść”. Odsunął się z rezygnacją na bok, zupełnie nie przypominając przy tym cesarza, i umożliwił nam swobodny dostęp do następnej komnaty.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">"I may be imperfect, but I understand my master's wishes, and you were not a part of them. Though perhaps he can use your... parts..." The oddly disingenuous Tholian then activates a dozen constructs that swarm the room as he readies his weapon. He clearly didn't buy our lie.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Może i jestem niedoskonały, ale rozumiem życzenia mojego pana, a was one nie obejmują. Choć możliwe, że przydadzą mu się wasze... części...”. Dziwnie nieszczery Tholian aktywował następnie kilkanaście konstruktów, które zalały komnatę w czasie, gdy on przygotowywał swoją broń. Najwyraźniej nie uwierzył w nasze kłamstwo.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Access to the central control spire is blocked by this mad-emperor and his weapon-bots. He guards the cryopods too.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dostęp do centralnej komnaty kontrolnej jest blokowany przez szalonego cesarza i jego bojowe roboty. Sobowtór strzeże też kriokapsuł.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The mockery of Tholian crumpled to the ground, and with his last breath, he cries out, "Incomplete! If I had his knowledge, I could defeat you! But he robbed us all of his mind!" Then with dramatic seizures, he claws the air and cackles out loud. The pods are damaged and of no use to us anymore. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Parodia Tholiana padła na ziemię, a wydając z siebie ostatnie tchnienie, zawołała: „Jestem niekompletny! Gdybym miał jego wiedzę, pokonałbym was! Ale on okradł nas ze swego umysłu!”. Następnie wśród dramatycznych drgawek zacisnął pięści i głośno zarechotał. Kriokapsuły uległy uszkodzeniu w trakcie walki i do niczego już się nam nie przydadzą. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Destroy the abomination and siphon the pods' essence - their time passed long ago</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zniszcz maszkarę i odbierz esencję ludziom w kriokapsułach – ich czas dawno już minął.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We approach the creature wearing Tholian's face as it warns us, "The Architect is not expecting visitors. Perhaps you can give yourselves to him, the way I did not. Perhaps your minds will be intact enough to be copied. Mine was not. Mine was not. Mine was not!" His arms twitch violently and he draws his weapons with which to destroy us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podeszliśmy do stwora noszącego twarz Tholiana, który ostrzegł nas: „Architekt nie oczekuje gości. Może będziecie w stanie oddać mu się w sposób, w jaki ja mu się nie oddałem. Może wasze umysły będą wystarczająco nietknięte, by dało się je skopiować. Mój taki nie był. Mój taki nie był!”. Wymachuje gwałtownie ramionami, po czym sięga po broń, którą chce nas zniszczyć.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Fake Emperor Tholian is armed and guards access to the control chamber stairwell, but when we attempted to siphon the cryopods, he trained his weapons on us and fired a warning shot. We must obliterate this obstacle.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Fałszywy cesarz Tholian jest uzbrojony i strzeże dostępu do klatki schodowej prowadzącej do komnaty kontrolnej. Gdy spróbowaliśmy zabrać esencję z kriokapsuł, wymierzył do nas i oddał strzał ostrzegawczy. Musimy unicestwić tę przeszkodę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tholian's lifeless corpse lies splayed across the floor. We ignored his last words. The pods are ours now. Each one is being transformed into a historical celebrity. Our Siphoners attached Es'Teq probes to them. Soon, the imposters of the past are transformed into brightly glowing turquoise essence. Strangely, the amount of essence in our stores is nearly twice that of what we would anticipate from draining this number of victims, almost as if they each had second lifeforce within them...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pozbawione życia ciało Tholiana leży rozciągnięte na podłodze. Zignorowaliśmy jego ostatnie słowa. Kriokapsuły są teraz nasze. Każda znajdująca się w nich istota przekształcana jest w historycznego celebrytę. Nasi pochłaniacze podłączyli do nich sondy Es’Tequ. Wkrótce oszuści przeszłości staną się jaśniejącą turkusem esencją. Zaskakujące jest to, że w naszych magazynach znajduje się dwa razy więcej esencji, niż można by się spodziewać po liczbie naszych ofiar – zupełnie jakby każda z nich miała w sobie drugą siłę życiową...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">In the Consul's spire, we found a workshop. Bodies littered the room, each wearing a face of historical significance. An unfinished simulacrum sat at the room's center. Its face was that of Emperor Mora. An old human was tinkering with a device attached to his arm. His tottering voice called out, "I found their minds, so many minds. CORE used them. I copied them. They said I was mad, but I can bring them back! Who are you foil an old man's dream?"</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">W iglicy konsula znaleźliśmy warsztat. Komnata wypełniona była ciałami, z których każde miało twarz historycznej figury. Pośrodku pomieszczenia siedział nieukończony symulakr. Miał twarz cesarza Mory. Pracował przy nim stary człowiek z urządzeniem przytwierdzonym do ramienia. Drżącym głosem zawołał: „Znalazłem ich umysły, tak wiele umysłów. Używał ich ŚWIAT. Wykonałem kopie. Twierdzili, że jestem szalony, ale ja mogę sprowadzić ich z powrotem! Kim jesteście, by niszczyć sen starego człowieka?”.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The Consul is a location in this site</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">These creations disturb those who should be put to rest.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Te stworzenia niepokoją tych, którzy powinni zostać złożeni na spoczynek.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Architect laughs, getting to his feet. He is amused. "Is that so? Ignorance. That's the foolish nonsense these told me." He points to the bodies. "It is time I show you the only way out." The man's expression turns grim, he snaps his fingers, and the unfinished works littering the room stir to life! His latest creation comes to his side. The Architect's form changes--more menacing--as a massive abyssal creature materializes behind him!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Architekt śmieje się, stając na nogi. Jest rozbawiony. „Doprawdy? Ignorancja. To niedorzeczna bzdura, którą oni mi powiedzieli”, wskazał na ciała. „Pora, abym pokazał wam jedyne wyjście”. Na twarzy mężczyzny pojawia się ponura mina. Pstryka palcami i nieukończone konstrukty leżące na podłodze nagle ożywają! Jego najnowsze dzieło staje u boku swojego twórcy. Ciało Architekta przybiera bardziej złowieszczą formę, gdy za jego plecami materializuje się potężny stwór z Otchłani!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">In the government palace's spire lies a workshop where the Architect of these artificial emperors loiters with his abyssal allies. He must be taken care of.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">W iglicy Pałacu Rządowego znajduje się warsztat, w którym Architekt, czyli twórca sztucznych cesarzy, snuje się ze swoimi sojusznikami z Otchłani. Trzeba zrobić z nim porządek.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Architect has been destroyed. His body was more machine than man. It was not even clear whether his mind was his own. We have no idea how old this being was, but there is plenty here to learn from.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Architekt został zniszczony. Jego ciało było bardziej maszyną niż człowiekiem. Nie wiadomo nawet, czy umysł, którego używał, należał do niego. Nie mamy pojęcia, ile miał lat, ale znaleźliśmy tu mnóstwo materiałów do nauki.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Your work can serve the Union's rebirth... if you join us</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Twoja praca może przysłużyć się odrodzeniu Związku... Jeśli do nas dołączysz.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_5_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The ancient Architect laughs. "Enlightened. Finally, one who understands. They said I was mad, but now the world is mad. Yes. Yes. The minds I've copied will benefit your empire. Imagine it, a whole cadre of emperors at your command. Yes. All those minds." A disturbing glint reflects in his drifting eyes. "Yes. I will give my arts. We will create masterworks! You will see... the art comes first."</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Starożytny Architekt wybucha śmiechem. „Oświeceni. Wreszcie ktoś, kto rozumie. Twierdzili, że jestem szalony, ale teraz cały świat jest szalony. Tak. Tak. Umysły, które skopiowałem, wspomogą wasze imperium. Wyobraźcie to sobie! Cały zastęp cesarzy do waszych usług. Tak. Tyle umysłów”. W jego błądzących oczach pojawia się niepokojący błysk. „Tak. Ofiaruję wam mój kunszt. Stworzymy arcydzieła! Przekonacie się... Sztuka przede wszystkim”.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SANCTUM_OF_AWAKENING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We each touched the gate as instructed, and sure enough, we felt weaker: the gate drained our Essence. Little by little, we saw the structure pulse with life, and the gate opened. We are weaker but we have passed another obstacle.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wszyscy zgodnie z instrukcją dotknęliśmy bramy i szybko poczuliśmy się osłabieni – brama odebrała nam Esencję. Obserwowaliśmy, jak stopniowo zaczyna pulsować życiem, i w końcu stanęła przed nami otworem. Jesteśmy słabsi, ale udało nam się pokonać kolejną przeszkodę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">HOUSE_OF_EMPERORS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attacking the abomination…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Atakujemy maszkarę…</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The golems in the center of the tomb served to ward the heart from intruders. They suddenly awakened and descended from their plinths to consume any who dared enter the area. Using what we learned from the golemforge, our engineers managed to dismantle the golems' mobility actuators, leaving them clawing helplessly on the ground. Now that they are disabled, we can now approach the High Lord.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Golemy w głównej komnacie grobowca strzegły serca przed intruzami. Budziły się i schodziły ze swoich postumentów, aby pożreć każdego, kto ośmielił się zapuścić w głąb mauzoleum. Wykorzystując wiedzę zdobytą w kuźni, nasi inżynierowie zdołali unieszkodliwić wzbudniki mobilności golemów, przez co padły bezsilne na ziemię. Po wyeliminowaniu strażników możemy zbliżyć się do Najwyższego Władcy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">TYRES_TOMB</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The corrupted High Lord lingers here still, guarding at the tomb's heart.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Skażony Najwyższy Władca wciąż tu jest, strzegąc serca grobowca.</Data></Cell></Row></Table><WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><Unsynced/><Print><ValidPrinterInfo/><HorizontalResolution>600</HorizontalResolution><VerticalResolution>600</VerticalResolution></Print><Selected/><TopRowVisible>86</TopRowVisible><Panes><Pane><Number>3</Number><ActiveRow>97</ActiveRow><ActiveCol>11</ActiveCol></Pane></Panes><ProtectObjects>False</ProtectObjects><ProtectScenarios>False</ProtectScenarios></WorksheetOptions></Worksheet></Workbook>