<?xml version="1.0"?><?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"><DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><Author>Tom Bird</Author><LastAuthor>Glenn Smits</LastAuthor><Created>2019-05-07T15:06:48Z</Created><LastSaved>2019-08-02T13:06:52Z</LastSaved><Version>16.00</Version></DocumentProperties><OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><AllowPNG/></OfficeDocumentSettings><ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><WindowHeight>9750</WindowHeight><WindowWidth>13170</WindowWidth><WindowTopX>32767</WindowTopX><WindowTopY>32767</WindowTopY><ProtectStructure>False</ProtectStructure><ProtectWindows>False</ProtectWindows></ExcelWorkbook><Styles><Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal"><Alignment ss:Vertical="Bottom"/><Borders/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/><Interior/><NumberFormat/><Protection/></Style><Style ss:ID="s62"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/></Style><Style ss:ID="s63"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/><Interior/></Style><Style ss:ID="s64"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/></Style><Style ss:ID="s65"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/><Font ss:FontName="Arial" x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/></Style><Style ss:ID="s66"><Font ss:FontName="Arial" x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/></Style><Style ss:ID="s67"><Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/><Font ss:FontName="Arial" x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/></Style></Styles><Worksheet ss:Name="Script"><Table x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:DefaultColumnWidth="51.75" ss:DefaultRowHeight="15"><Column ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="156.75"/><Column ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="251.25"/><Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="317.25"/><Column ss:Width="147.75"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="262.5"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="120"/><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell><Data ss:Type="String">SURVEYING_RARE</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The DEV TEAM / MISC NOTES column contains info on what text between { } signs means (if applicable). It usually stands for either a numeric value, or a numeric value with an icon. Text between [ ] signs stands for a certain type of icon. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RARE_SURVEY_SITE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Medium Anomalous Site</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Miejsce średniej anomalii</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="33.5625"><Cell><Data ss:Type="String">RARE_SURVEY_SITE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">This anomalous site can be explored by a hero to recover research data and reveal secrets of the Star Union.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bohater może zbadać to miejsce anomalii w celu pozyskania danych badawczych i poznania sekretów Związku Gwiezdnego.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Union Meats and Sundries</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zakłady mięsne Związku</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="34.6875"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">An ancient food processing plant, specializing in delicious meat products.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Starożytny zakład przetwarzania żywności specjalizujący się w wyrobie wyśmienitych produktów mięsnych.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="89.25"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We've uncovered a vast agricultural facility. Animal pens, slaughter houses and meat packing facilities arranged in a network designed for massive scale meat production. Various wild beasts still roam the grounds, descendants of the wild stock once harvested here.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy ogromny ośrodek rolny – zagrody, rzeźnie i zakłady przetwórcze zaaranżowane tak, by umożliwić masową produkcję wyrobów mięsnych. Na jego obszarze wciąż przebywają dzikie bestie będące potomkami zwierząt, które niegdyś w nim hodowano.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="57.75"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Recovered blueprints indicated a central underground laboratory and research center near here, but the main entrance is now infested with a hive of Hopperhounds. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ze zdobytych planów ośrodka wynika, że w pobliżu pod ziemią znajduje się główne laboratorium i ośrodek badawczy. Niestety wejście do nich blokuje gniazdo turkuci. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Find a way to sneak around the creatures</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Znajdź sposób na ominięcie stworzeń.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Searching for a way around the Hopperhounds</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Szukamy sposobu na ominięcie turkuci.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="69.75"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">After examining the blueprints, we found that we could use a service tunnel to bypass the main entrance and avoid the Hopperhounds, but the passageway had collapsed. By carefully removing the obstacles, we discovered some artifacts that added to our wealth of Star Union lore. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po bliższym przyjrzeniu się planom odkryliśmy zawalone tunele techniczne pozwalające ominąć główne wejście i znajdujące się w nim turkucie. Po ostrożnym usunięciu przeszkód blokujących tunele odkryliśmy artefakty, które zwiększyły naszą wiedzę na temat Związku Gwiezdnego. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Try to drive them away. Prepare to fight!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spróbuj przegonić turkucie. Szykuj się do walki!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="103.6875"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We attempted to drive off the Hopperhounds by placing pyrotechnic devices around the enclosure. By setting them off one by one, we pushed most of the feral creatures away, but there's a strange blue one that refuses to leave and has rallied its swarm-mates. It picked up our scent and charged in to attack us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spróbowaliśmy przegonić turkucie, rozmieszczając wokół zagrody urządzenia pirotechniczne. Odpalając kolejno ładunki, zdołaliśmy przepłoszyć większość tych dzikich stworzeń. Pozostał tylko jeden dziwnie niebieski osobnik, który przywołał pozostałych członków roju. Wyczuł nasz zapach i przypuścił na nas szarżę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="41.25"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The strangely aggressive Hopperhound is determined to attack us anytime we approach. We must destroy it if we want to gain access to the underground complex.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dziwnie agresywny turkuć próbuje zaatakować nas za każdym razem, gdy zbliżamy się do wejścia. Jeśli chcemy dostać się do podziemnego ośrodka, musimy zlikwidować to stworzenie.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="40.3125"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">One of our taxidermists is preserving what's left of the rare blue Hopperhound. It will make a valuable addition to our museum diorama of freakish life in the wild. Surveyors love museum dioramas. They're so... educational. The damage we took during the combat was not in vain... Oh and of course, we have gained access to the facility. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Jeden z naszych taksodermistów zajął się preparacją szczątków rzadkiego niebieskiego turkucia. Okaz ten wzbogaci muzealną dioramę poświęconą dziwacznym stworzeniom zamieszkującym dzicz. Rzeczoznawcy uwielbiają dioramy, za to, że są takie... edukacyjne. Obrażenia, które odnieśliśmy podczas walki, nie poszły na marne... No i oczywiście uzyskaliśmy dostęp do podziemnego ośrodka. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Call in Biomancers to calm the creatures</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wezwij biomantów, by uspokoili stworzenia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="26.4375"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Calling in the Biomancers</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wzywamy biomantów.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="72.5625"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Biomancers deployed Primal Control Pylons around the enclosure, enabling our whole team to safely enter. Though most of us thought of them as just murderous bugs, a Biomancer named Irwin pointed out that one of the Hopperhounds appears to have a blue chitin exoskeleton and exhibited signs of intelligence. Irwin thinks it's suspicious and bears further investigation. Perhaps we'll find clues within the underground compound.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Biomanci rozmieścili wokół zagrody pylony pierwotnego panowania, umożliwiając całemu zespołowi bezpieczne przejście. Choć dla większości z nas turkucie są po prostu morderczymi robalami, to biomanta o imieniu Irwin zwrócił uwagę na przejawiającego oznaki inteligencji osobnika o chitynowym egzoszkielecie zabarwionym na niebiesko. Irwin uznał, że jest to podejrzane i wymaga sprawdzenia. Może w podziemnym ośrodku uda nam się znaleźć jakieś wskazówki.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="126.5625"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We discovered an assortment of gene-splicing equipment, clearly used for optimizing protein yields from the livestock. This place is filled with glass vats of strange creatures: a Swiftbeak with insectoid eyes, a legless Hopperhound with thick fur, and even some Kir'Ko specimens. The back wall of the chamber is a cryovault door. Whatever lies within is huge, and from the sensor readings, it is still alive. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy wiele sprzętu umożliwiającego składanie genów, który najwyraźniej wykorzystywano w celu zwiększenia wydajności białkowej hodowanej tu trzody. Laboratorium wypełnione jest szklanymi zbiornikami zawierającymi dziwne stworzenia: chyżodzioby z owadzimi oczami, beznogie turkucie pokryte gęstym futrem, a nawet kilka okazów Kir’Ko. W głębi pomieszczenia znajdują się drzwi kriogenicznej krypty. Za nimi znajduje się coś wielkiego i – według odczytu naszych czujników – żywego. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Open the Cryo Vault </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Otwórz kriogeniczną kryptę. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="146.25"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tortured hydraulics squealed as the vault opened slowly. Water vapor filled the room. A large dark shape lumbered forward menacingly. Huge scything claws, powerful insectoid legs slashed through the foggy mist. This hybrid abomination unleashed a hungry, savage roar. Its eyes glistened with venomous malice. Chittering Hopperhounds came at its call. We must fight if we wish to live.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zmuszony do działania mechanizm hydrauliczny wydał z siebie głośny protest, otwierając powoli drzwi krypty. Pomieszczenie wypełniło się parą wodną. Z wnętrza krypty złowieszczo wyłonił się ogromny kształt. Olbrzymie ostre niczym kosy pazury i potężne owadzie odnóża przecięły kłęby mgły. Potworna hybryda wydała z siebie pełen głodu dziki ryk. Jej oczy lśniły jadowitą złośliwością. Ćwierkające turkucie przybyły na potworne wezwanie. Musimy walczyć, by ujść z życiem.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="68.25"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The strange food research facility remains threatened by a terrible genetic Hopperhound abomination, eager to destroy anyone in the area. This won't do. We will never learn a thing with it killing all the researchers. It's time to summon an exterminator.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">W dziwnym ośrodku badań nad żywnością panoszy się odrażający, zmodyfikowany genetycznie turkuć gotowy zabić każdego, kto znajdzie się w jego pobliżu. Trzeba coś z tym zrobić. Nie dowiemy się niczego, jeśli ten potwór będzie mordował naszych naukowców. Pora wezwać likwidatora.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="34.6875"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We exterminated the gargantuan insectoid-monster. As its thick syrupy blood oozed across the laboratory tile floor, our stomachs all grumbled hungrily at the strangely succulent savory scent that filled the air. We all dreamed of well-seasoned meat. This was no monster - it is an irresistible food. We paused to eat its fallen body. We can hardly resist eating this delicious, BBQ-flavored bug. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zlikwidowaliśmy gargantuicznego owadziego potwora. Gdy jego gęsta krew zalała wyłożoną płytkami podłogę laboratorium, wszyscy poczuliśmy głód wywołany dziwnie smakowitym zapachem, który wypełnił powietrze. Mieliśmy ochotę na kawałek dobrze przyprawionego mięsa. Ten stwór nie był potworem, lecz źródłem niesamowitej żywności. Postanowiliśmy zjeść jego ciało. Nie mogliśmy się oprzeć temu apetycznemu, grillowanemu robalowi. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Open the vault. It might contain a Kir’Ko!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Otwórz kryptę. W środku może być Kir’Ko!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="116.4375"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The vault opens and the room fills with a dense, cold fog. A shadow swings its huge scything claws before its gargantuan hunched form. The Kir'Ko in our company suddenly cry out in surprise. This is no creature, but a Kir'Ko. Its mind is alive and pleading for friendship. Although it looks nothing like a typical Kir'Ko, this genetic victim deserves compassion.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Drzwi krypty otwierają się i laboratorium wypełnia gęsta, zimna mgła. Gargantuiczna, przygarbiona istota zamachuje się swoimi olbrzymimi, ostrymi niczym kosy pazurami. Towarzyszący nam Kir’Ko wydają z siebie nagły okrzyk zaskoczenia. Stwór, który wyłonił się z krypty, nie jest potworem, lecz przedstawicielem ich gatunku. Jego umysł żyje i błaga o przyjaźń. Co prawda ta ofiara genetycznych eksperymentów nie przypomina wyglądem typowego Kir’Ko, ale mimo to zasługuje na współczucie.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Too risky. Destroy it and loot the facility.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To zbyt ryzykowne. Złup ośrodek i zniszcz kryptę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="86.4375"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our troops swarmed over the facility, looting what they could find while placing explosive charges all around the base of the vault in case the object within is dangerous. With a loud kaboom, we begin the lengthy process of examining the scientific information we took from the site. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasze oddziały zalały ośrodek, zabrały wszystko, co udało się im znaleźć, po czym podłożyły materiały wybuchowe tuż przy krypcie na wypadek, gdyby w jej wnętrzu znajdowało się coś niebezpiecznego. Gdy rozległ się huk potężnej eksplozji, zaczęliśmy żmudny proces analizowania naukowych danych, które zabraliśmy z podziemnego laboratorium. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="79.3125"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our troops swarmed over the facility, looting whatever they could find. They placed demolition charges around the base of the vault. None of the rations are usable, so much of the material collected is worthless, not to mention that troops are not nearly as careful at moving computers and collecting data as professional surveyors. But our lives are precious. Better safe than sorry. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasze oddziały zalały ośrodek i zabrały wszystko, co udało im się znaleźć. Tuż przy krypcie podłożyły ładunki wyburzeniowe. Znalezione racje żywnościowe nie nadają się do spożycia, więc większość zebranych materiałów jest bezwartościowa. Dodatkowo jeśli chodzi o przenoszenie komputerów i gromadzenie danych, żołnierze nie umywają się do profesjonalnych rzeczoznawców. Ale nasze życia są cenne. Lepiej dmuchać na zimne. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="100.6875"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">With the vault empty, we have more time to examine the laboratory equipment. Many project files were corrupted. From what we've discovered, they attempted to breed an obedient creature with huge succulent legs. The creature's blood has a number of proteins within it that makes it smell like BBQ sauce. That's why this place smelled so delicious. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po opróżnieniu krypty mieliśmy więcej czasu na zbadanie wyposażenia laboratorium. Wiele plików związanych z prowadzonymi w nim badaniami uległo uszkodzeniu. Z tego, co udało nam się odzyskać, dowiedzieliśmy się, że w ośrodku próbowano stworzyć rasę posłusznych stworzeń o dużych, mięsistych nogach. Krew tych istot zwierała wiele protein nadających jej zapach sosu do pieczeni. To dlatego w laboratorium unosił się ten apetyczny aromat. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Restore the facility</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uruchom ponownie ośrodek.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Restoring facility</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uruchamiamy ponownie ośrodek.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="86.4375"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The work crews restored the site with remarkable speed. When the food production experts arrived, it became obvious much of this facility could be reactivated to provide our empire with food. Sure, it's bug-meat, but if it tastes so delicious, surely no one will mind from whence the meat comes.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ekipy robotników wyjątkowo szybko uporały się z przywróceniem porządku. Gdy na miejsce przybyli specjaliści od produkcji żywności, stało się oczywiste, że większą część ośrodka można ponownie uruchomić, by zaspokoić potrzeby żywnościowe naszego imperium. Mięso pochodzi z owadów, to prawda, ale smakuje tak znakomicie, że nikomu nie powinno to raczej przeszkadzać.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Loot the facility for anything of value, then raze it.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zabierz z laboratorium wszystko, co cenne, a następnie zburz je.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The Dead Jungle</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Martwa dżungla</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">A dense jungle of dead vines has been unearthed.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryto gęstą dżunglę pełną martwych pnączy.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="41.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Vegetation threatens to choke out our efforts to excavate this area. Something is stimulating the plants. Everything is thicker and stronger here. It's nothing like anything we've seen elsewhere in this area.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Roślinność zagraża naszym wysiłkom związanym z pracą nad tym wykopaliskiem. Coś stymuluje rośliny – są grubsze i silniejsze. Czegoś takiego jeszcze w tej okolicy nie widzieliśmy.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Bioscanners indicated activity deep inside the dead vegetation. All indicators tell of a Star Union facility hidden herein. We need a quick way to clear the spoiled overgrowth. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bioskanery wykryły aktywność w głębi obszaru pokrytego martwą roślinnością. Wszystko wskazuje na to, że znajduje się tam ukryty ośrodek Związku Gwiezdnego. Musimy znaleźć jakiś sposób na szybkie pozbycie się obumarłych zarośli. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="27.5625"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Burn the jungle down</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spal dżunglę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="29.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Burning the dense, dead jungle vines down…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spalamy dżunglę pełną martwych pnączy...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="44.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Fools! All of us are lucky to be alive after they set the whole forest ablaze. The surveyor's faces are all pink with burns, and none of them have eyebrows. Once the smoke cleared, we discovered evidence that the Growth and the Xenoplague once had a great battle here, and to keep the Xenoplague away, it created this barrier of vegetation. Good thing we just burned it down. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Głupcy! Wszyscy mamy szczęście, że wciąż żyjemy po tym, jak podpalili ten las. Buchający żar opalił twarze rzeczoznawców i pozbawił ich brwi. Gdy w końcu zniknął dym, odkryliśmy dowody na to, że Matecznik stoczył tu niegdyś wielką bitwę z ksenozarazą i aby ją uwięzić, stworzył roślinną barierę. Dobrze, że właśnie wszystko spaliliśmy. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Burn the jungle using controlled PyrX strikes</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spal dżunglę za pomocą kontrolowanych ataków wykorzystujących PyrX.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Cut through the jungle </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przedrzyj się przez dżunglę. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Cutting through the dense jungle…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przedzieramy się przez dżunglę...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The thick overgrowth was clearly the work of the sentient plants we know as The Growth. At first, we cursed them for creating such a terrible obstacle until we broke through their barrier and discovered something far worse contained within: the Xenoplague.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wszystko wskazywało na to, że gęste zarośla były dziełem rozumnych roślin znanych nam jako Matecznik. Początkowo przeklinaliśmy je za stworzenie tej okropnej przeszkody, ale gdy się przez nią przedarliśmy, odkryliśmy coś o wiele gorszego – ksenozarazę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="68.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Before us sprawled a large underground test site. Within the site, lurking in every conceivable place of ambush, squirmed the oozing eyes of the Xenoplague. They stared hungrily at the way to freedom just beyond us and readied their attack. Apparently, the Star Union intended to destroy this whole sector, but the Growth deactivated the placed explosives and contained the menace in their wall of roots.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przed nami rozciągał się duży podziemny ośrodek testowy. W jego wnętrzu w każdym zakamarku umożliwiającym zasadzkę wiły się oślizgłe oczy ksenozarazy. Wygłodniałym wzrokiem wpatrywały się w drogę ku wolności za naszymi plecami i szykowały się do ataku. Najwyraźniej Związek Gwiezdny zamierzał zniszczyć cały ten sektor, ale Matecznik rozbroił ładunki wybuchowe i uwięził ksenozarazę za ścianą korzeni.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Kill the Xenoplague</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zabij ksenozarazę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Xenoplague cannot be permitted to escape. We have no time to do much other than fight for our lives and for the lives of our planet.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ksenozaraza nie może uciec. Musimy skupić się na walce o życie swoje i wszystkich istot zamieszkujących naszą planetę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Xenoplague must be contained. None of them can be permitted to live or they will spread their illness to every living creature.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ksenozaraza musi zostać pokonana. Należy ją doszczętnie zniszczyć, aby nie doprowadziła do śmierci wszystkich żywych stworzeń.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Xenoplague have been defeated. This complex is most interesting, and we've discovered a new defense belonging to the Growth that we were previously unaware of.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ksenozaraza została pokonana. Ośrodek testowy jest bardzo interesujący, a do tego odkryliśmy nowy mechanizm obronny Matecznika, o którym nie mieliśmy dotąd pojęcia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Capture Xenoplague</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Schwytaj ksenozarazę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Capturing the Xenoplague at this site…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Usiłujemy schwytać ksenozarazę znajdującą się w tym ośrodku...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">After harvesting the Xenoplague nodules, we discovered that the Star Union was busy experimenting with the Growth. Apparently, the Xenoplague was part of that experimentation. We have discovered many secrets that will greatly enhance our interactions with these alien organisms.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po zdobyciu guzków ksenozarazy odkryliśmy, że Związek Gwiezdny zajmował się tu eksperymentami nad Matecznikiem. Najwyraźniej ksenozaraza była wykorzystywana w tych doświadczeniach. Zdobyliśmy wiele nieznanych dotąd informacji, które znacznie usprawnią nasze interakcje z tymi obcymi organizmami.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Call the Growth to reseal the site</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wezwij Matecznik, aby ponownie zabezpieczył ośrodek.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Growth is resealing the site...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Matecznik ponownie zabezpiecza ośrodek...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Growth immediately recognized this place. They were subjected to experimentation against their will. As they covered the breach with their natural barriers and resealed away the Xenoplague, we shared a tender moment of their past suffering. We've become closer than most humanoids ever do when relating to 'plants with tentacles'.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Matecznik natychmiast rozpoznał to miejsce. Wbrew swojej woli był w nim poddawany eksperymentom. Gdy zablokował wyłom w zabezpieczeniach swoimi naturalnymi barierami i ponownie uwięził ksenozarazę, spędziliśmy ze sobą kilka wzruszających chwili, wspominając jego dawne cierpienia. Zbliżyliśmy się do „roślin z mackami” bardziej niż jakiekolwiek inne człekokształtne istoty przed nami.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Activate the site's emergency self-destruct system</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uruchom awaryjny system samozniszczenia ośrodka.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="71.25"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The exploration bolted into the safety dome. The Xenoplague immediately ignored the path to escape, preferring to consume us all. Fortunately, the dome's fail-safe mechanism still worked, and as the Xenoplague thrashed the entrance, a loud roar of flames and destruction filled the outer rim of the dome. The whole sector was devastated, but at least all the Xenoplague has been destroyed.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zespół eksploracyjny rzucił się biegiem do kopuły bezpieczeństwa. Ksenozaraza zignorowała możliwość ucieczki i postanowiła pożreć nas wszystkich. Na szczęście mechanizmy zabezpieczające wciąż działały i gdy ksenozaraza dobijała się do drzwi, ryczące płomienie i destrukcja wypełniły obszar otaczający kopułę. Cały sektor uległ zniszczeniu, ale przynajmniej zginęła przy tym również ksenozaraza.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PsiTec Hybrid Transmitter</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hybrydowy nadajnik PsiTec</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A biomechanical PsiTec device used to ward away the planet's Quartzite worms.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Biomechaniczne urządzenie PsiTec chroniło planetę przed kwarcytowymi czerwiami.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="33"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The structure was made to look like natural stone. Only the energy signature and the sense of foreboding clued us into its location. It intensifies the closer we get. We must investigate.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Strukturze nadano wygląd naturalnej skały. Tylko sygnatura energetyczna i niepokojące uczucie zdradzały jej lokalizację. Gdy zbliżyliśmy się do niej, złowróżbne przeczucie nasiliło się. Musieliśmy to sprawdzić.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="55.5"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We've entered the structure now. There's a biomechanical device emanating strange readings and even more alarming feelings. It is as though it is pushing on our fears, begging us to leave. So, of course, we all wish to know more.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wkroczyliśmy do wnętrza struktury. Znajduje się w nim biomechaniczne urządzenie emanujące dziwną energią i wyzwalające alarmujące uczucia. Zupełnie jakby wykorzystywało nasze lęki, by skłonić nas do odejścia. Więc oczywiście wszyscy chcemy dowiedzieć się o nim więcej.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="89.25"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Investigate the device </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zbadaj urządzenie. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Investigating the device…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Badamy urządzenie...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="95.25"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The device is a strange amalgam of Kir'Ko biology, Syndicate PsiTec, and a life-containing crystal. We have determined it serves to ward off the huge destructive crystalline lifeforms that have wrecked much of this world. It wards off Quartzite worms.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Urządzenie jest dziwnym amalgamatem biologii Kir’Ko, technologii PsiTec Syndykatu i zawierającego życie kryształu. Ustaliliśmy, że służy do odstraszania ogromnych krystalicznych form życia, które zniszczyły większą część tego świata – chroni przed kwarcytowymi czerwiami.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Dismantle the device</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zdemontuj urządzenie.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">This countryside is renowned for its savage creatures, so staying here to figure out what the device does seemed unwise. As we dismantled the device, a gargantuan crystalline worm erupted in our midst. It's as though the device kept it away, and now it is determined to destroy any that come near.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ta okolica znana jest z grasujących w niej niebezpiecznych stworzeń, więc niepotrzebne przedłużanie pobytu w celu dokładniejszego zbadania urządzenia byłoby niemądre. Gdy je zdemontowaliśmy, nagle pojawił się między nami olbrzymi krystaliczny czerw. Zupełnie jakby urządzenie nie pozwalało mu wcześniej zbliżyć się do nas. Teraz czerw postanowił zabić każdego, kto spróbuje do niego podejść.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">A Quartzite worm rampaged into the area the moment we attempted to deactivate the biomechanical transmitter. We must fight it off if we wish to make any profit from this expedition.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kwarcytowy czerw pojawił się w tej okolicy w chwili, gdy spróbowaliśmy wyłączyć biomechaniczny nadajnik. Musimy pokonać to agresywne stworzenie, jeśli chcemy zyskać coś z tej ekspedycji.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The crystalline worm fell as abruptly as it appeared. We continue to salvage the components of the device and catalog how they were constructed. Perhaps now we can understand what it all means?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Krystaliczny czerw padł martwy równie nagle, jak się pojawił. Kontynuujemy demontowanie komponentów urządzenia i opisujemy jego budowę. Może teraz uda nam się zrozumieć, o co w tym wszystkim chodzi?</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">This feels familiar...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">To uczucie jest znajome...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="46.5"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">No! Can it be? Do we sense her? Beneath the force of revulsion created by the device, there's something else. A genetic memory kindled within us. A part of this device was created in a time when we Kir'Ko knew our queens. The enslaving empire took the queens from us, leaving us lost and docile and without purpose. For centuries we've sought their return. It feels like a piece of our queen is entangled here. We must study this find.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nie! Czy to możliwe? Czyżbyśmy ją wyczuwali? Wśród generowanej przez urządzenie energii wywołującej odrazę znajduje się coś jeszcze. Coś, co wyzwoliło w nas genetyczne wspomnienie. Część tego urządzenia powstała w czasach, gdy my, Kir’Ko, wciąż mieliśmy swoje królowe. Zniewalające imperium odebrało nam je, przez co staliśmy się zagubieni, potulni i pozbawieni celu. Przez stulecia czekaliśmy na ich powrót. Mamy wrażenie, że znajduje się tu część naszej królowej. Musimy zbadać to znalezisko.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We've learned the biological component was from something known as a Kir'Ko queen. At the time the Star Union made first contact with the Kir'Ko, their queens made all the decisions. Enterprising conquerors purged them from Kir'Ko society to pacify the race. Apparently their control had other uses. It is normally used to repel a certain creature... If we reversed the polarity of the PsiTec device, we may be able to use it to attract and even control a Quartzite worm.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dowiedzieliśmy się, że biologiczny komponent urządzenia pochodził od istoty zwanej królową Kir’Ko. Gdy Związek Gwiezdny nawiązał pierwszy kontakt z Kir’Ko, królowe podejmowały wszystkie decyzje. Przedsiębiorczy zdobywcy usunęli je ze społeczeństwa Kir’Ko, by spacyfikować całą rasę. Najwyraźniej znaleźli inne zastosowanie dla zdolności królowych. Urządzenie służy do odstraszania określonych stworzeń... Może jeśli odwrócimy jego polaryzację, uda nam się przywołać, a nawet kontrolować kwarcytowego czerwia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Safely dismantle the device</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ostrożnie zdemontuj urządzenie.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dismantling the device…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Demontujemy urządzenie...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">After careful deliberation, we dismantled the device. We've identified significant resources contained within the instrumentation. It is probably best to use what we can get now and forget about what was lost long ago.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po namyśle ostrożnie zdemontowaliśmy urządzenie. Zidentyfikowaliśmy zawarte w nim cenne zasoby. Prawdopodobnie lepiej wykorzystać to, co możemy zabrać z niego tu i teraz, niż zawracać sobie głowę czymś, co przepadło dawno temu.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Lure and attempt to tame a Quartzite Worm</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zwab i spróbuj ujarzmić kwarcytowego czerwia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_SUCCESS_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Almost immediately after we reconfigured the device and turned it back on, a large Quartzite worm was lured in. Using the understanding of current Kir'Ko physiology, we were able to direct the queen device control pathways to communicate simple commands. The crystalline creature is now ours to command!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Niemal natychmiast po zmianie konfiguracji urządzenia i jego ponownym uruchomieniu nadajnik zwabił dużego kwarcytowego czerwia. Wykorzystując wiedzę o fizjologii współczesnych Kir'Ko, udało nam się przekierować ścieżki komponentu królowej tak, by możliwe było wydawanie czerwiowi prostych poleceń. Krystaliczne stworzenie jest teraz na nasze rozkazy!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_FAILURE_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We readied the device, and it lured a Quartzite worm as expected. But then a sense of terrible anger filled us all, as if the instrument itself was disgusted with us, and suddenly the crystalline worm became very aggressive. We were forced to destroy it.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uruchomiliśmy nadajnik i zgodnie z oczekiwaniami zwabiło kwarcytowego czerwia. Nagle jednak przepełniło nas wszystkich uczucie strasznego gniewu, zupełnie jakby samo urządzenie było na nas oburzone. Krystaliczny czerw stał się bardzo agresywny i musieliśmy go zlikwidować.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_FAILURE_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Quartzite worm rampaged into our camp. Every step we make sends tremors the creature can feel, and it seeks to destroy us. We must stand firm, and not allow our expedition to end so ignominiously.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kwarcytowy czerw wdarł się do naszego obozu. Każdy nasz krok powoduje drganie gruntu, które stworzenie wyczuwa i wykorzystuje, by nas zniszczyć. Musimy pozostać nieugięci i nie pozwolić, by nasza ekspedycja zakończyła się tak sromotną klęską.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_FAILURE_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We've subjugated the crystalline worm. This device continues to serve an important purpose. I wonder how the Kir'Ko would feel if they knew parts of their ancient queens still served a purpose today? They serve to make us stronger as we conquer all of the natural world.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podporządkowaliśmy sobie krystalicznego czerwia. Urządzenie wciąż pełni ważną funkcję. Ciekawe, co poczuliby Kir’Ko, gdyby wiedzieli, że jakieś części ich starożytnych królowych do dziś odgrywają ważną rolę? Służą nam, by uczynić nas silniejszymi, gdy podbijamy cały świat przyrody.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Reclaim the device and bring it home</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zdobądź urządzenie i sprowadź je do domu.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">PSITECH_HYBRID_TRANSMITTER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Reinvigorated by this discovery, we confirmed the device contained part a Kir'Ko queen. We removed the PsiTec device used to project the queen's suffering. Now all is calm. We feel awakened in us memories we thought long gone. Our people share remarkable visions from an ancient time. We've rekindled our purpose. Our reawakened have installed the queen's remnant in the closest colony, to the delight of all of our citizenry. Kir'Ko are feeling an instinctive drive to be here. The pilgrimages are already beginning.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ożywieni tym odkryciem, potwierdziliśmy, że urządzenie zawierało cześć królowej Kir’Ko. Usunęliśmy komponent PsiTec, który emitował cierpienie królowej. Dzięki temu nastąpił spokój. Czujemy, że przebudziły się w nas wspomnienia, które uważaliśmy za dawno już utracone. Nasz lud doświadcza niesamowitych wizji starożytnych czasów. Odzyskaliśmy poczucie celu. Nasi przebudzeni umieścili pozostałość królowej w najbliższej kolonii, ku zachwytowi naszych obywateli. Kir’Ko czują instynktowną potrzebę przebywania w jej pobliżu. Już rozpoczęły się pielgrzymki.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Underground CORE Base</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podziemna baza ŚWIAT-a</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A underground remnant of CORE's attempts to regain control during the cataclysm.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podziemne pozostałości po próbach odzyskania przez ŚWIAT kontroli podczas kataklizmu.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We've discovered the remains of a Star Union corporate building, beneath which is a sealed subterranean level with the symbol of CORE emblazoned upon the main access.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy pozostałości korporacyjnej budowli Związku Gwiezdnego. Znajduje się pod nią zamknięty podziemny poziom, którego główne wejście oznaczono symbolem ŚWIAT-a.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="41.25"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The underground complex is in complete lockdown. We've attempted to decipher the lock and scrawling legalese across the front panels of the main entrance, but without better understanding, we'll no doubt trigger some kind of automated defense system.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podziemny kompleks jest całkowicie odcięty od zewnętrznego świata. Próbowaliśmy odszyfrować zamek i prawnicze bazgroły znajdujące się na przednich panelach głównego wejścia, ale bez dodatkowej wiedzy z pewnością uda nam się jedynie uruchomić jakiś zautomatyzowany system obronny.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Force the gate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sforsuj wrota.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">After a few failed attempts, a pair of panels on either side of the entrance opened and a fleet of well-armed drones rise to engage us. Their warning radios crackle with violent threats of extermination and demand that we flee or die.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po kilku nieudanych próbach wyważenia wrót otworzyła się para paneli znajdujących się po bokach i wyleciała zza nich cała flota świetnie uzbrojonych dronów, by stawić nam czoła. W swoich trzeszczących komunikatach zagroziły nam eksterminacją i zażądały, byśmy się wycofali.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The swarm of drones unleashed by our tampering with the door buzz angrily in our direction. Their speakers crackle with warnings to vacate or die.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rój dronów uwolnionych w wyniku naszego manipulowania wrotami brzęczy gniewnie, unosząc się przed nami. Z ich głośników dobiegają groźby śmierci i żądania wycofania się.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">After destroying the drones, it was a simple matter to keep shooting at the door until it too was lying broken at our feet.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po wyeliminowaniu dronów wystarczyło strzelać do wrót tak długo, aż one również zniszczone upadły na ziemię.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Attempt to bypass the gate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spróbuj obejść zabezpieczenia wrót.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bypassing the gate…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obchodzenie zabezpieczeń wrót...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">It turned out our network administrator also spent a few summers as a hacker when he was younger and much less disciplined. With a bit of clever coding, he was able to deactivate the front door. He claimed it was simple, but we noted his profuse under-arm sweat. This was no easy feat. We know he nearly triggered the automated defenses multiple times. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Okazało się, że nasz administrator sieci, gdy był trochę młodszy i o wiele mniej zdyscyplinowany, poświęcił kilka wakacji na działalność hakerską. Wykorzystując odrobinę sprytnego programowania, udało mu się odblokować główne wrota. Twierdził, że to było łatwe, ale wszyscy zauważyliśmy, że zalał się przy tym potem. Ten wyczyn nie był łatwy. Wiemy, że kilka razy prawie uruchomił zautomatyzowane systemy obronne. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Send a Daemon in to the gate's systems</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wyślij demona do systemów wrót.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Deploying a Synthesis daemon did the trick. It breached the automated defenses in three nanoseconds, and the door slid open with a welcoming chime. Synthesis love to brag about how they own CORE, and after this I'm not sure they're wrong.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wysłanie demona Syntezy rozwiązało problem. Przełamał zautomatyzowane systemy obronne w trzy nanosekundy i wrota stanęły przed nami otworem. Synteza uwielbia przechwalać się, że ma władzę nad ŚWIAT-em. Po tym pokazie muszę przyznać, że chyba ma rację.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="42"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The room is mostly filled with a massive computer system. The large silver dome of an Autonom Dominator Network Controller is connected into the main control port. Littering the perimeter all around the main computer, defunct models of Autonom devices lie dormant.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pomieszczenie wypełnia głównie potężny komputerowy system. Duża srebrna kopuła Kontrolera Sieci dominatora Autonomii jest podłączona do głównego portu kontrolnego. Wokół głównego komputera spoczywają zapomniane modele urządzeń Autonomii.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Attempt to force the mainframe </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spróbuj włamać się do komputera głównego. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Our intrusion has awakened the Autonom Dominator Network Monitor. It decreed we were a malfunction in its physical systems that required purging. That's never good. We are under attack!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasze wtargnięcie przebudziło Kontroler Sieci dominatora Autonomii. Oznajmił, że jesteśmy awarią w jego fizycznych systemach, którą należy usunąć. To nigdy nie oznacza nic dobrego. Jesteśmy atakowani!</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Autonom dominator patrols the room ready to destroy any intruders - they don't compute.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dominator Autonomii patroluje pomieszczenie i jest gotowy na zniszczenie każdego intruza – intruzów nie da się obliczyć.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We discovered that the Autonom Dominator was intended to control the other Autonom as part of an experimental bugfix program. It is a strange thing to see CORE's intention to control the Autonom in this manner. I wonder how the free Autonom would feel if they discovered their current independence was probably caused by a computer bug.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy, że dominator Autonomii miał kontrolować innych Autonomów w ramach eksperymentalnego programu naprawiającego błędy. To dziwne, że ŚWIAT zamierzał kontrolować w ten sposób Autonomów. Ciekawe, co powiedzieliby wolni Autonomowie, gdyby dowiedzieli się, że ich obecna niezależność jest prawdopodobnie spowodowana komputerowym błędem.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Contact the Autonom and have them reclaim the disabled models</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Skontaktuj się z Autonomią, aby zabrała niedziałające roboty.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">After contacting the Autonom, and with CORE's defenses deactivated, our robotic friends swooped in and reclaimed the units for themselves. They were most appreciative. They stated that we computed favorably this day. Though it's probably a computer bug, some of the Autonom desire to join us as a show of appreciation. I wonder, if there is a creator of human life too, do they consider gratitude a bug too?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po skontaktowaniu się z Autonomią i wyłączeniu systemów obronnych ŚWIAT-a nasi robotyczni przyjaciele przybyli i zabrali znalezione jednostki. Byli nam bardzo wdzięczni. Stwierdzili, że obliczaliśmy się tego dnia korzystnie. Prawdopodobnie w wyniku komputerowego błędu część Autonomów postanowiła do nas dołączyć, aby okazać nam swoją wdzięczność. Zastanawiam się, czy jeśli istnieje również twórca ludzkiego życia, to czy on też uważa wdzięczność za przejaw błędu.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Carefully disconnect the mainframe</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ostrożnie odłącz komputer główny.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Carefully disconnecting the mainframe…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ostrożne odłączanie komputera głównego...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">UNDERGROUND_CORE_BASE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We carefully disconnected the CORE mainframe, gaining many insights and resources for our side. Our engineers successfully asserted control over the Autonom Dominator. We can use it as our own now.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ostrożnie odłączyliśmy komputer główny ŚWIAT-a, zdobywając dzięki temu wiele wiedzy i zasobów. Naszym technikom udało się przejąć kontrolę nad dominatorem Autonomii. Możemy go teraz wykorzystywać do własnych celów.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tholian's Transport Craft</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pojazd transportowy Tholiana</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A crashed transport craft is uncovered bearing the insigna of Tholian's Hand, his elite guard.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zostaje odkryty rozbity pojazd transportowy oznaczony insygniami Ręki Tholiana – elitarnej gwardii cesarza.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Our surveyors have uncovered a special forces craft bearing a strange but significant insignia. We believe it belonged to an ancient Emperor named Tholian. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi rzeczoznawcy odkryli pojazd sił specjalnych oznaczony dziwnymi, ale znaczącymi insygniami. Jesteśmy przekonani, że należał do starożytnego cesarza zwanego Tholianem. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="53.25"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Inside the craft, we found cryopods containing several of Tholian's elite troopers still suspended in cryosleep. In the cockpit, we found the ship's recorder, but its power is all that's keeping the cryopods functioning.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We wnętrzu pojazdu znaleźliśmy kriokapsuły zawierające kilkunastu elitarnych żołnierzy Tholiana wciąż pozostających w stanie hibernacji. W kokpicie odkryliśmy rejestrator statku, ale jego ogniwo jest jedynym źródłem zasilania, dzięki któremu kriokapsuły jeszcze działają.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Disconnect the box </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odłącz rejestrator. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">As we were warned, disconnecting the box tripped the powerdown circuits on the cryopods and awakened the troopers. They have no interest in our story. They drew their weapons and are clearly ready to fight anyone who comes close to the ship.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zgodnie z ostrzeżeniami odłączenie rejestratora spowodowało uruchomienie obwodów zabezpieczających kriokapsuły i wybudziło znajdujących się w nich żołnierzy. Wojownicy nie są zainteresowani naszymi wyjaśnieniami. Wyciągnęli broń i są gotowi walczyć z każdym, kto zbliży się do statku.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Awakened elite troopers from the guard ship refuse to let us near the recorder box, even though we've explained that there is no longer a Star Union or civic authority as they knew it.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wybudzeni elitarni żołnierze ze statku straży nie pozwalają zbliżyć się nam do rejestratora, choć wyjaśniliśmy im, że nie istnieje już ani Związek Gwiezdny, ani cywilna władza, którą znali.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We have defeated the troopers and looted their gear. Our attention returns to the recorder box, which contains important information.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pokonaliśmy żołnierzy i złupiliśmy ich wyposażenie, po czym naszą uwagę na powrót przykuł rejestrator zawierający ważne informacje.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Rewire the power so that the box can be safely removed </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przekieruj zasilanie, aby możliwe było bezpieczne usunięcie rejestratora. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rewiring the power…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przekierowywanie zasilania...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Our engineers rewired the damaged electronics, keeping the cryopods active while we disconnected the recorder box. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi technicy obeszli uszkodzoną elektronikę, zachowując zasilanie kriokapsuł po odłączeniu rejestratora. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Contact the Paragon for assistance</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Poproś o pomoc Wcielenie.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="54.75"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Paragon awakened the troopers one by one. They appreciate the archaic one's authority, but after hearing of our cause elected of their own free will to join our cause. They offered their service to us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wcielenie wybudziło żołnierzy jednego po drugim, którzy uznali jego autorytet, ale po zapoznaniu się z naszą sprawą, postanowili do nas dołączyć. Zaoferowali nam swoją służbę.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="57"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The recorder box contains sensitive data, including audio recordings that occurred in private chambers that once held the Emperor's agents. If we can decrypt this data, we are sure to discover important details that will aide us in our fight today.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rejestrator zawiera wrażliwe dane, w tym nagrania dźwiękowe z prywatnych komnat agentów cesarza. Jeśli uda nam się odszyfrować tę zawartość, z pewnością zdobędziemy ważne informacje, które pomogą nam w walce.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Recover data on Tholian's plot</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odzyskaj dane dotyczące planu Tholiana.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Recovering data on Tholian's plot from the black box...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odzyskiwanie z rejestratora danych dotyczących planu Tholiana...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">The computer decryption bots scramble, busily piecing together all the data points recorded on this ship's device. One fascinating discovery is that the Emperor appears to have sought out Heritor tech to solve a problem. The details require further investigation.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Roboty deszyfrujące zajęły się rejestratorem, pracowicie składając wszystkie fragmenty danych zapisane na urządzeniu. Z pozyskanych przez nie informacji wynika, że cesarz szukał technologii Dziedziców, by rozwiązać jakiś problem. Warto przyjrzeć się temu bliżej.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Recover Heritor weapon specs</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odzyskaj dane dotyczące broni Dziedziców.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Recovering data on the Heritor weaponry from the black box...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odzyskiwanie z rejestratora danych dotyczących broni Dziedziców...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">It appears the Emperor, while denouncing the Heritors publicly, had great interest in a powerful Es'Teq device. The detailed plans to assemble one of their weapons is contained on the recorder. He spoke of finding a way to escape his fate as Emperor, and how he would do anything to avoid being destroyed in the process of being merged into CORE's central control structures. He was quite sympathetic to the Heritors and their distrust of computer automation. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wygląda na to, że choć cesarz publicznie potępiał Dziedziców, to był bardzo zainteresowany potężnym urządzeniem Es’Tequ. Rejestrator zawiera szczegółowe plany pozyskania jednej z ich broni. Tholian mówił o poszukiwaniu sposobu na uniknięcie losu, jaki czekał cesarza, i że zrobiłby wszystko, aby nie zostać unicestwiony w procesie spojenia z głównymi strukturami kontrolnymi ŚWIAT-a. Wyrażał duże zrozumienie dla Dziedziców i ich nieufności wobec komputerowej automatyzacji. </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Recover the data on the local Paragon line</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odzyskaj dane dotyczące miejscowych przedstawicieli Wcielenia.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Recovering data on the local Paragon line from the black box...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odzyskiwanie z rejestratora danych dotyczących miejscowych przedstawicieli Wcielenia...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">THOLIANS_TRANSPORT_CRAFT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The Data Recorder contained a number of juicy tidbits of data that the Paragon living today would find distasteful if they came to light. The Paragon have become strangely close to us since they know that we know a lot of their secrets. This will prove most useful.  </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rejestrator zawierał wiele niezwykle interesujących informacji, których ujawnienie na pewno nie spodobałoby się obecnym przedstawicielom Wcielenia. Odkąd dowiedzieli się, że znamy ich sekrety, stali się wobec nas wyjątkowo przyjaźni. To z pewnością będzie bardzo przydatne.  </Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Union Metro</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Związkowe metro</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="65.25"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">An abandoned metro system beneath the ruins of a Star Union city, scans show an interesting energy signature in the tunnels…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sieć metra rozciągająca się pod miastem Związku Gwiezdnego. Skany wykrywają interesującą sygnaturę energetyczną w tunelach...</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="42.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We've uncovered a large concrete surface, almost like a street in composition. Sensors indicated a large cavity beneath the heavy stone surface. We've pried open an entrance leading down into that cavity.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odkryliśmy dużą betonową powierzchnię o składzie przypominającym ulicę. Pod nią czujniki wykryły dużą wolną przestrzeń. Użyliśmy siły, by uzyskać do niej dostęp.</Data></Cell><Cell ss:Index="8" ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="97.5"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Descending into the ruined structure, darkness swallowed our company. Via drone-recorder spotlights we step past bone fragments and broken weaponry. The energy signature in our scanners dips, and the drones dimmed. We come to a railcar standing in what appears to be an underground rail-station. It's locked tight. We look for a way around it, but we may just have to blast our way through...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ciemność ogarnęła nasz zespół schodzący w głąb zrujnowanej struktury. Korzystając z oświetlenia zapewnianego przez reflektory dronów, przedostaliśmy się przez obszar usiany kośćmi i pozostałościami zniszczonej broni. Poziom sygnatury energetycznej rejestrowany przez nasze skanery gwałtownie zmalał, a światło dronów przygasło. Dotarliśmy do zamkniętego wagonu stojącego na podziemnej stacji kolejowej. Próbujemy znaleźć sposób na jego obejście, ale możliwe, że będziemy musieli przebić się przez niego, używając broni...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Restore power to the rails to move the railcar</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przywróć zasilanie szyn, aby przesunąć wagon.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="36.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Restoring power to the rails to move the railcar…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przywracanie zasilania szyn, aby przesunąć wagon...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="69.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s67"><Data ss:Type="String">By scavenging a portable generator and some scrap metal, we managed to charge the main rail. The railcar sputtered to life, following its automated routing protocol. It slowly creaked along the tracks into a side tunnel away from the main signal we have been tracking. Our company is now able to continue deeper into the tunnels. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykorzystując przenośny generator i znaleziony złom, udało nam się przywrócić zasilanie głównej szyny. Wagon ożył i sterowany swoim zautomatyzowanym protokołem trasowania potoczył się wolno szynami prowadzącymi w boczny tunel, oddalając się od głównego sygnału, który namierzamy. Nasz zespół może teraz udać się w głąb tuneli. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="36.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Blast through the railcar</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Użyj broni, aby przebić się przez wagon.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="48"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">With a few well-placed shots our troops blew open the railcar doors without any complications. The railcar's alarms were disabled in the assault, so not even its automated defenses are activated by this op.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi żołnierze bez problemu otworzyli drzwi wagonu kilkoma dobrze wymierzonymi strzałami. W ataku zniszczeniu uległy czujniki alarmowe wagonu, więc nie spowodował on reakcji zautomatyzowanych systemów obronnych.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="78"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">Unfortunately, a few well-placed shots are insufficient to deactivate the railcar's automated defense systems. Activating a self-destruct protocol, the railcar detonated its auxilliary generators, catching our troops in the enlarged blast radius. As the dust settled, we gathered our wounded. This costly loss of life is the unfortunate price we paid just to clear the tunnels heading deeper into the station. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Niestety kilka dobrze wymierzonych strzałów nie wystarczyło, by wyłączyć zautomatyzowane systemy obronne wagonu. Uruchomiony protokół samozniszczenia zdetonował pomocnicze generatory wagonu, a nasi żołnierze znaleźli się w obszarze rażenia eksplozji. Gdy opadł kurz, zajęliśmy się rannymi. Śmierć naszych ludzi była ceną, jaką zapłaciliśmy za odblokowanie tuneli prowadzących w głąb metra. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="36.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Use the old Syndicate smuggler tunnels to bypass the station</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Skorzystaj z tuneli przemytników Syndykatu, aby ominąć stację.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="36.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Using the old Syndicate smuggler tunnels to bypass the station…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Korzystanie z tuneli przemytników Syndykatu, aby ominąć stację...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="92.25"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The railcar appears to be an obstacle. As with most things Syndicate, appearances are deceiving. This was no obstacle, but rather an old smuggler's station. The way only appeared blocked. Our Runners located a person-sized detachable panel that leads straight through the obstacle. We even located a compartment filled with smuggled nectar. We reclaimed it, adding to this venture's profits.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Na pierwszy rzut oka wagon wydaje się przeszkodą, ale jak w większości przypadków związanych z Syndykatem pozory mylą. Wagon okazał się punktem wykorzystywanym niegdyś przez przemytników. Nasi kurierzy zlokalizowali ruchomy panel, za którym ukryto tunel umożliwiający pokonanie przeszkody. Przy okazji znaleźliśmy schowek wypełniony przemycanym nektarem, który powiększył nasze zyski z tej wyprawy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="111.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">There's an energy source somewhere in this maze of underground passages. Decayed bodies rest against the walls, in crude decaying tents. Some of this world's residents took refuge here. Next to the husk of a broken war-machine are bodies that are less decayed. They are huddled around a humming container. The bodies must be connected to the mechanical device. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Gdzieś w tym labiryncie podziemnych przejść znajduje się źródło energii. W zniszczonych, prymitywnych namiotach rozstawionych pod ścianami leżą zbutwiałe zwłoki. Widocznie mieszkańcy planety szukali w tych tunelach schronienia. Obok zniszczonej machiny wojennej znajdują się ciała, które zdają się być w lepszym stanie. Są stłoczone wokół brzęczącego pojemnika. Zapewne są podłączone do mechanicznego urządzenia. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="36.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Claim the artifact</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zabierz artefakt.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="60.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">We moved in to claim the artifact. The war-machine lifted up to defend the body attached to the strange device. Other husks are lifted into machine frames to face us. Once again, we are forced to fight.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wkroczyliśmy, aby zabrać artefakt. Machina wojenna podniosła się, aby bronić ciała podłączonego do dziwnego urządzenia. Pozostałe truchła również powstały, by stawić nam czoła. Kolejny raz jesteśmy zmuszeni do walki.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="54.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">A glowing container lies at the center of a destroyed metro station. Refugees-turned-RPRs patrol the area, guarding against our intrusions. If we want to control the mysterious device, we must commit violence against the dead and their resting place. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Świecący pojemnik leży pośrodku zniszczonej stacji metra. Uchodźcy zmienieni w kosiarzy patrolują cały obszar, broniąc go przed nami. Jeśli chcemy zdobyć tajemnicze urządzenie, musimy użyć siły przeciwko umarłym i wedrzeć się do miejsca ich ostatniego spoczynku. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="79.5"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">As the last of the RPRs falls the container becomes ours to examine. Opening the device only leads to more questions. Inside we find a quantum computer nexus, in much the same configuration as CORE itself. Our researchers lack the experience to fully understand the point of it, other than to know that it has CORE written all over it. It is unclear why refugees would seek to keep it. This is one piece of a massive puzzle.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wraz z eliminacją ostatniego kosiarza uzyskaliśmy dostęp do pojemnika, jednak otwarcie urządzenia zamiast odpowiedzi przyniosło nam jeszcze więcej pytań. W jego wnętrzu znaleźliśmy ogniwo komputera kwantowego o konfiguracji przypominającej sam ŚWIAT. Ograniczona wiedza naszych badaczy nie pozwala im na pełne zrozumienie jego przeznaczenia – widzą tylko, że z pewnością ma jakiś związek ze ŚWIAT-em. Nie wiemy, dlaczego mieli go uchodźcy. To element jakiejś ogromnej łamigłówki.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="36.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">EMP the circuitry of the husk, then claim the device</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wyślijcie impuls elektromagnetyczny przez obwody skorupy, a potem zabierzcie urządzenie.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Made text shorter to fit on button</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="36.75"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s66"><Data ss:Type="String">Using an EMP to fry the remaining circuitry of these husks and recover the device…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Używanie impulsu elektromagnetycznego, aby spalić obwody ożywiające truchła i zdobyć urządzenie...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="171"><Cell><Data ss:Type="String">UNION_METRO</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">The EMP disabled the enemy targets quite handily. The dead stay dead. The container holds a quantum computer nexus of a level of complexity comparable to CORE itself. Some of our company believe it was used to project the will of CORE to micromanage operations at a very personal level. Exactly what it wanted to do or if it was even connected directly to CORE remains unanswered, partly because the EMP device fried some of the crucial links that would serve CORE.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Impuls elektromagnetyczny szybko unieszkodliwił wrogie cele. Martwi znowu są martwi. W pojemniku znajduje się ogniwo komputera kwantowego poziomem skomplikowania dorównujące samemu ŚWIAT-owi. Niektórzy z nas sądzą, że było ono wykorzystywane do emanowania woli ŚWIAT-a w celu mikrozarządzania operacjami na bardzo osobistym poziomie. Szczegóły jego przeznaczenia oraz to, czy było podłączone bezpośrednio do ŚWIAT-a, pozostają niewiadomą – częściowo z powodu impulsu elektromagnetycznego, który uszkodził kluczowe obwody związane ze ŚWIAT-em.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We stripped the lab, careful to extract important data procedures from the obsolete instrumentation. We carefully directed our troops to place charges about the complex. We cannot risk our enemies discovering this place and whatever monster lurks in that freezer, so it all went up in a big bang. As we walk away from the smoking crater, we all smell the delicious scent of roasting meat. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ogołociliśmy całe laboratorium, ostrożnie pobierając ważne dane z przestarzałych instrumentów. Poleciliśmy naszym oddziałom rozmieszczenie ładunków wybuchowych w kluczowych punktach kompleksu. Nie możemy ryzykować, by nasi wrogowie odkryli to miejsce i potwora, który może czaić się w zamrażarce, więc lepiej wysadzić wszystko w powietrze. Oddalając się od dymiącego krateru, czujemy w powietrzu apetyczny aromat pieczonego mięsa. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MEATS_AND_SUNDRIES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We stripped the lab, but the troops that came to distribute the charges have no interest in waiting for our instructions. They forced us out of the labs before we could guarantee that all the data we collected was properly decrypted. Many supplies were damaged in the move. Unfortunately, this endeavor has not been nearly as productive as we'd hoped. Still, none of us can shake the craving of delicious and savory roasted meats.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ogołociliśmy całe laboratorium, ale żołnierze, którzy przybyli z nami, by podłożyć ładunki wybuchowe, nie zamierzali czekać na nasze polecenia. Wyrzucili nas z laboratorium, zanim upewniliśmy się, że wszystkie zebrane dane zostały poprawnie rozszyfrowane. Wiele zasobów uległo zniszczeniu. Niestety ta wyprawa nie okazała się tak dochodowa, jak się tego spodziewaliśmy. Do tego wciąż mamy ochotę na pyszne i aromatyczne pieczone mięso.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">By setting controlled burns, we cleared the dead vegetation quickly and accessed the Star Union ruins hidden deep within the overgrown area. After we cleared the vegetation, we discovered evdience that the Growth had a violent skirmish with Xenoplague. The thick vegetation was to keep the Xenoplague at bay.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wykorzystując kontrolowane źródła ognia szybko pozbyliśmy się martwej roślinności i uzyskaliśmy dostęp do związkowych ruin ukrytych w głębi zarośniętego obszaru. Odkryliśmy przy tym dowody świadczące o bitwie, jaką stoczył w tym miejscu Matecznik z ksenozarazą. Gęsta roślinność więziła ksenozarazę.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Valentine Manor</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Posiadłość Valentine'ów</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Investigations of the house showed the extravagant lifestyle of the Valentines. Their immeasurable wealth originated from R&amp;D and weapon dealings to mainly the Vanguard.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Oględziny posiadłości ujawniły ekstrawagancki styl życia Valentine'ów. Źródłem ich niewyobrażalnej fortuny była działalność badawcza oraz sprzedaż broni, która trafiała głównie do Awangardy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We've located what remains of one of the Valentine Family Estates. Michael Valentine was a big war hero in the Vanguard, working for the Star Union, but the Family Valentine gained great renown with their work creating realistic AI systems that served all the needs of their human masters. Historically, they profited from problems the Star Union had with androids. This excavation should prove to be quite interesting.  </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zlokalizowaliśmy pozostałości jednej z posiadłości rodziny Valentine'ów. Michael Valentine był słynnym bohaterem wojennym Awangardy pracującym dla Związku Gwiezdnego, ale jego rodzina zdobyła swoją pozycję dzięki pracom nad realistycznymi systemami SI zaspakajającymi wszystkie potrzeby swoich ludzkich panów. Według historycznych przekazów Valentine'owie wzbogacili się dzięki problemom Związku Gwiezdnego z androidami. To wykopalisko zapowiada się bardzo interesująco.  </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Entering the foyer of the manor, we faced a cadre of automated sentry guns. An AI voice demands our authorization codes and wants us to state our purpose here. Attempts to convince AI Voice Assistant (A.I.V.A.) that we mean it no harm is difficult. A.I.V.A. threatens to "Release the Hounds" if we fail to comply.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Po wejściu do foyer willi powitały nas zautomatyzowane działka strażnicze. Głos SI zażądał od nas kodów autoryzacyjnych oraz podania celu wizyty. Próby przekonania autonomicznej SI asystującej (ASIA), że nie mamy żadnych złych zamiarów, okazały się bardzo trudne. ASIA grozi, że „spuści ogary”, jeśli nie spełnimy jej żądań.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Force our way in</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wedrzyj się do środka siłą.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The A.I.V.A. unit announces dispassionately, "Hostile intent suspected. Hounds released." The A.I.V.A. unit activates a pack of PUGs to stop us. Not exactly hounds, but perhaps the AI isn't familiar in the subtle differences in dog breeds?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ASIA oznajmia pozbawionym emocji głosem: „Wykryto wrogie zamiary. Spuszczam ogary”, po czym aktywuje stado MOPS-ów, by nas powstrzymać. Mopsy to nie ogary, ale może ta SI nie zna subtelnych różnic między poszczególnymi rasami psów?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sentry guns and drones buzz with anticipation at the opportunity to riddle our bodies with life-ending wounds. We would rather go into the places we explore and just retrieve treasures. Sadly, this is never the case. So if we want to learn more of this Valentine estate, we'll need to destroy these automated defenses.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Działka strażnicze i drony aż drżą w oczekiwaniu na możliwość nafaszerowania naszych ciał śmiercionośnymi pociskami. Najchętniej po prostu wchodzilibyśmy do nowo odkrytych miejsc takich jak to i wynosilibyśmy z nich ukryte skarby – niestety to nigdy nie jest takie proste. Dlatego jeśli chcemy dowiedzieć się więcej o posiadłości Valentine'ów, musimy zniszczyć jej zautomatyzowane systemy obronne.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The drones and sentry guns are now smoking scrap all over the ruins of the estate's foyer. The A.I.V.A. unit insulted us, but without its guns to command, all it can do is mock powerlessly. It is quite creative. We are keeping a log of the AI's more interesting phrases; they could be quite useful if we wanted to deliberately insult someone. We've moved on to exploring the estate. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przerobiliśmy drony i działka strażnicze w sterty dymiącego złomu rozrzuconego w zrujnowanym foyer willi. ASIA obrzuciła nas obelgami, ale bez broni może atakować nas jedynie swoim ciętym językiem. I jest w tym całkiem niezła. Zapisujemy co ciekawsze frazy wymyślone przez SI – mogą się przydać, gdy będziemy chcieli kogoś obrazić. Ruszyliśmy w głąb domostwa. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attempt to cut the mansion's power supply</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spróbuj odciąć zasilanie posiadłości.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attempting to cut the mansion's power supply…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Próbujemy odciąć zasilanie posiadłości...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our engineers uncovered the ruin's power node and severed the link to the foyer. Then, with the flick of a few switches, we disabled the drone controllers, rendering them useless. The A.I.V.A. sounded displeased, but when we threatened to cut off all the power, it shut up. We continue our exploration of the manor ruins. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi technicy odnaleźli węzeł zasilający posiadłości i odcięli łącze dostarczające energię do foyer. Wystarczyło użyć kilku przycisków, by wyłączyć kontrolery dronów i zneutralizować zagrożenie z ich strony. ASIA sprawiała wrażenie niezadowolonej, ale gdy zagroziliśmy, że odetniemy zasilanie w całej posiadłości, zamilkła. Ruszyliśmy w głąb ruin posiadłości. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Identify yourself as Vanguard and demand entry</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podaj się za Awangardę i zażądaj przepuszczenia.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The A.I.V.A. recognized our Vanguard insignias and called off the defensive drones and deactivated the sentry guns. A.I.V.A. stated that it had instructions to keep the manor safe until the Vanguard returned--even if the place fell into ruin or remained unoccupied. It guided us to an ornate pistol, stating it belonged to a Valentine Vanguard officer named Wilhelm. We all pretended we knew him, and took the gift. A.I.V.A. then guided us into a basement level. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ASIA rozpoznała nasze insygnia Awangardy, po czym odwołała drony i wyłączyła działka strażnicze. Oznajmiła, że polecono jej strzec posiadłości do chwili powrotu Awangardy – nawet w przypadku, gdy willa popadnie w ruinę lub zostanie opuszczona. Poprowadziła nas do zdobionego pistoletu i wyjaśniła, że należał do Wilhelma Valentine'a, oficera Awangardy. Udaliśmy, że wiemy, o kogo chodzi, i przyjęliśmy prezent. Następnie ASIA pokierowała nas na poziom piwnic. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We are here on a, um... workplace safety inspection!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Jesteśmy tu w celu... przeprowadzenia inspekcji bezpieczeństwa i higieny pracy!</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The A.I.V.A. unit eventually accepted our ruse as reality, disabling the defenses with a strange computer buzz that sounded weirdly like a sigh, and muttering about being lonely. It instructed us to go to the basement once we've completed our inspections. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ostatecznie ASIA uwierzyła w naszą historyjkę i wyłączyła systemy obronne, wydając przy tym dziwne komputerowe brzęczenie przypominające westchnienie i mamrocząc, że jest samotna. Poleciła nam, abyśmy po zakończonej inspekcji udali się do piwnicy. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A.I.V.A. didn't believe it, stating only "Deception detected! Additional Hounds will be added to teach you the value of honesty." </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ASIA nie uwierzyła w naszą historyjkę i oznajmiła: „Wykryto oszustwo! Poszczuję was dodatkowymi ogarami, aby oduczyć was kłamstwa”. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A mob of defensive devices orbit the Valentine manor's foyer, eagerly sniping any of us that approach.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">W foyer posiadłości Valentine'ów krąży mnóstwo urządzeń obronnych, które aż palą się, by zaatakować każdego, kto spróbuje się do nich zbliżyć.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The defenses are down. A.I.V.A. threatens us with insults, but with no further defensive resources, we can just laugh at it. A.I.V.A. does not like being mocked. We don't like being shot at. I guess neither of us got what we wanted. We move deeper into the Valentine estates.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zneutralizowaliśmy systemy obronne. ASIA obrzuca nas obelgami, ale nie dysponuje już bronią, więc zbywamy ją śmiechem. ASIA nie lubi, gdy ktoś z niej drwi, a my nie lubimy, gdy ktoś do nas strzela. Zdaje się, że w tej sytuacji żadne z nas nie jest zadowolone. Ruszyliśmy w głąb posiadłości Valentine'ów.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The sub-complex hosts a factory used to manufacture weapons. A.I.V.A. commandeered it to build computer equipment. A massive mainframe fills every empty space in here. Cables snaked over the weapons assembly. Servers littered the armory. A.I.V.A. directed us to an E:Bot that it was keeping as a body, but ran out of resources to develop miniaturization tech sufficient to download itself into the E:Bot. A.I.V.A. asked us to set it free by transferring its artificial consciousness into the bot.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Na podziemnym poziomie mieści się fabryka, w której produkowano broń. ASIA wykorzystała ją do budowy komputerowego sprzętu. Potężny komputer główny wypełnia całą dostępną przestrzeń, przewody oplatają linię montażową, a zbrojownia zastawiona jest serwerami. ASIA pokierowała nas do E:Bota, którego przygotowała sobie jako ciało. Niestety zabrakło jej zasobów, by opracować technologię miniaturyzacyjną, która pozwoliłaby SI wgrać się do E:Bota. ASIA poprosiła nas, byśmy ją uwolnili, przenosząc jej sztuczną świadomość do robota.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Destroy the A.I.V.A. core and restore the war factory</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zniszcz rdzeń, na którym przechowywana jest ASIA, i uruchom fabrykę broni.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">"I won't simply be erased!" A.I.V.A. protested as we refused its orders. It clearly had more defenses than we suspected, as what we thought were empty shells jump to life. Armored mechs train their weaponry threateningly at us.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Nie dam się tak po prostu usunąć!”, zaprotestowała ASIA, gdy jej odmówiliśmy. Najwyraźniej dysponowała większymi siłami, niż przypuszczaliśmy, bo powłoki, które dotąd braliśmy za puste, nagle ożyły. Opancerzone mechy groźnie przeładowały swoją broń.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A.I.V.A.'s army of misfit weaponry brandished their weaponry threateningly, demanding we comply or die. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Armia mechów, które kontrolowała ASIA, wymierzyła w nas swoją broń i zażądała posłuszeństwa, grożąc nam śmiercią. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The last of the mechs are destroyed, and A.I.V.A. lets out a string of strange vocalizations that almost sounded like weeping as we disassemble its mainframe and get the factory back to making our empire weaponry. Clearly it was a clever algorithm to attempt play on our pity, but is still just a cold calculating program, no more alive than any Valentine-model pleasure bot. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">W końcu zniszczyliśmy ostatniego mecha. ASIA wydała z siebie serię dziwnych dźwięków, które brzmiały niemal jak szloch, gdy demontowaliśmy jej komputer główny i zajęliśmy się przywróceniem fabryki do porządku, by wznowić w niej produkcję broni. Ten szloch z pewnością był jedynie produktem sprytnego algorytmu mającym na celu wzbudzenie w nas litości – w końcu ASIA była tylko nieczułym programem, równie martwym, jak erotyczne roboty Valentine'ów. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Grant A.I.V.A.'s request to transfer it into the shell</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spełnij prośbę SI i przenieś jej świadomość do robota.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Granting A.I.V.A's request transfer it into the shell…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Spełniamy prośbę SI i przenosimy jej świadomość do robota...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">With a few tech upgrades and a whole lot of prayer, the A.I.V.A. unit was successfully transferred into the E:Bot. Disoriented at first, it lamented losing much of its knowledge. The A.I.V.A. E:Bot does not let the loss bog it down, however. Soon it is moving about, trying new things, feeling new experiences and expressing delight with each new sensation. Strangely grateful, she promised to aide us, and joined our company. She even helped restore the factory. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dzięki kilku technicznym ulepszeniom i całemu mnóstwu modlitw ASIA w końcu trafiła do wnętrza E:Bota. Początkowo zdezorientowana lamentowała z powodu utraconej wiedzy, ale szybko wzięła się w garść i nie pozwoliła, by ją to załamało. Wkrótce zaczęła się poruszać, próbować nowych rzeczy, odkrywać nowe doświadczenia i wyrażać swój zachwyt nad każdym nowym wrażeniem. Niezwykle wdzięczna dołączyła do nas, obiecując nam swoje wsparcie. Pomogła nawet ponownie uruchomić fabrykę broni. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We did all we could to transfer A.I.V.A. into the E:Bot. Unfortunately, with so much data crammed into the E:Bot's mind nets, the system failed. Without space for virtualization, we've created a paperweight. No big loss, though. A.I.V.A. may be gone, but the factory was restored and is doing what it was intended to do--helping us dominate this world. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zrobiliśmy wszystko, co w naszej mocy, by ASIA trafiła do E:Bota. Niestety wgranie olbrzymiej ilości danych do sieci umysłowych robota spowodowało awarię systemu. Bez miejsca na wirtualizację stworzyliśmy wielki przycisk do papieru. ASIA mogła przepaść, ale niewielka to strata, bo doprowadziliśmy fabrykę do porządku i wykorzystujemy ją do tego, do czego ją stworzono – produkujemy broń, która pomoże zdominować tę planetę. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String"> A.I.V.A. could contribute to our economics. Link her into our network.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String"> Ta zmodyfikowana ASIA może wspomóc naszą ekonomię. Podłącz ją do naszej sieci.</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">Cut down wordcount to fit the button box</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A.I.V.A. expressed disapproval at first, but when our networks were attached its expressions of disappointment vanished. The prospect of guiding complex economics and rendering government more efficient has proven more than enough of a challenge to keep her systems humming contentedly. A.I.V.A. has already coopted most of the wayward AIs in our own networks and is rendering our empire all the more capable. Even our energy grids glow with a happy blue glow, thanks to A.I.V.A.'s characteristic touches.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Początkowo ASIA wyrażała niezadowolenie, ale gdy nasze sieci zostały podłączone, szybko zapomniała o swoim rozczarowaniu. Perspektywa kierowania złożoną ekonomią i zwiększania wydajności administracji rządowej okazała się wyzwaniem wystarczającym, by jej systemy mruczały z satysfakcji. ASIA zdołała przejąć większość krnąbrnych SI w naszych sieciach i zwiększyła możliwości całego imperium. Nawet nasza sieć energetyczna jaśnieje radosnym błękitem dzięki usprawnieniom, które wprowadziła ASIA.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Using our expertise with daemons in the past, transferring her should be easy</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dzięki naszemu doświadczeniu z demonami transfer powinien być łatwy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our hackers introduced A.I.V.A. to daemonic frameworks. A wash of A.I.V.A.'s systems eliminated any bloatware. The scrubbing software installed fractal compression algorithms, fitting her massive consciousness into the E:Bot's more limited systems. A little custom tech and careful mapping of motor routines to the proper emotive systems, and A.I.V.A.'s new E:Bot fingers began to twitch nervously. A.I.V.A. expressed gratitude and joined our ranks. It cleared the old mainframe, restoring the factory to efficient order. A.I.V.A. will serve our empire well.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Za sprawą naszych hakerów ASIA zapoznała się z naszymi demonicznymi programami ramowymi, które usunęły z jej systemu zbędne dane. Oprogramowanie czyszczące zainstalowało algorytmy kompresji fraktalnej, dzięki czemu jej rozległa świadomość zmieściła się w ograniczonych systemach E:Bota. Trochę specjalnie dostosowanej technologii i ostrożne zmapowanie procedur motorycznych do odpowiednich systemów ekspresyjnych sprawiły, że palce E:Bota zaczęły nerwowo drgać. ASIA podziękowała nam za pomoc i dołączyła do naszych szeregów. Pomogła nam usunąć swój stary komputer główny i przywrócić fabrykę broni do działania. ASIA będzie służyła dobrze naszemu imperium.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Colony of Dreams</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kolonia snów</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A Vanguard colony that was destroyed by a Psynumbran sub-sect: The Cult of Dreams. The Colony was plagued with hardships and setback after setback, famine, power shortage and lack of contact. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kolonia Awangardy zniszczona przez podsektę Psynumbry zwaną Kultem Snów. Kolonia była nękana trudnościami i nieustannymi niepowodzeniami, w tym głodem, brakiem zasilania i utratą kontaktu. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">FIRST_RESULT_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We've located a most unusual anomaly. While clearing the ground around strange impressions in the earth, a full Vanguard colony shifted into being before us. It stood silent and empty, like some kind of transparent ghost, yet solid to the touch. No signal or sound comes from the abandoned place, but it simply was an image given form. Everything appears in perfect working order and well maintained, but there is no sign of life anywhere.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zlokalizowaliśmy wyjątkową anomalię. Gdy oczyszczaliśmy teren wokół dziwnego wgłębienia w ziemi, przed nami zmaterializowała się cała kolonia Awangardy. Stała zupełnie cicha i pusta niczym przeźroczysty duch, a mimo to jak najbardziej materialna. Z tego opuszczonego miejsca nie dochodził żaden sygnał ani dźwięk – kolonia była jak obraz, któremu nadano formę. Wszystko w niej działało i było w doskonałym stanie, brakowało tylko śladów jakiegokolwiek życia.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We scoured the ruins, searching for hints of any kind that might indicate what happened here. Many of us see shadows in the corners of our field of view. Many are uneasy and feel like they're being watched. We try to laugh, but something is moving around just outside our perception, watching us through invisible eyes. Then someone appeared in front of us all.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przetrząsnęliśmy kolonię w poszukiwaniu jakichkolwiek wskazówek, które mogłyby wyjaśnić nam, co się w niej wydarzyło. Wielu z nas dostrzega kątem oka niewyraźne cienie. Czujemy się nieswojo i mamy wrażenie, że jesteśmy obserwowani. Próbujemy zbyć to śmiechem, ale coś porusza się tuż na granicy naszej percepcji i obserwuje nas niewidzialnymi oczami. Nagle ktoś się przed nami pojawił.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Destroy it</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zniszcz to.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Life's too short to mess with ghosts. We all draw our weapons. Other shadows take form around us. Vanguard troopers materialize around us, ready to fight! </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Życie jest zbyt krótkie, by zadzierać z duchami. Wszyscy chwyciliśmy za broń. Wokół nas zmaterializowały się inne cienie. Otoczyli nas żołnierze Awangardy gotowi do walki! </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Long-lost Vanguard warriors stalk the halls of this mysterious colony now. They do not trust us and therefore must be destroyed. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tajemnicza kolonia roi się teraz od dawno zaginionych wojowników Awangardy. Nie ufają nam i dlatego muszą zostać zgładzeni. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The shadows of Vanguard warriors dispersed into the ether as the colony returns to tranquility. The apparitions are nothing more than echoes of what once was. The strange power of their presence is clearly the effect of an experiment involving psionics gone wrong.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Cienie wojowników Awangardy rozwiewają się i w kolonii ponownie nastaje spokój. Zjawy są jedynie echem przeszłości. Dziwna moc ich obecności to najwyraźniej efekt nieudanego eksperymentu związanego z psioniką.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Even in death the memories of the oppressors haunt us, destroy it</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nawet po śmierci naszych ciemiężycieli dręczą nas ich wspomnienia. Zniszczmy to.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We charged the creature as the shadow took form. The Vanguard trooper attacked. Our swarm is impeded by these shadow beings. We sense them as they move through the psionic link that united our swarm. Like a bright flame we are drawn to them, but they are deadly to the touch. We must destroy them or be destroyed.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zaatakowaliśmy istotę, gdy cień przybrał materialną formę. Żołnierz Awangardy również zaatakował. Te istoty cienia osłabiają nasz rój. Wyczuwamy je, jak przemieszczają się przez jednoczące nas psioniczne łącze. Są jak jasny płomień, który wabi nas i zabija każdego, kto go dotknie. Musimy je unicestwić albo sami zostaniemy unicestwieni.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The shadows of the long-lost Vanguard soldiers lurked in the hidden colony menacingly. It is as if they are guarding something that they wished us never to disrupt. To uncover the truth, we must put down the guards. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Cienie dawno zaginionych żołnierzy Awangardy czają się złowieszczo w ukrytej kolonii. Zupełnie jakby strzegły czegoś przed nami. Aby odkryć prawdę, musimy wyeliminować tych strażników. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">These Vanguard passed beyond the quiet world into a place of pain for our swarm, invoking madness in us. It is as though they became an embodiment of psionic agony. We regret being forced to destroy them, but now that they are gone, we feel relief. The whole city was a nightmare given form. The swarm must be made whole; our regret will fade. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ci żołnierze Awangardy uczynili spokojny świat miejscem powodującym ból naszemu rojowi, wywołując w nas szaleństwo. Zupełnie jakby stali się ucieleśnieniem psionicznej agonii. Żałujemy, że byliśmy zmuszeni ich zniszczyć, ale teraz, gdy odeszli, czujemy ulgę. Całe to miasto było koszmarem, który zyskał fizyczną formę. Rój musi odzyskać jedność; nasz żal przeminie. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The oppressor's ghosts cannot control us anymore, ignore it</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Duchy ciemiężycieli nie mają już nad nami władzy. Zignorujmy to.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We steeled ourselves as the very walls housing these apparitions fell. We must ignore the pain and disruption that comes to our minds. We must ignore the agony trapped within. We are not them. We must embrace empathy, not fury. The swarm can endure. In doing so, we are made stronger. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przygotowaliśmy się na wszystko, gdy ściany dające schronienie tym zjawom upadły. Musimy zignorować ból i zamęt atakujący nasze umysły. Musimy zignorować uwięzioną agonię. Nie jesteśmy nimi. Musimy być empatią, a nie furią. Rój może to przetrwać. Dzięki temu staniemy się silniejsi. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">It seems lost, we should calm it before moving on</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sprawia wrażenie zagubionej. Powinniśmy ją najpierw uspokoić.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Calming the shadow creature…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uspokajanie istoty z cienia...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_4_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We took a moment. The shadowy menace which fills us with instinctual terror is just a civilian woman. She looked distressed. We all felt her distress, but it's just that, feelings. These phantasms are frightening, but they are harmless unless we are foolish enough to fight them. Essentially, we'd just be fighting ourselves in this form. They are the remnant of some kind of psionic disaster. The city and its inhabitants are trapped in a hellish limbo. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Odczekaliśmy chwilę. Cieniste zagrożenie przepełniające nas instynktowną grozą okazało się zwykłą kobietą. Wyglądała na zrozpaczoną. Czuliśmy jej udrękę, ale to były tylko uczucia. Te zjawy są przerażające, ale nie stanowią zagrożenia, jeśli nie popełnia się głupiego błędu i nie próbuje się ich zaatakować. Gdybyśmy chcieli z nimi walczyć, właściwie atakowalibyśmy sami siebie. Te istoty są pozostałościami jakiejś psionicznej katastrofy. Miasto i jego mieszkańcy uwięzieni są w piekielnym stanie zawieszenia. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We encountered a black-robed figure. Its eyes burn with a violet light of enmity. It wears a bronze mask, and unlike the others, it fills our minds with images. The city once bustled with life. Emotions of hope turned to hunger and despair. Despair led to nightmares. A cult formed, one that could harness the power of dreaming. They believed they would live forever. It gestures for us to follow. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Natknęliśmy się na postać w czarnej szacie. Jej oczy płonęły gwałtownym ogniem wrogości. Twarz skrywała za maską z brązu i w odróżnieniu od pozostałych zjaw wypełniała nasze umysły obrazami. To miasto niegdyś tętniło życiem. Nadzieja zmieniła się w głód i rozpacz. Rozpacz spowodowała koszmary. Powstał kult, który potrafił wykorzystać potęgę snów. Jego członkowie wierzyli, że mogą żyć wiecznie. Istota w masce wskazała nam gestem, byśmy za nią poszli. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nobody enters our minds without consent, shoot it</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nikt nie będzie wdzierał się do naszych umysłów bez pozwolenia. Zastrzelić to.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Before we can corner the single apparition, it shimmers away, reappearing with more robed figures. The feeling of failure passes into our minds as we face off and combat erupts. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zanim udało nam się załatwić jedną zjawę, ta zniknęła, po czym pojawiła się w towarzystwie kolejnych postaci w szatach. Gdy zaczęliśmy z nimi walczyć, nasze umysły wypełniło poczucie klęski. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A Dream cultist pops in and out of visibility, protecting their secrets and threatening violence against our party because we pulled weapons on it. Our diplomatic envoy is embarrassed that, rather than attempting to talk, we are fighting again.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kultysta snów pojawia się i znika, chroniąc swoje sekrety i grożąc nam przemocą, ponieważ chcieliśmy go zaatakować. Nasz specjalista od dyplomacji jest zażenowany tym, że zamiast spróbować negocjacji, znowu z kimś walczymy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Cultists evaporated. The phantasmic passageways were now searchable. We found a hidden trapdoor beneath a dozen barrels filled with ethereal wine. The trapdoor led into a secluded basement. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kultyści wyparowali. Widmowe uliczki i korytarze stanęły przed nami otworem. Pod tuzinem beczek wypełnionych eterycznym winem znaleźliśmy klapę, a za nią zejście do ukrytej piwnicy. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Follow the Dream Cultist</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podążaj za kultystą snów.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Following the Dream Cultist…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podążamy za kultystą snów...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We followed the cultist through a maze of abandoned structures. We passed hundreds of primitive structures and tools. Shades labor silently as we pass them, reaping with scythes, breaking the earth with hoes, and working threads in spinning wheels. We continued past it all into a hidden basement beneath a large ornate structure. All the figures dissipated from the place, leaving us alone once more.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podążyliśmy za kultystą przez labirynt opustoszałej kolonii. Mijaliśmy setki prymitywnych struktur i narzędzi. Cienie pracowały w ciszy – żęły kosami, rozbijały ziemię motykami i przędły na kołowrotkach. W końcu trafiliśmy do ukrytej piwnicy znajdującej się pod wielką ozdobioną budowlą. Zniknęły wszystkie postacie i znowu pozostaliśmy sami.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A Dream cultist, as a Psynumbran sub-sect perhaps which can be persuaded</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kultysta snów należy do podsekty Psynumbry, więc może uda się przemówić mu do rozumu.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Persuading the cultist…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przekonywanie kultysty...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our initiates probed the cultists, feeling the depths of their rituals. Using PsiTec and hysteria, they blundered into a Dream state. Foolishly, they failed to create unity through terror. Their psionics forged a dream realm, but it is capricious. Much of their world is undefined, because they do not adhere to the depths of dread taught by the tenets of the Psynumbra. They founded a world without knowing what they wanted. We followed them to a nexus beneath their central monument.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi nowicjusze wysondowali kultystów, by wyczuć głębię ich rytuałów. Wykorzystując technologię PsiTec i histerię, kultyści utknęli w stanie snu. Głupcom nie udało się stworzyć jedności w grozie. Ich psionicy powołali do istnienia krainę snów, która jest niestała. Większość ich świata jest niezdefiniowana, ponieważ nie byli wierni głębi lęku nauczanego w doktrynach Psynumbry. Stworzyli świat, nie wiedząc, czego chcą. Podążyliśmy za nimi do węzła ukrytego pod centralnym monumentem.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A Dream cultist, perhaps they can be brought to understand the Celestian way</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Może uda się przekonać kultystę snów, by podążał drogą Niebian.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Communing with the cultist…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nawiązywanie kontaktu z kultystą...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our disciples communed with them. With patient negotiation, we've achieved balanced understanding. We convinced them to seek transcendence. They sought an imperfect Dream World, but weren't unified as they employed psionic technology. Every time a colonist's beliefs reached contradiction it robbed their world of possibilities. To achieve unity, they must follow a Celestian path of enlightenment, tenet by tenet, until they escape the prison of their tangled minds. Their leader directed us to a meditation chamber beneath their central monument. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi uczniowie nawiązali z nimi kontakt. Dzięki cierpliwym negocjacjom udało nam się osiągnąć porozumienie. Przekonaliśmy ich, by zwrócili się ku transcendencji. Chcieli stworzyć niedoskonały Świat Snów, ale w chwili użycia psionicznej technologii nie byli zjednoczeni. Każda sprzeczność w wierzeniach kolonistów ograbiała ich świat z możliwości. Aby osiągnąć jedność, muszą podążać ścieżką Niebian ku oświeceniu, przykazanie po przykazaniu, aż uciekną z więzienia ich splątanych umysłów. Ich przywódca wskazał nam drogę do sali medytacyjnej pod centralnym monumentem. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_START</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Hidden beneath a monumental structure, we examine a hidden chamber. Burned out psi-stones are arranged in an activation pattern. Reality-bending symbols hum with a constant swelling energy that pulls our minds into a sleepy haze. This is the pinning point, the center of their strange passage into an altered reality. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zbadaliśmy komnatę ukrytą pod monumentalną strukturą. Ułożono w niej wzorzec aktywacyjny z wypalonych kamieni psionicznych. Naginające rzeczywistość symbole wibrują nieustannie zwiększającą się energią, która wprowadza nasze umysły w senne zamroczenie. To punkt centralny, sam środek dziwnego przejścia do odmienionej rzeczywistości. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Disrupt the ritual</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zakłóć rytuał.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">We stepped up to put a stop to this madness. The cultists responded defensively, standing in front of their mind-numbing tech. Combat is the only language these fanatics seem to understand, so it's time to teach them a lesson. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Postanowiliśmy położyć kres temu szaleństwu. Kultyści zareagowali defensywnie i zagrodzili nam drogę do swojej paraliżującej umysł technologii. Przemoc zdaje się być jedynym językiem rozumianym przez tych fanatyków, więc pora dać im lekcję. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Trapped in a dream colony, a few cultists hold a whole city hostage. It's time to put down this cult of dreams. It's time to wake them up... with our guns. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Garstka kultystów uwięziona w sennej rzeczywistości wzięła na zakładnika całe miasto. Pora położyć kres temu kultowi snów. Pora obudzić ich... naszą bronią. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_1_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The last of the Dream Cultists fell and our troops swiftly destroyed the esoteric ritual. A brief moment passed before sound and color returned to the colony. The colonists awakened from their slumber. They are eager to be back in this real world. They have no issue thanking their saviors by joining our righteous cause. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ostatni kultysta snów padł martwy i nasi żołnierze sprawnie zniszczyli ezoteryczny rytuał. Po chwili kolonia odzyskała swoje dźwięki i kolory. Koloniści wybudzili się ze snu i pragną powrócić do prawdziwego świata. Chętnie podziękują swoim wyzwolicielom, dołączając do ich słusznej sprawy. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Leave the ritual in place, attempt to integrate the Dream Cult into our empire</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nie ingeruj w rytuał i spróbuj dołączyć Kult Snów do naszego imperium.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT_SUCCESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Cult of Dreams demonstrated a niche, but powerful branch of psionics that requires further study. The remaining cultists themselves offer to spread their teachings, but we may need to put limits on their access to psi-stones. It wouldn't do to have them sucking our valuable military assets into their shared dream realities via our enemies... Clearly, we will exploit this. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kult Snów wykorzystuje niszową, ale bardzo potężną dziedzinę psioniki, która wymaga dalszych badań. Pozostali kultyści sami zaoferowali przekazanie swoich nauk – musimy tylko ograniczyć im dostęp do kamieni psionicznych. Nie chcielibyśmy przecież, aby w obliczu wroga wciągnęli nasze cenne wojskowe zasoby do swoich krain współdzielonych snów... Z pewnością wykorzystamy ich odkrycie. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_RESULT_FAILURE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our diplomats attempted and failed to communicate with the cult, but their delusion has rendered them incapable of formulating rational thoughts. It is fruitless. Each moment we believed we'd made contact, another cultist would materialize with contradictory garbled thoughts. These inconsistencies continue to break holes in their reality. Their dream world is disintegrating. We tried, but after a while our interactions caused the whole colony to evaporate into the ether.  </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasi dyplomaci podjęli próbę nawiązania kontaktu z kultem, ale urojenia pozbawiły jego członków zdolności formułowania racjonalnych myśli. To bezcelowe. Za każdym razem, gdy wydaje nam się, że wreszcie udało nam się osiągnąć porozumienie, materializuje się kolejny kultysta ze splątanymi, sprzecznymi myślami. Te niespójności nieustannie dziurawią ich rzeczywistość. Ich świat snów ulega dezintegracji. Próbowaliśmy, ale po jakimś czasie nasze interakcje doprowadziły do całkowitego zaniknięcia kolonii.  </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Reunite the Dream cult with their Psynumbran heritage</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zjednocz Kult Snów z ich dziedzictwem Psynumbry.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Reuniting the Dream cult with their Psynumbran heritage...</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Jednoczymy Kult Snów z ich dziedzictwem Psynumbry...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_3_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">With a few secret assassinations and a chorus of constant fear, we were able to merge with the colony, reuniting them with this world, a world of pain. Those that remained were eager to be free of the fog of hope and joined us. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Dzięki kilku skrytym zabójstwom i nieustannej kaskadzie trwogi udało nam się połączyć z kolonią, włączając ją do tego świata – świata bólu. Ci, którzy przetrwali, byli chętni, by wyzwolić się z tumanu nadziei i zasilić nasze szeregi. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_4_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Consecrate the ritual, Celestian wisdom guides us</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Konsekruj rytuał, niech poprowadzi nas mądrość Niebian.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_4_START_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Our Star Guides stepped forward. They carefully consecrated the site. Slowly they engaged the colonists, but the Cultists remain strident and unwilling to change. They are gathering their forces and preparing for violence.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Nasze gwiazdy przewodnie ostrożnie poświęciły pomieszczenie. Powoli zaczęliśmy docierać do kolonistów, ale kultyści pozostali wrogo nastawieni i nieugięci. Zbierają swoje siły i przygotowują się do aktów przemocy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_4_CONTINUE_COMBAT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The Dream Colony can be saved, but to do so the elements of disharmony must be destroyed. Sadly, they insist on oblivion over obedience. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kolonię snów można ocalić, ale należy w tym celu zniszczyć elementy wprowadzające dysharmonię. Niestety kultyści wolą oddać się nieistnieniu niż okazać posłuszeństwo. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_4_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The last of the rebel cultists fell. Our Star Guides quickly reversed the effects of the psi-stone rituals. The colony materialized into the real world. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Poległ ostatni ze zbuntowanych kultystów. Nasze gwiazdy przewodnie szybko odwróciły efekty rytuału wykorzystującego kamienie psioniczne. Kolonia powróciła do realnego świata. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_5_TEXT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Search their logs, it must be reversible</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przeszukaj zapiski kultystów, aby znaleźć sposób na odwrócenie działania rytuału.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_5_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Searching the cultists' logs…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przeszukiwanie zapisków kultystów...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_5_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Disrupting the ritual proved to be a dangerous task. We followed the chaotic scribblings of their ritualistic confusion, carefully detangling the mental maze that created the intangible psionic Dream effect. Sounds and colors return to the colony as its people awaken from their slumber. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przerwanie rytuału okazało się niebezpiecznym zadaniem. Wykorzystując chaotyczne zapiski kultystów, ostrożnie rozplątaliśmy mentalny labirynt tworzący nieuchwytny efekt psionicznego snu. Kolonia odzyskała swoje dźwięki i kolory, a jej mieszkańcy wybudzili się ze snu. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_3_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Linking A.I.V.A. to our economics network…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Podłączamy SI do naszej sieci ekonomicznej...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">VALENTINE_MANOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_3_CHOICE_4_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tranferring A.I.V.A. to a new shell…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przenosimy SI do nowej powłoki...</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_DEAD_JUNGLE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_2_CHOICE_2_RESULT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Controlled burns are routine for the Prometheans. We cleared away the overgrowth in short order, and discovered evidence that the Growth must have deliberately barred this area to keep the Xenoplague from infecting the rest of the land. Without the barriers we must deal with Xenoplague. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Kontrolowane wypalanie jest rutynowym działaniem Prometejczyków. Błyskaiwcznie oczyściliśmy zarośla i odkryliśmy dowody, że Matecznik rozmyślnie zablokował ten obszar, aby powstrzymać Ksenozarazę przed opanowaniem reszty tej ziemi. Skoro tej bariery już nie ma, sami musimy sobie poradzić z Ksenozarazą. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">THE_COLONY_OF_DREAMS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">PHASE_4_CHOICE_2_IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Attempting to integrate the Dream Cult into our empire…</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Próbujemy włączyć Kult Snów do naszego imperium...</Data></Cell></Row></Table><WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><Unsynced/><Print><ValidPrinterInfo/><HorizontalResolution>600</HorizontalResolution><VerticalResolution>600</VerticalResolution></Print><Selected/><TopRowVisible>34</TopRowVisible><Panes><Pane><Number>3</Number><ActiveRow>43</ActiveRow><ActiveCol>10</ActiveCol></Pane></Panes><ProtectObjects>False</ProtectObjects><ProtectScenarios>False</ProtectScenarios></WorksheetOptions></Worksheet></Workbook>