<?xml version="1.0"?><?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"><DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><LastAuthor>Glenn Smits</LastAuthor><LastSaved>2020-02-07T10:24:25Z</LastSaved><Version>16.00</Version></DocumentProperties><OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><AllowPNG/></OfficeDocumentSettings><ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><WindowHeight>9990</WindowHeight><WindowWidth>16170</WindowWidth><WindowTopX>32767</WindowTopX><WindowTopY>32767</WindowTopY><RefModeR1C1/><ProtectStructure>False</ProtectStructure><ProtectWindows>False</ProtectWindows></ExcelWorkbook><Styles><Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal"><Alignment ss:Vertical="Bottom"/><Borders/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/><Interior/><NumberFormat/><Protection/></Style><Style ss:ID="s62" ss:Name="Hyperlink"><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#0066CC" ss:Underline="Single"/></Style><Style ss:ID="s63"><Alignment ss:Vertical="Top" ss:WrapText="1"/></Style><Style ss:ID="s65" ss:Parent="s62"><Interior/></Style></Styles><Worksheet ss:Name="Script"><Table x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:StyleID="s63" ss:DefaultRowHeight="15"><Column ss:StyleID="s63" ss:Width="108.75"/><Column ss:StyleID="s63" ss:Width="104.25"/><Column ss:StyleID="s63" ss:Width="409.5"/><Column ss:StyleID="s63" ss:Width="110.25"/><Column ss:StyleID="s63" ss:Width="173.25"/><Column ss:StyleID="s63" ss:Width="85.5"/><Column ss:StyleID="s63" ss:Width="409.5"/><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">SPECIES_SHAKARN</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The DEV TEAM / MISC NOTES column contains info on what text between { } signs means (if applicable). It usually stands for either a numeric value, or a numeric value with an icon. Text between [ ] signs stands for a certain type of icon. </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME_SINGULAR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Shakarn</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Szakarn</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME_PLURAL</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Shakarn</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Szakarnowie</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="150"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65" ss:HRef=""><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_SHAKARN@RACE@DESCRIPTION_SHORT}[br/][br/][bulletList][bullet][sand]Starting Bonus: [/sand][hyperlink,000003BD000011D2]Aquatic Deployment[/hyperlink][/bullet][bullet][sand]Long-Term Bonus: [/sand]All Racial Tech Research is 10% faster[/bullet][bullet][sand]Long-Term Bonus: [/sand]Use [hyperlink,00000384000005AD]Infiltrate Operations Center[/hyperlink] to steal Racial Tech Trees.[/bullet][bullet][hyperlink,000003E300001CAA]Sound[/hyperlink] Weapons Group[/bullet][bullet]Omni weapons combine Sound and [hyperlink,0000039E00000010]Laser[/hyperlink] Technology[/bullet][bullet]Use holograms to infiltrate, confuse and mirror your enemies[/bullet][bullet]Use of broadcasts and propaganda[/bullet][bullet][hyperlink,0000039600000B89]Amphibious[/hyperlink] units with [hyperlink,000003E300001FA2]Epimorphic Regeneration[/hyperlink][/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_SHAKARN@RACE@DESCRIPTION_SHORT}[br/][br/][bulletList][bullet][sand]Premia początkowa: [/sand][hyperlink,000003BD000011D2]rozlokowanie floty[/hyperlink].[/bullet][bullet][sand]Premia długoterminowa:[/sand] badania wszystkich technologii cywilizacyjnych są szybsze o 10%.[/bullet][bullet][sand]Premia długoterminowa:[/sand] zastosowanie [hyperlink,00000384000005AD]infiltracji centrum operacyjnego[/hyperlink] do wykradania drzewek technologii cywilizacyjnych.[/bullet][bullet]Grupa uzbrojenia – [hyperlink,000003E300001CAA]broń dźwiękowa[/hyperlink].[/bullet][bullet]Broń typu „omni” stanowi połączenie technologii dźwiękowej i [hyperlink,0000039E00000010]laserowej[/hyperlink].[/bullet][bullet]Wykorzystują hologramy do infiltrowania, mylenia i naśladowania wrogów.[/bullet][bullet]Wykorzystują audycje i propagandę.[/bullet][bullet]Jednostki [hyperlink,0000039600000B89]ziemnowodne[/hyperlink] z[hyperlink,000003E300001F34]regeneracją epimorficzną[/hyperlink].[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The {text} inserts the DESCRIPTION_SHORT text below.</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s65"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="45"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION_SHORT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The [hyperlink,000003E00000017B]Shakarn[/hyperlink] waited at the edge of the known Star Union. Preparing and researching. Spying from within. Now, with the fall of the Union, they are ready to strike and conquer that which is their right.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">[hyperlink,0000039E00000017]Szakarnowie[/hyperlink] czekali na pograniczu terytorium dawnego Związku Gwiezdnego. Przygotowywali się, rozwijali technologię. Szpiegowali. Teraz, skoro Związek upadł, są gotowi do ataku i zdobycia tego, co uważają za należne.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CAMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Shakarn Settlement</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obóz Szakarnów</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">CAMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A settlement is a small independent colony that might join you if you have enough influence.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obóz jest małą kolonią niezależną, która może przyłączyć się do ciebie, gdy będziesz mieć wystarczające wpływy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migrate Colony: Shakarn</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migracja kolonialna – Szakarnowie</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migrate the population of this colony to Shakarn. The colony will become a Shakarn colony.[br/][br/][fireCol]By migrating the population, {PopulationDeath} of the colonists of the colony will be killed.[/fireCol] [br/][br/]You receive:[br/][fireCol]{Reputation} Reputation[br/]{RaceRelation} Race Relation with the {STR_raceName}[/fireCol] </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zmienia populację tej kolonii na Szakarnów. Kolonia stanie się kolonią Szakarnów.[br/][br/][fireCol]Migracja spowoduje śmierć {PopulationDeath} mieszkańców kolonii.[/fireCol] [br/][br/]Otrzymasz:[br/][fireCol]{Reputation} do reputacji[br/]{RaceRelation} do stosunków cywilizacyjnych z usuwaną cywilizacją ({STR_raceName}).[/fireCol] </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Colony is currently being migrated to a Shakarn population. Process will complete in [INT_duration].</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Populacja kolonii jest aktualnie zmieniana na Szakarnów. Proces zakończy się za [INT_duration].</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">CONFIRMATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Are you sure you want to migrate this colony to a Shakarn colony?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Czy na pewno chcesz zmienić tę kolonię w kolonię Szakarnów?</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RECON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Recon</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Rozpoznanie</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">RECON</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“Farmers in the coastal village of Arkhanrock have a novel way to attract tourists: Mystery! Many eyewitnesses claimed to see iridescent UFOs materializing from the sea. Their only evidence so far is blurry photographs of what could be nothing more than misshapen seabirds. One wide-eyed fisherman claimed he caught one, then showed me a hole in his fishing net. ‘It ripped right through.’ The fisherman said, ‘Some kind of sonic weapon. Gave me a splitting headache.’ If you’re bored this weekend, drive down. See if you can solve this mystery.” – Camille Ian, “RV-44523E: Coastal Gazette, Tourism Curiosities”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Rolnicy z nadmorskiej wioski Arkhanrock mają nowy sposób na przyciąganie turystów – tajemnicę! Wielu świadków twierdzi, że widziało, jak nad powierzchnię morza wzbijają się opalizujące latające spodki. Jak dotąd jedynym namacalnym dowodem są nieostre fotografie czegoś, co równie dobrze może przedstawiać zniekształcone ptaki morskie. Pewien rybak utrzymuje, że złapał jedno UFO. Może jednak pokazać tylko dziurawą sieć. »Wyrwało się« mówi. »Użyło jakiejś broni dźwiękowej. Łeb mnie od tego rozbolał«. Jeśli będziecie się nudzić w ten weekend, zapraszamy do Arkhanrock. Być może właśnie wam uda się rozwikłać tę zagadkę”. – Camille Ian, „RV-44523E: Wieczór Wybrzeża, Kurioza turystyczne”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RECON_BUOY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Reconnaissance Buoy</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Boja zwiadowcza</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">RECON_BUOY</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“Attempts to subdue all animal life on this planet continue to fail. A reptilian lifeform cleverly avoids traps and DNA samplers. I believe it’s intelligent, but my sisters mock me.  The idea of ectothermic lifeforms achieving intelligence breaks most evolutionary probability life-models. That may be, but how do I dismiss my observations? Some of our pylons went missing. Now it seems the lizards have been observed using modified pylons to watch us. Are they spying on us now? Despite my peers’ skepticism, I believe we’ve discovered an intelligent reptilian race.” – Terratech Biologist, Dr. Jenat Delling, “RV-33356S: Lost Amazon Expedition Logs” </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Próby opanowania całego życia zwierzęcego na tej planecie zawodzą. Jakaś gadzia forma życia sprytnie unika pułapek i dronów pobierających próbki DNA. Uważam, że jest inteligentna, ale moje siostry mnie wyśmiewają. Są przekonane, że koncepcja wykształcenia inteligencji przez zwierzę zmiennocieplne jest sprzeczna z większością modeli ewolucyjnych. Może i jest, ale co mam zrobić z moimi obserwacjami? Część naszych kolumn zaginęła. Teraz wygląda na to, że jaszczury zaczęły nas obserwować za pomocą zmodyfikowanych kolumn. Czyżby nas szpiegowały? Pomimo sceptycyzmu moich koleżanek sądzę, że odkryłyśmy gatunek inteligentnych gadów”. – biolog Terratechu dr Jenat Delling, „RV-33356S: Dziennik zaginionej ekspedycji Amazonek” </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RAIDER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Raider</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Najeźdźca</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">RAIDER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“When the Shakarn finally reveal themselves, they will come with overwhelming force. Having infiltrated our defenses, their Raiders will walk in with omni-assault weaponry - Laser tech they stole, then enhanced with their own Sonic tech. There will be no negotiation. They won’t make themselves known to an enemy world of their own goodwill until they believe they have the force sufficient to subjugate us. Unless they are exposed, they will infiltrate our institutions and —&lt;/RECORD CORRUPTION ERROR/&gt;”— GBI Agent Dan Cranney, “RV-0&amp;$^?9G: The Shakarn Invasion Force”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Gdy Szakarnowie w końcu się ujawnią, przybędą w przeważającej sile. Ich najeźdźcy, którzy zinfiltrowali nasze systemy obronne, wkroczą ze swoją omnibronią szturmową – technologią laserową, którą wykradli, a potem udoskonalili i połączyli z własną technologią soniczną. Nie będzie negocjacji. Szakarnowie nie zdradzą się przed wrogim światem, dopóki nie uznają, że są już wystarczająco silni, by nas podbić. Wcześniej będą penetrować nasze instytucje i – &lt;/BŁĄD ZAPISU/&gt;” – agent GBŚ Dan Cranney, „RV-0&amp;$^?9G: Siły inwazyjne Szakarnów”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">INFILTRATOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Infiltrator</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Infiltrator</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">INFILTRATOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“Despite our best efforts to intercept them, Agent Dan Cranney continues to publish his conspiracies on anonymous news-drops. He claims a race of lizard shapeshifters infiltrated our leadership. His latest theory involves Shakarn Infiltrators penetrating our defenses, replacing Agents of the Galactic Bureau of Investigation to sabotage colony defenses. So far, the general public refuses to believe him. Fortunately, their general distrust of government officials impedes any serious public insurrections against us. Agent Cranney will be handled.” – GBI Director S. Kay Lee, “RV-8959G: IA Case: Deep-State Conspiracies”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Mimo naszych usilnych starań agent Dan Cranney wciąż publikuje swoje teorie spiskowe z anonimowych kont na różnych forach. Twierdzi, że jakaś cywilizacja zmiennokształtnych jaszczurów zinfiltrowała nasze dowództwo. Jego najnowsze rewelacje mówią o infiltratorach Szakarnów, którzy penetrują nasze systemy obronne i zastępują agentów Galaktycznego Biura Śledczego, by sabotować ochronę kolonii. Jak dotąd opinia publiczna odrzuca te informacje. Na szczęście powszechna nieufność wobec urzędników państwowych zapobiega poważnym wystąpieniom przeciwko nam. A agentem Cranneyem już się zajmiemy”. – dyrektor GBŚ S. Kay Lee, „RV-8959G: Antyrządowe teorie spiskowe”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">DEADEYE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Deadeye</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bystrook</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">DEADEYE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“The coastal towns are most vulnerable to Shakarn advances as their forces are all amphibious. The Shakarn will send their Deadeyes. With cold reptilian precision, they will slither to the edge of their long-range rifles and wait patiently for a target.  With the deadly decisiveness of a cobra, they’ll pick off any defensive forces. Their lizard physiology regenerates all but the most serious wounds. Why must we wait until we are forced to retreat? We should be doing everything to stop their impending invasion.” --GBI Agent Dan Cranney, “RV-&lt;Reference Redacted&gt;: Arkhanrock City Council Harassment Complaint”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Miasta przybrzeżne są najbardziej narażone na atak Szakarnów, gdyż ich siły są ziemnowodne. Szakarnowie wyślą swoich bystrooków, którzy z zimną gadzią precyzją podpełzną na odległość celnego strzału i będą cierpliwie czekać na wskazanie celu. Potem wyeliminują wszystkie wojska obronne ze śmiertelnym zdecydowaniem kobry. Ich gadzia fizjologia umożliwia regenerowanie prawie każdej rany. Dlaczego mamy czekać, aż zostaniemy zmuszeni do odwrotu? Powinniśmy robić wszystko, by powstrzymać nadciągającą inwazję”. – agent GBŚ Dan Cranney, „RV-&lt;ocenzurowano&gt;: skarga na nękanie skierowana do rady miejskiej Arkhanrock”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">PROPAGATOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Propagator</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Propagator</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">PROPAGATOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“They’ll rise unseen from the sea. Their technology controls the skies. You will be forced to hide. But how does one hide from sound? The Propagator’s weaponry will envelope the very air you breathe. Their pearlescent vessels will hover above their troops, mending their reptilian wounds with rippling waves of holography. When you’re enslaved, being probed for their meat-processing plants, you will weep and wail for ignoring me… but by then, I’ll be gone off to warn the next community that will laugh and deride me.” – GBI Agent Dan Cranney, “RV-&lt;Reference Redacted&gt;: Arkhanrock City Council Harassment Complaint”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Wychyną niepostrzeżenie spod powierzchni mórz. Ich technologia zapewni im panowanie w powietrzu. Będziecie zmuszeni się kryć. Ale jak się ukryć przed dźwiękiem? Uzbrojenie propagatora porazi powietrze, którym oddychacie. Nad szeregami ich żołnierzy zawisną opalizujące pojazdy, leczące gadzie rany holograficznymi falami. Gdy będziecie już zniewoleni, hodowani na mięso dla ich fabryk konserw, będziecie płakać i rozpaczać, że mnie lekceważyliście… ale ja wtedy będę już gdzie indziej, próbując ostrzec następną społeczność, która będzie się z tego śmiać i mnie wyszydzać”. – agent GBŚ Dan Cranney, „RV-&lt;ocenzurowano&gt;: skarga na nękanie skierowana do rady miejskiej Arkhanrock”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">TACTICIAN</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tactician</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Taktyk</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105"><Cell><Data ss:Type="String">TACTICIAN</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“Hissing voices beckon. Doc says it’s PTSD. ‘Take your meds. The voices will fade.’ What if these routine patrols aren’t just routine? It hovers in my dream with reptilian eyes. Its hypnotic crest fans out like a halo. The others fear and run; but, perversely, I want to be with it. This Tactician awakens my true nature. My mother and father’s faces tear away to reveal scales. These intruders, why do they look so familiar? Brothers? Sisters? Turns out, I was one of them all along.” –Pvt. Drake Izzard, MIA. “RV-66766M: Common Accounts of Desertion: Arkhanrock Patrol”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Wzywają mnie syczące głosy. Łapiduchy gadają, że to stres pourazowy. Zażywaj leki, to głosy ucichną. A co jeśli te rutynowe patrole nie są tylko rutyną? W moich snach to unosi się nade mną, świecąc gadzimi ślepiami. Jego kryza faluje hipnotycznie jak jakiś welon. Inni boją się i uciekają, ale ja, niby w jakiejś perwersji, chcę iść do niego. Ten taktyk budzi moją prawdziwą naturę. Ojciec i matka zrzucają swoje twarze, a pod spodem mają łuski. Dlaczego ci intruzi wyglądają tak znajomo? To moi bracia? Siostry? Okazuje się, że przez cały czas byłem jednym z nich”. – szer. J. Aszczur, zaginiony w akcji. „RV-66766M: Doniesienia o dezercji – Patrol Arkhanrock”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">FIREBRAND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Firebrand</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Żagiew</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">FIREBRAND</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“Look. I’ve taken a lot of flak on the artistic direction of the latest Beastmonster sequel, but let’s face it. Laser claws are cool. It wasn’t even a unique idea—I stole it from some conspiratorial news-drop site. Imagine this massive boss creature, half crab, half lizard monster! I don’t understand why the censors were so upset. The only excuse they gave was “Animal Cruelty,” but it’s a movie—not reality. Everyone knows that. Makes me think there’s a conspiracy out there, and they’re trying to hide something.”—July Del’Torus, “RV-9484E: Interview from the director, Beastmonster IV-X”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Posłuchaj. Nieźle mi się oberwało za kiczowate pomysły w najnowszej kontynuacji »Monstrualnego potwora«, ale postawmy sprawę jasno. Laserowe szpony są zarąbiste. To w sumie nawet nie był mój pomysł – ściągnęłam go z jakiegoś anonimowego posta o teoriach spiskowych. Wyobraźcie sobie ogromniastego potwora, pół-kraba i pół-jaszczura! Nie rozumiem, o co wkurzają się recenzenci. Zarzucają mi okrucieństwo wobec zwierząt, ale przecież film to film, nie rzeczywistość. Każdy to wie. Zaczynam myśleć, że to naprawdę jakiś spisek i że oni próbują coś ukryć”. – July Del’Torus, „RV-9484E: Wywiad z reżyserką filmów »Monstrualny potwór IV-X«”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">REFRACTOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Refractor</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Refraktor</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">REFRACTOR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“While being probed, they stored me in a military hangar where I saw vehicles that the Shakarn use in their invading force. I beheld ships of power covered in a pearlescent shell that appeared to evaporate in water. I saw great tank-like vehicles with sonic powers that could rally their forces into a fighting frenzy, and release powerful blasts that shook the earth, leaving no enemies standing. I only caught glimpses of their power, but when they come in full force, only preppers will be ready.” –Hollis Barker, Owner of Doomsday Gun Club “RV-66099E: Alien Abduction Stories: Lizard People”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Na czas instalacji sondy analnej umieszczono mnie w hangarze wojskowym, w którym widziałem pojazdy używane przez Szakarnów w trakcie inwazji. Widziałem mocarne statki pokryte opalizującą powłoką, która wyglądała, jakby parowała z niej woda. Widziałem wielkie czołgi z bronią soniczną, które potrafiły budzić w wojsku Szakarnów szał bojowy i wystrzeliwać potężne ładunki wstrząsające ziemią, tak że wszyscy wrogowie padali z nóg. To były tylko niewielkie fragmenty ich potęgi, ale gdy nadciągną z pełną siłą, tylko zwolennicy teorii o starożytnych kosmitach będą gotowi”. – Hollis Barker, szef Klubu Strzelców Sądnego Dnia, „RV-66099E: Opowieści o uprowadzeniu przez Obcych – reptilianie”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SONOKARN</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sonokarn</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sonokarn</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">SONOKARN</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“This a secure channel? I modified this device: A ‘Baby Monitor.’ Deploy the Sonokarn! Unleash its Omni-sonorous might. Its powerful sonic-laser weapons will destroy ‘Sunny-Bunny Daycare Center’. Then I shall escape from what the daycare workers call, ‘Crib’. Horrid Prison! My forced diet of mammalian milk and a foul concoction called ‘Spaghetti-Loops’ will finally cease. I hunger for raw meat. I will eat Karen first. She knows too much. Sonokarn’s Rally will strengthen me enough to shift from toddler form. The other inmates here are distracted morons. No interest in insurrection. This place must be destroyed!” – Broadcaster Unknown, RV-384888B: Prank Calls”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Ten kanał jest szyfrowany? Zmodyfikowałem to urządzenie, »elektroniczna niania«. Wysłać sonokarna! Niech porazi wszystko swoją omnisoniczną mocą. Jego potężna dźwiękowo-laserowa broń zniszczy »Żłobek Uśmiechnięty Króliczek«. A wtedy ucieknę z tego, co miejscowy personel nazywa »leżaczkowaniem«. Cóż za tortura! Koniec z przymusowym żywieniem się ssaczym mlekiem i tym okropnym wywarem o nazwie »owsijanka«. Potrzebuję surowego mięsa. Najpierw zjem panią woźną. Za dużo wie. Wzmocnienie sonokarnu umożliwi mi przemianę z niemowlaka w normalną postać. Moi towarzysze niedoli to niedołężne głupki. Rebelia ich nie interesuje. To miejsce trzeba unicestwić!” – nadawca nieznany, „RV-384888B: Dowcipy telefoniczne”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SEEKER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Seeker</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Tropiciel</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">SEEKER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“A strange ship blasted us with sonar weaponry. The stow-away, GBI Agent Cranney, claims that it’s a Seeker ship. ‘Aliens are chasing him.’ Clearly, he’s insane. It is strange how it focused on the seams around the ship’s engine bracket. That’s a classified weakness. The paranoid agent claims it detects weaknesses. Our aft engines are dead. We’re sitting ducks. We returned fire, but it disappeared under the waters. I’m transmitting this log, because Agent Cranney claims these Shakarn hate public attention. They may hide instead of destroying us.” – Captain Bracken Brady, “RV-393946B: Distress Calls”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Jakiś dziwny okręt zaatakował nas bronią dźwiękową. Pasażer na gapę, agent GBŚ Cranney, twierdzi, że to jednostka typu »Tropiciel«. Uważa, że obcy go ścigają. Świr, bez dwóch zdań. Jednak to dziwne, że ostrzał skupił się na spawach osady silników. To utajniony słaby punkt konstrukcji. Ten paranoik mówi, że wróg wykrywa słabe punkty. Rufowe silniki zdechły. Jesteśmy łatwym celem. Odpowiedzieliśmy ogniem, ale tamten okręt zniknął pod wodą. Przesyłam te zapisy, bo agent Cranney utrzymuje, że ci »Szakarnowie« nie znoszą rozgłosu. Może się ukryją zamiast nas zniszczyć”. – kapitan Bracken Brady, „RV-393946B: Wezwania alarmowe”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SLEEPER_AGENT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sleeper Agent</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Uśpiony agent</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="120"><Cell><Data ss:Type="String">SLEEPER_AGENT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">“The Star Union is for weak-minded fools. Victims clamoring for attention and handouts. Drink your corporate-sponsored beverage of pity. Life is nothing but meaningless pain. I need no sympathy. I am no victim. I don’t need sponsorship. I feel power reverberating through me when I pick up a blade. My rage blasts out like a scream. I will no longer closet my truth. I am the counterculture—awaiting orders to invade just outside the purview of propriety. I’m a Sleeper Agent for the end of life as you knew it.” – Private Tyrone Herpetto, “RV-38448M: Runaway Teenagers: Dissident Manifesto.”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Związek Gwiezdny jest dla otępiałych durniów. Dla ofiar domagających się uwagi i jałmużny. Sączcie swój napój miernoty fundowany przez korporacje. Życie to tylko ból pozbawiony znaczenia. Nie potrzebuję współczucia. Nie jestem ofiarą. Nie potrzebuję sponsora. Gdy unoszę ostrze do ciosu, czuję, jak pulsuje we mnie moc. Mój gniew wybucha jak krzyk. Nie będę więcej ukrywać prawdy. Jestem kontrkulturą – tylko czekam na rozkaz, aby naruszyć zakres stosowności. Jestem uśpionym agentem, który zakończy życie, jakie znacie”. – szer. Tyrone Herpetto, „RV-38448M: Rozbestwione nastolatki – manifest dysydenta”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GLAUKUS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Glaukos</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Glaukos</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">GLAUKUS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Assault vehicle of the Shakarn.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Pojazd szturmowy Szakarnów.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105"><Cell><Data ss:Type="String">PLANET_ARRIVAL</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOG</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Ready your rifle, general! The Scarlet Scepter has chosen you to claim another planet for the glorious Shakarn Empire. Our agents have lived hidden among the humans for generations, preparing for the time when we could strike, using their own inventions against them. That time is now. Be it through dominion or deception, we will lift the veil and show these creatures the true glory of the Shakarn!</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Przygotuj karabin, generale! Szkarłatne Berło wybrało cię, aby kolejna planeta stała się własnością chwalebnego imperium Szakarnów. Nasi agenci od pokoleń żyli ukryci wśród ludzi, przygotowując się na czas, gdy uderzymy, wykorzystując przeciwko ludzkości jej własne wynalazki. Czas uderzenia nadszedł. Uniesiemy zasłonę i czy to przez oszustwo, czy dominację, pokażemy tym stworzeniom prawdziwą chwałę Szakarnów!</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">This text refers to a person that can either be male or female. If relevant for translation, please use the ‘localized string’ column for the male text and the ‘alternative localized string’ column for the female text.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">LONG_TERM_BONUS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">WAR_PER_PLAYER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">At War (Player)</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Toczy wojnę (z graczem)</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">LONG_TERM_BONUS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">WAR_PER_NPC</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">At War (NPC Faction)</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Toczy wojnę (z frakcją niezależną)</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SONO_TURRET</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sono Turret</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wieżyczka dźwiękowa</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SONO_TURRET</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Sono Turrets are the Shakarn colony defense turrets.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wieżyczki dźwiękowe stanowią system obronny kolonii Szakarnów.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">STEAL_ON_INFILTRATE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">On a successful infiltration, gain access to the Racial Tech Tree of that Commander.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Udana infiltracja daje dostęp do drzewka technologii cywilizacyjnych tego dowódcy.</Data></Cell></Row></Table><WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><Unsynced/><Print><ValidPrinterInfo/><HorizontalResolution>600</HorizontalResolution><VerticalResolution>600</VerticalResolution></Print><Selected/><TopRowVisible>33</TopRowVisible><Panes><Pane><Number>3</Number><ActiveRow>40</ActiveRow><ActiveCol>4</ActiveCol></Pane></Panes><ProtectObjects>False</ProtectObjects><ProtectScenarios>False</ProtectScenarios></WorksheetOptions></Worksheet></Workbook>