<?xml version="1.0"?><?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"><DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><LastAuthor>Djurre van Dijk</LastAuthor><Created>2019-05-06T09:39:59Z</Created><LastSaved>2019-05-06T09:39:59Z</LastSaved><Version>16.00</Version></DocumentProperties><OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office"><AllowPNG/></OfficeDocumentSettings><ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><WindowHeight>9750</WindowHeight><WindowWidth>13170</WindowWidth><WindowTopX>32767</WindowTopX><WindowTopY>32767</WindowTopY><RefModeR1C1/><ProtectStructure>False</ProtectStructure><ProtectWindows>False</ProtectWindows></ExcelWorkbook><Styles><Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal"><Alignment ss:Vertical="Bottom"/><Borders/><Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/><Interior/><NumberFormat/><Protection/></Style><Style ss:ID="s62"><Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/></Style><Style ss:ID="s63"><Alignment ss:Vertical="Top"/></Style><Style ss:ID="s64"><Alignment ss:Vertical="Top" ss:WrapText="1"/></Style></Styles><Worksheet ss:Name="Script"><Table x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:DefaultRowHeight="14.4375"><Column ss:Width="106.5"/><Column ss:Width="102"/><Column ss:StyleID="s62" ss:Width="285.75"/><Column ss:Width="144.75"/><Column ss:Width="165.75"/><Column ss:Width="117.75"/><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="115.3125"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SPECIES_SYNDICATE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s64"/><Cell ss:StyleID="s63"/><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">The DEV TEAM / MISC NOTES column contains info on what text between { } signs means (if applicable). It usually stands for either a numeric value, or a numeric value with an icon. Text between [ ] signs stands for a certain type of icon. </Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE LOCALIZED STRING</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">RUNNER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Runner</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Kurier</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="150"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">RUNNER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“With anti-gravity boots, a scout like me can earn a decent wage in the service of the family. I try to steer clear of conflicts. I’ve no gift for Psi-tech. I don’t have the tech for heavy battles, but what’s the harm in sharing a little information for the thrill of speeding over water and land alike? Slavery. Corruption. Smuggling. Sure, the Syndicate has its questionable parts, but what doesn’t have its questionable parts these days?  We do what we can to survive. It beats starving. It’s a living.”—Manti Yed, “RV-00098A: Come Fly with the Runners”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Dzięki butom antygrawitacyjnym zwiadowca taki jak ja może nieźle zarobić, służąc rodzinie. Staram się trzymać z dala od konfliktów. Nie mam daru korzystania z technologii psionicznych. Nie mam potężnego wyposażenia bojowego, ale cóż jest złego w śmiganiu nad wodą i lądem, i zdobywaniu informacji? Niewolnictwo. Korupcja. Przemyt. Oczywiście Syndykat ma swoje ciemne sprawki, ale kto ich nie ma w dzisiejszych czasach? Robimy, co się da, by przetrwać. To lepsze niż śmierć głodowa. To życie” – Manti Yed, „RV-00098A – Leć z kurierami”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">INDENTURED</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Indentured</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Ofiarny</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">INDENTURED</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“The Narkuu Family purchased my family’s debt. It originated from my great grandfather. When he failed to profit from the venture, the debts fell into collection for up to five generations. That’s the terms. I pay it off through indentured servitude. I do what they want. Fight or die. I belong to the owner. Many folks lost their livelihoods when the bloody Star Union crashed. I don’t blame anybody really. I live, many didn’t survive. So that’s that. I’ll do whatever it takes to pay down the principal—even wield a gun.”—Xircon Marq, “RV-3499F: Memoir of one Indentured”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Rodzina Narkuu wykupiła mój rodzinny dług, pochodzący jeszcze z czasów pradziadka. Gdy pewne przedsięwzięcie nie przyniosło mu zysku, nie mógł uregulować zobowiązań, które ciążą na nas już od pięciu pokoleń. Warunki są następujące – spłacam dług poprzez ofiarną służbę. Zrobię wszystko, czego chcą. Będę walczyć lub zginę. Należę do właściciela długu. Mnóstwo ludzi straciło środki utrzymania, gdy ten cholerny Związek Gwiezdny się rozpadł. Tak naprawdę nikogo nie winię. Żyję, gdy wielu zginęło. I tyle. Zrobię wszystko, co będzie potrzebne, by spłacić zadłużenie, z mokrą robotą włącznie” – Xircon Marq, „RV-3499F – Wspomnienia pewnego ofiarnego”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ENFORCER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Enforcer</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Egzekutor</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ENFORCER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“The protestors were fools. Syndicate noble-merchants all have money and power. A bunch of shouting people won’t change that. Who fights the Syndicate Enforcers expecting to get away without some kind of injury? Each punch with their Psi-powered gauntlet is the equivalent force of being beaten by an angry mob. Their Psi-tech weaponry can create shields and if things get out of control, inflicts crippling wounds on the unruliest dissidents. In the Syndicate, if you want a long life, you should lay low, keep quiet, and obey.”—Nozefur Aatu, Propagandist, “RV-9527H: Revisions of Syndicate History”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Protestujący to głupcy. Szlachetni kupcy Syndykatu mają wszystkie pieniądze i całą władzę. Banda krzykaczy tego nie zmieni. Czy ktoś, kto walczy z egzekutorami Syndykatu, może liczyć na to, że wyjdzie z tego cało? Każdy cios wzmocnionej psionicznie rękawicy równa się pobiciu przez wściekły tłum. Ich psioniczne wyposażenie może wytwarzać tarcze, a jeśli sprawy wymkną się spod kontroli, poważnie okaleczać najbardziej niesfornych dysydentów. Jeśli pragniesz długiego życia w Syndykacie, trzymasz głowę nisko, milczysz i wykonujesz polecenia” – propagandysta Nozefur Aatu, „RV-9527H – Rewizja historii Syndykatu”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">OVERSEER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Overseer</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Nadzorca</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="180"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">OVERSEER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“If I had to choose order or profits, I’d choose profits. Profitability is paramount. Order is something you purchase with sufficient profit. As an Overseer, I can unlock a man’s profitability. Developers, engineers and tech workers are paid to do their job, but even the best worker is but a resource to be used. Their lives don’t matter unless they produce a profit. It is the nature of the common worker to be undisciplined. With the Psi-tech powers I’ve mastered, I inspire discipline. Indentured are my best tools. For me, they fight even when exhausted.”—Valorix S’nau, “RV-9000F: Horde Management”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Gdybym miał wybierać – porządek czy zysk, wybrałbym zysk. Dochodowość jest najważniejsza. Porządek jest czymś, co kupuje się przy odpowiednim poziomie zysku. Jako nadzorca potrafię uwolnić dochodowość w człowieku. Producenci, inżynierowie i technicy są opłacani za swoją pracę, lecz nawet najlepszy pracownik jest tylko zasobem do wykorzystania. Jego życie nie znaczy nic, jeśli nie generuje zysku. Brak zdyscyplinowania jest naturą zwykłego robotnika. Dzięki mocom psionicznym, które opanowałem, zaprowadzam dyscyplinę. Moimi najlepszymi narzędziami są ofiarni. Walczą dla mnie nawet wtedy, gdy są wyczerpani” – Valorix S’nau, „RV-9000F – Zarządzanie hordą”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">GUILD_ASSASSIN</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Guild Assassin</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Zabójca cechowy</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="180"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">GUILD_ASSASSIN</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“My skillset is purchased to maintain decorum in the highest echelons of the Syndicate aristocracy. The rich and powerful must always appear to have control, following their own exclusive code of dignity. They abhor open acts of aggression, demanding balance and stability. If one gains too much power too quickly, gives too generous a gift, threatens the wrong house, or even marries the wrong person, they risk discrete and decisive assassination. It’s the assassin’s guild that is entrusted with deadly secrets and weaknesses to sabotage even the most powerful enemies. Knowledge truly is power.”—Sir Hao Pearce, “RV-88434A, Assassin’s Credo”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Moje talenty są kupowane przez najwyższe rangi arystokracji Syndykatu, które chcą zachowywać pozory. Ludzie bogaci i wpływowi muszą zawsze wyglądać tak, jakby kontrolowali wszystko, przestrzegając swojego elitarnego kodeksu honorowego. Czują wstręt do jawnych aktów przemocy, domagają się równowagi i stabilności. Jeśli ktoś zbyt szybko urasta w potęgę, wręcza zbyt hojne dary, grozi niewłaściwemu rodowi albo nawet poślubia nieodpowiednią osobę, ryzykuje dyskretną i nieuchronną śmierć. Cechowi zabójców zdradza się śmiercionośne tajemnice i słabości, aby mogli oni zaszkodzić nawet najpotężniejszym wrogom. Wiedza to prawdziwa potęga” – sir Hao Pearce, „RV-88434A – Kredo zabójcy”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">MIRAGE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Mirage</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Miraż</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="180"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">MIRAGE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“As we traveled closer to our destination, the road just seemed to disappear. Out of the obstacles came brigands demanding a tribute. They accomplished their trickery using a strange aircraft that could project mental images to confuse and disorient the caravan guardians. I didn’t understand at the time, but rogue agents had commandeered a Syndicate Mirage aircraft, using it to blast us with psionic energy. I lost track of the caravan as a wave of mind-bending energy convinced me I was being attacked by a giant muffin. I now realize that I was hallucinating.”—Mah Reg’Nib, “RV-8576X: Syndication Vindication”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Gdy zbliżyliśmy się do celu naszej podróży, wydało nam się, że droga znikła. Spomiędzy przeszkód wyłonili się żądający opłaty łotrzy. Swoją sztuczkę wykonali dzięki dziwnemu pojazdowi latającemu, który emitował mentalne obrazy mające na celu dezorientowanie strażników karawan. Wtedy tego nie rozumiałem, ale potem okazało się, że wyjęci spod prawa agenci przejęli miraż Syndykatu i ostrzelali nas energią psioniczną. Gdy omiotła mnie wypaczająca umysł fala, straciłem z oczu karawanę i wydawało mi się, że atakuje mnie olbrzymia kokosanka. Dopiero teraz zdaję sobie sprawę z tego, że to była halucynacja” – Mah Reg’Nib, „RV-8576X – Rewindykacja Syndykatu”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">WRAITH</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Wraith</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Widmo</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">WRAITH</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“As the enraged mob rushed the palace gates, a Syndicate Wraith tank materialized in their midst.  All around it, angry people fell, clawing their skulls. The tank’s gun rippled with a cone of destructive mind-altering energy.  Hundreds of civilians collapsed. The tank’s gravity engines crushed any obstacle caught beneath it. Those with sense ran for their lives. It seems cruel to inflict so many civilian casualties. If they survived, they would have brain damage. We should acknowledge this as a feature. Brain damage pacifies dissident civilians.”—Su Mon Li, Syndicate Subjugator, “RV-5699M: Maximum Effectiveness &amp; Order”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Gdy wściekły tłum ruszył ku pałacowej bramie, w samym jego środku zmaterializował się czołg Syndykatu klasy «Widmo». Wokół niego rozwścieczeni ludzie padali na ziemię, łapiąc się za głowy. Działo czołgu wystrzeliło stożek niszczycielskiej energii modyfikującej umysł. Padły setki cywili. Silniki grawitacyjne czołgu miażdżyły wszystkie przeszkody, które dostały się pod maszynę. Ludzie, którzy jeszcze nie postradali rozumu, ratowali się ucieczką. Powodowanie tylu ofiar wśród cywili może wydawać się okrutne. Gdyby przeżyli, doznaliby udaru mózgu. Powinniśmy uznać to za korzystną funkcję. Udar mózgu znakomicie uspokaja dysydentów” – Su Mon Li, władyka Syndykatu, „RV-5699M – Maksymalna skuteczność i porządek”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SENTINEL</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Sentinel</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Wartownik</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="180"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SENTINEL</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“You don’t just walk into a Syndicate Vault and help yourself with their most precious treasures. This is no market place. We’ve been assigned to infiltrate the most complex security in the known universe. Proximity quantum phase locks, psi-tech mind scramblers, and holographic portals are standard issue, but the most terrible is the Syndicate Sentinel. It floats high, with a full 360 degrees defensive overwatch. It can phase into and out of locations with ease. Armed with a heavy pulse cannon and pulse lance, the Syndicate executes justice with impunity.”—Chemish Abbadon, “RV-6554F: Escapades in Stealth”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Nie można tak po prostu wejść do skarbca Syndykatu i uraczyć się najcenniejszymi skarbami. To nie jest sklep. Przydzielono nam zadanie spenetrowania najbardziej złożonego systemu bezpieczeństwa w znanym wszechświecie. Kwantowo-fazowe zamki zbliżeniowe, psioniczne zakłócacze umysłu i portale holograficzne to wszystko standard. Najgorszy jest wartownik Syndykatu. Unosi się wysoko i ma 360-stopniowe pole widzenia. Potrafi z łatwością przefazować się w dowolne miejsce i z powrotem. Jego uzbrojenie to ciężkie działko impulsowe i lanca impulsowa. Syndykat egzekwuje sprawiedliwość bezzwłocznie” – Chemish Abbadon, „RV-6554F – Eskapady w ukryciu”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SUBJUGATOR</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Subjugator</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Władyka</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="195"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">SUBJUGATOR</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“I was supposed to clean Subjugator Toh-Toh’s hoverchair while he got a snack. Maybe it’s my bad luck, but the chair floated up and the Psionic control orbs activated. Poor Toh-Toh came running just as the Psi-tech repeaters suddenly started firing. More than meatballs and marinara sauce splattered everywhere. I’d seen the Reanimation Collars completely revive a fallen Indentured, so I tried to use it on Toh-Toh’s remains, but I mistakenly pressed the Agony Field projector. The hangar guards around the chair screamed, blood spurted from their eyes. It only got worse from there.”[br/]—Mah Reg’Nib, “RV-8577X: Syndication Vindication[br/]</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Miałem oczyścić latający fotel władyki Toh-Toha, gdy on udał się coś przekąsić. Może to mój pech, ale fotel uniósł się w górę i aktywował kule kontroli psionicznej. Gdy samopowtarzalne karabiny psioniczne otworzyły ogień, biedny Toh-Toh wpadł biegiem do sali z talerzem w ręku. Wokół rozprysły się klopsiki, sos marinara… i coś jeszcze. Widziałem kiedyś, jak kołnierz reanimacyjny wskrzesza poległego ofiarnego, więc spróbowałem użyć go na szczątkach Toh-Toha. Niestety przez pomyłkę nacisnąłem włącznik projektora pola agonii. Strażnicy hangaru zgromadzeni wokół fotela zaczęli wrzeszczeć, a z oczu trysnęła im krew. A potem było już tylko gorzej”.[br/] Mah Reg’Nib, „RV-8577X – Rewindykacja Syndykatu[br/]</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ZENITH</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Zenith</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Zenit</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">ZENITH</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“Although it looks spacious, much of the Zenith’s hold space is occupied with Psi-tech powerpacks to charge its Pulse Turrets. The whole bow of this floating warship conceals the huge Cataclysm Cannon.  Forget about cover if that hidden cannon is ever discharged at you. It is often documented how Syndicate troops seem to have high morale as the monstrous cannon rolls by. Even the look of it instills a profound sense of confidence.”—Mah Reg’Nib, “RV-8578X: Syndication Vindication</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Choć zenit wygląda na pojemny wehikuł, większość miejsca w jego ładowniach przeznaczono na psioniczne baterie energetyczne do ładowania wieżyczek impulsowych. Cały dziób tego latającego okrętu zajmuje ogromna wyrzutnia kataklizmów. Jeśli w ciebie wystrzeli, możesz zapomnieć o kryciu się. Często obserwowano, że żołnierze Syndykatu mają z miejsca wyższe morale, gdy to potworne działo wkracza na pole bitwy. Nic dziwnego – sam jego wygląd emanuje niewzruszoną pewnością siebie” – Mah Reg’Nib, „RV-8578X – Rewindykacja Syndykatu</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">GUILD_CRUISER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Guild Cruiser</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">Krążownik cechowy</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">GUILD_CRUISER</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“I knew entering Syndicate waters would be risky. These masters of surveillance intercepted us with a blockade of Guild Cruisers. Captain Televant tried claiming diplomatic immunity. They trained their Pulse Repeaters on our ship and explained that by entering their domain, we had joined the Guild. They demanded we pay dues for the ‘benefit’ of membership. I tried to explain that losing half our cargo was cheaper than our lives. The Captain tried to bargain… quite aggressively. That’s when he ‘fell’ into the sea. I was promoted by the Syndicate to captain.”—Captain Lars Sitwell, “RV-44499D: Trade Routes”</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">„Wiedziałem, że wpływanie na wody Syndykatu będzie ryzykowne. Mistrzowie wywiadu przechwycili nas za pomocą blokady składającej się z krążowników cechowych. Kapitan Televant próbował powoływać się na immunitet dyplomatyczny, oni zaś w odpowiedzi skierowali swoje samopowtarzalne działa impulsowe na nasz statek i stwierdzili, że wkraczając na ich teren, wstąpiliśmy do cechu. Zażądali opłaty za «przywileje» członkowskie. Chciałem wyjaśnić kapitanowi, że utrata połowy ładunku jest mniej dotkliwa niż utrata życia, on jednak postanowił się targować… i to dość agresywnie. Potem «wypadł» za burtę. Syndykat mianował nowym kapitanem mnie” – kapitan Lars Sitwell, „RV-44499D – Szlaki handlowe”</Data></Cell><Cell ss:Index="7" ss:StyleID="s63"/><Cell ss:StyleID="s63"/></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HOVERBIKE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">Hoverbike</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Śmigocykl</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0" ss:StyleID="s62"><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">HOVERBIKE</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">“The Hoverbike whizzed smoothly across the Pitted Plains. The psion-pistons kept the light craft anticipating and correcting for any uneven impediments in my path. I knew I’d have to get to the slave auction before Toh-Toh or my true love would spend the rest of her days in his slave collar. I zipped up to the auction block just in time to place the winning bid and declare my love for Lol Inx Ahn Kah by attaching my own slave collar to her. #BestWifeEver”—Tor Val Lor Dok, “RV-10053E: True Syndicate Romance”</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">„Śmigocykl mknął gładko przez Nierówną Równinę. Amortyzatory psioniczne utrzymywały lekką maszynę stabilnie, prognozując przeszkody na drodze i odpowiednio korygując lot. Wiedziałem, że muszę dotrzeć na aukcję niewolników przed Toh-Tohem albo moja wielka miłość założy niewolniczą obroże na resztę życia. Dotarłem do bloku aukcyjnego w samą porę, by wygrać licytację, i obwieściłem światu moją miłość do Lol Inx Ahn Kah, zakładając jej moją własną niewolniczą obrożę. #LowciamNaZawsze” – Tor Val Lor Dok, „RV-10053E – Prawdziwy romans w Syndykacie”</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SUPPRESSOR_TOWER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Suppressor Tower</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wieżyczka eliminacyjna</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">SUPPRESSOR_TOWER</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Suppressor towers are the Syndicate defense turrets.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Wieżyczki eliminacyjne są strukturami obronnymi Syndykatu.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">PLANET_ARRIVAL</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">LOG</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Salutations, scion of the Syndicate. Your ancestors led the earliest conquest of space, gathering fortunes and establishing aristocratic houses across the galaxy. Despite having to submit to the Star Union, wealth, influence and a caste of servants have followed your houses to this day. Nobility brings obligations - don’t let the collapse of the Union turn you into a petty robber baron. Restore this planet to civilization. </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Bądź pozdrowiony, potomku Syndykatu. U zarania dziejów twoi przodkowie dokonywali podboju kosmosu, gromadząc majątki i zakładając arystokratyczne rody w całej galaktyce. Mimo poddania się Związkowi Gwiezdnemu do dziś cieszą się bogactwem, wpływami i gromadą wiernych sług. Szlachectwo zobowiązuje – nie pozwól, by upadek Związku zmienił cię w żałosnego rabusia. Przywróć cywilizację na tej planecie. </Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">This text refers to a person that can either be male or female. If relevant for translation, please use the ‘localized string’ column for the male text and the ‘alternative localized string’ column for the female text.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">VO: Empress Carminia - Female</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME_SINGULAR</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Syndicate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Syndykat</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME_PLURAL</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Syndicate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Syndykat</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_SYNDICATE@RACE@DESCRIPTION_SHORT}[br/][br/][bulletList][bullet][sand]Starting Bonus:[/sand] Start with 25[influence/] [hyperlink,000003AC0000001B]Influence[/hyperlink][/bullet][bullet][sand]Long-Term Bonus:[/sand] +1 [hyperlink,0000039F000024DA]Doctrine Slot[/hyperlink][/bullet][bullet][hyperlink,0000039E0000000D]Arc[/hyperlink] Weapons Groups[/bullet][bullet][hyperlink,0000039E00000011]Psi[/hyperlink] Weapons Groups[/bullet][bullet]Indentured slave units ignore morale penalties[/bullet][bullet]Excellent stealth capabilities and covert operations[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">{XML_SPECIES_SYNDICATE@RACE@DESCRIPTION_SHORT}[br/][br/][bulletList][bullet][sand]Premia początkowa[/sand] – rozpoczynają z 25[influence/] [hyperlink,000003AC0000001B]wpływów[/hyperlink].[/bullet][bullet][sand]Premia długoterminowa[/sand] – +1 [hyperlink,0000039F000024DA]miejsce na doktrynę[/hyperlink].[/bullet][bullet]Grupa uzbrojenia – [hyperlink,0000039E0000000D]broń elektryczna[/hyperlink].[/bullet][bullet]Grupa uzbrojenia – [hyperlink,0000039E00000011]broń psioniczna[/hyperlink].[/bullet][bullet]Jednostki ofiarnych niewolników ignorują kary do morale.[/bullet][bullet]Znakomite możliwości skrytych działań i tajnych operacji.[/bullet][/bulletList]</Data></Cell><Cell ss:Index="7"><Data ss:Type="String">The {text} inserts the DESCRIPTION_SHORT text below.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION_SHORT</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">The [hyperlink,0000039E0000001B]Syndicate[/hyperlink] are a group of ruthless trading Houses from the frontiers of the Empire. With the Star Union gone, they see a universe of opportunity.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">[hyperlink,0000039E0000001B]Syndykat[/hyperlink] jest grupą bezwzględnych rodów kupieckich z pogranicza imperium. Skoro Związek Gwiezdny już nie istnieje, widzą przed sobą cały wszechświat możliwości.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CAMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Syndicate Settlement</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obóz Syndykatu</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">CAMP</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">A settlement is a small independent colony that might join you if you have enough influence.</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Obóz jest małą kolonią niezależną, która może przyłączyć się do ciebie, gdy będziesz mieć wystarczające wpływy.</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migrate Colony: Syndicate</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migracja kolonialna – Syndykat</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Migrate the population of this colony to Syndicate The colony will become an Syndicate colony.[br/][br/][fireCol]By migrating the population, {PopulationDeath} of the colonists of the colony will be killed.[/fireCol] [br/][br/]You receive:[br/][fireCol]{Reputation} Reputation[br/]{RaceRelation} Race Relation with the {STR_raceName}[/fireCol] </Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Zmienia populację tej kolonii na Syndykat. Kolonia stanie się kolonią Syndykatu.[br/][br/][fireCol]Migracja spowoduje śmierć {PopulationDeath} mieszkańców kolonii.[/fireCol] [br/][br/]Otrzymasz:[br/][fireCol]{Reputation} do reputacji[br/]{RaceRelation} do stosunków cywilizacyjnych z usuwaną cywilizacją ({STR_raceName})[/fireCol] </Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">IN_PROGRESS</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Colony is currently being migrated to an Syndicate population. Process will complete in [INT_duration].</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Populacja kolonii jest aktualnie zmieniana na Syndykat. Proces zakończy się za [INT_duration].</Data></Cell></Row><Row ss:AutoFitHeight="0"><Cell><Data ss:Type="String">MIGRATE_OPERATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">CONFIRMATION</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Are you sure you want to migrate this colony to an Syndicate colony?</Data></Cell><Cell><Data ss:Type="String">Czy na pewno chcesz zmienić tę kolonię w kolonię Syndykatu?</Data></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell></Row><Row><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell><Cell><Data ss:Type="String"/></Cell></Row></Table><WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"><Unsynced/><Selected/><TopRowVisible>24</TopRowVisible><Panes><Pane><Number>3</Number><ActiveRow>39</ActiveRow><ActiveCol>2</ActiveCol></Pane></Panes><ProtectObjects>False</ProtectObjects><ProtectScenarios>False</ProtectScenarios></WorksheetOptions></Worksheet></Workbook>